【奇幻｜戰鬥｜近未來架空】《甲冑少女終將在戰場上逝去》

簡介：
還在魔法少女最高？退流行啦！現在正兮的是穿著甲胄大戰外星生物的少女！

還是最虐心的殘酷而不是殘念故事！

和這簡介的感覺不符？不信的話就來看看怎樣虐得不要不要的。

＊ ＊ ＊

筆者的話：
這是我最近重新修訂的作品，個人非常鍾愛，亦是敢說很有「黑霧風格」的作品，希望您會喜歡。
正如之前的連載作品裡提過，目前仍然在全職寫作，在嘗試更多的出路，如有興趣歡迎約稿，有心有力走寫作路。
順便也支持一下本地的小說創作平台Penana吧，連結為我個人的專頁，收集大部份至今為止創作的小說。
另外同時在連登連載中的作品《獵靈少女》
以及《那些我們所犯下的罪》 也請多多支持了。

本文首周日更二千，以後逢同五、日更新二千。

寫在連載前

本文與小說內容無關，單純是記錄一些在連載開始前的感受，如果對作者本人有興趣的話就請看下去吧。

我在二零一八年初辭去一份十分穩定的工作，五月正式離職，決意全職創作小說，最初的半年我基本都是追著徵文比賽走，直至到秋末才脫離接連的比賽，靜下來思考自己想要寫一本怎樣的小說——自己最喜歡、最具自己風格的作品——也就是所謂的代表作。

沒錯，《甲冑少女終將在戰場上逝去》就是在那時創作的作品，我認為它就是我二零一八年的代表作，當然如今的版本經過多番修改才呈現在各位眼前。

當然，我喜歡自己創作的每一部作品，只要看到書名，翻開第一章都會湧現創作時的深厚回憶，哪怕是處女大長篇《魔法之道》，即使文字與內容都十分青澀，仍然忘不了燃燒了多少個晝夜創作出來，及後《獵靈少女》得以出版成為我走創作路的重要一步……雖然這說法有點貪心，但不可否認我對每部作品都有特殊的感情吧。

這樣說的話，我對《甲冑少女終將在戰場上逝去》的特殊情感，那就是我最純粹、最無顧慮之下創作出來的作品，話是這麼說，實際上還是有其他的顧慮啦，例如適合投稿或參加徵文的一集完篇幅。

沒錯，本作是單集完的作品，但實際上我腦袋裡有著後續的故事，自然是幻想著要是能在比賽獲獎或投稿成功，說不定有寫續集的機會。

這可以說貪心也可以說野心，自從我不斷嘗試創作單本作品，我當然是在創作一個完整的故事，卻也會偶爾想著為何一個完整且完結的故事不可以有後續呢？

我真的很喜歡《甲冑少女終將在戰場上逝去》，喜歡到甚至願意重金聘請Chobo老師去繪畫封面，我不認為在網路上連載的本作有辦法收回成本——從一開始就沒想過這種成本的問題，套個梗說句「這是愛啊，哈利」。

基於我真的、真的很喜歡《甲冑少女終將在戰場上逝去》，可是我不得不說自己也承擔著「全職創作者」的發展壓力，在寫自己喜歡的小說的同時，也得考慮自己的創作者路要怎樣發展。

所以真的，喜歡本作，請用各種方式支持我吧，按喜歡、書籤以及留言，也來ＦＢ讚好我的專頁，告訴我想要看後續，那麼後續說不定就真的會出現了。

由明天開始連載，第一周日更，之後逢周五、日更新，真的請大家多多支持了。

以下再給點獎品，是本書封面的完整去字版，真的超香啊有沒有！感謝Chobo老師的繪製。

楔子：

在一間座無虛席的快餐廳中，懸掛於牆壁上的電視播放著綜藝節目，固定來吃午餐的退休老人大多都在觀看，至於餐廳中另一客群，那些學生則是三五成群討論著些有的沒的。
只是在節目突然中斷而接上某段旋律時，不論是誰都難免為其吸引，吵雜的餐廳頃刻間只剩下電視的聲音。
「特別新聞報道，上周於高等法院裁定八項謀殺罪、三十三項傷害罪等合計逾五十項罪名成立的『白樺初中屠殺案』於今早判刑，犯人為年僅十五歲的少女Ａ，法官在判刑時指案情非常嚴重，決定不依據少年法而是以成年人來量刑，最終宣判死刑，預定於三個月後七月二十四日執行，期間允許對判刑進行上訴。
可是在退庭二十五分鐘之後，法院突然宣告針對該案的判刑需要重新開庭，可謂聞所未聞的事態曾一度引起混亂，在恢復秩序後正式開庭，卻沒有進行任何審理，僅是由法官單方面公告『敵策局』依照《對敵條例》第四條徵召少女Ａ入伍……」
「敵策局……不就是敵性生物對策局嗎？要徵召入伍就代表『血腥女王』會去當『甲冑少女』囉？這可是超棒的消息耶！」
隨著某個學生興奮地向同伴搭話的話語聲響起，就像石塊落入波平如鏡的湖面，其他團體開始大聲發表自己的意見。
「什麼『血腥女王』？你們都瞎了眼嗎？崇拜起那種瘋狂的殺人魔來了？」某個老人漲紅了臉，對著最初牽起話題的學生比手畫腳。
「你才殺人魔啦！沒有仔細看過女王經歷又或者沒去理解就在那邊胡說八道，女王的反抗可是大有道理的！倒不如說不反抗的人才異常吧！」
「對，沒錯！就是因為你們這一群老人以前默不作聲，把一切不公平都視作理所當然，才會有今天這樣的結果！」
不同群組的學生開始把話鋒指向老人，然後就連在收拾餐盤的侍應都加入了戰團。
餐廳恢復成本來那個吵鬧的模樣。

（忘了分段）補上一個分行好讀版：

在一間座無虛席的快餐廳中，懸掛於牆壁上的電視播放著綜藝節目，固定來吃午餐的退休老人大多都在觀看，至於餐廳中另一客群，那些學生則是三五成群討論著些有的沒的。

只是在節目突然中斷而接上某段旋律時，不論是誰都難免為其吸引，吵雜的餐廳頃刻間只剩下電視的聲音。

「特別新聞報道，上周於高等法院裁定八項謀殺罪、三十三項傷害罪等合計逾五十項罪名成立的『白樺初中屠殺案』於今早判刑，犯人為年僅十五歲的少女Ａ，法官在判刑時指案情非常嚴重，決定不依據少年法而是以成年人來量刑，最終宣判死刑，預定於三個月後七月二十四日執行，期間允許對判刑進行上訴。

可是在退庭二十五分鐘之後，法院突然宣告針對該案的判刑需要重新開庭，可謂聞所未聞的事態曾一度引起混亂，在恢復秩序後正式開庭，卻沒有進行任何審理，僅是由法官單方面公告『敵策局』依照《對敵條例》第四條徵召少女Ａ入伍……」

「敵策局……不就是敵性生物對策局嗎？要徵召入伍就代表『血腥女王』會去當『甲冑少女』囉？這可是超棒的消息耶！」

隨著某個學生興奮地向同伴搭話的話語聲響起，就像石塊落入波平如鏡的湖面，其他團體開始大聲發表自己的意見。

「什麼『血腥女王』？你們都瞎了眼嗎？崇拜起那種瘋狂的殺人魔來了？」某個老人漲紅了臉，對著最初牽起話題的學生比手畫腳。

「你才殺人魔啦！沒有仔細看過女王經歷又或者沒去理解就在那邊胡說八道，女王的反抗可是大有道理的！倒不如說不反抗的人才異常吧！」

「對，沒錯！就是因為你們這一群老人以前默不作聲，把一切不公平都視作理所當然，才會有今天這樣的結果！」

不同群組的學生開始把話鋒指向老人，然後就連在收拾餐盤的侍應都加入了戰團。

餐廳恢復成本來那個吵鬧的模樣。

零一：

「我確實接收她了，感謝你們的配合。」露出淺笑的成年男人把手上的文件簽署好後交給一個身穿似是警察制服的男人，後者查看了一下確認無誤後便把一些東西交給對方，隨即與另一個相同裝扮的同伴往回路走。

在回路上有一名黑髮少女站著，一頭及頸的短髮有一種輕盈的蓬鬆感，額前的瀏海稍微蓋著眼眉，兩側的髮端沿著略尖的臉頰會隨著微風擺動，那雙黑色的眼眸流露出一股不感興趣的冷漠，纖細的體型似是遇到強風便會一吹即倒。

此刻少女沒倒的原因，除了僅是帶著春意的微風輕拂之外，就是她身上沉重的金屬器具，她的雙手被上了手銬，雙腳亦套上了深有重量感的腳鐐，僅約二十公分的鐐鍊非但限制住她的步伐，另外也與手銬的鐐鍊連接起來，令她站起來的時候雙手得垂在腰間。

如此被剝奪了自由的少女，僅是冷眼看著仰面朝自己走來的二人。

「接下來妳就跟他走，知道嗎？」

「我以為你們會送我到目的地呢，庭警先生。」

聽著少女以冷淡的語氣說出禮貌的話語，或許是已經相處好些日子而習慣了，庭警輕輕搖了搖頭：「一般來說都會交給獄警啦……好了，走吧。」

庭警走過少女身邊時舉手拉了一下帽沿，接著似是呵護般拍了一下她的肩頭，便與同伴消失於他們來自的地方。

少女不再在意背後，目光放到距離自己大約十步之遙的金髮男人身上，不住打量。

男人那頭淡金色的短髮混亂得似是個鳥巢，有著高挺的鼻樑與深陷的眼窩，略為厚重的眼袋似乎宣示著嚴重的睡眠不足，慘白的膚色亦加深了這不健康的印象，瘦削卻高挑的身材活像一根電燈柱。

少女打量的目光與男人對上，後者似乎抱著相同的意圖盯著她瞧。

「像是醫生標誌的白大卦，內搭皺起來的西裝和深棕色西褲，完全猜不到會是什麼人呢……至少依照那句『一般會交給獄警』來判斷，對方肯定不是獄警。」少女在心裡想著的同時邁開步伐，以小碎步的方式接近男人，鐐鍊噹噹噹地響個不停。

「幸會，妳就是陸美妮小姐了吧？」

意料之外的口音讓美妮稍微錯愕，慢了一怕才反應過來：「嗯，還有不用勉強說中文……老實說反倒有點聽不懂，英文的話說慢一點就好。」

或許是沒想到會得到這樣的回應，或許是臨急學起的語言派不上用場，讓男人露出苦笑：「我明白了，這幫了大忙呢。我想妳應該有很多疑問，不過請容許一點冒犯，能先上車再由我為妳說明嗎？」

美妮表面上沒有多想就點了點頭，跟在男人後面走向停泊在不遠處的中型貨車。

雙人座的車頭有兩個把帽子拉得很低而遮住臉孔的男人，他們所穿的衣服很像是軍服，既然沒有空位，代表二人的目的地是後面完全密封、似是貨櫃的空間。

「看來事態有些意料之外的轉變，待我上車才說明，換言之不是送我去監獄，很可能也不想在這公開的地方有什麼爭執，會是些不能見光的事情吧？」美妮藉著腳下噹噹噹的聲響讓領在前面的男人知道自己有跟上，便可以毫不顧忌地四處張望。

他們現在身處的是法院後門外的停車場，在要對那驚天動地的案件作出刑期判決的今天，正門想當然堵得水洩不通，後門也理應會有些記者賭賭看會不會抓到漏網之魚。

事實卻是空無一人，這便代表了美妮的猜想並沒有錯，這附近一帶顯然經過處理。

這個時候男人已經打開了貨櫃，內裡兩排貼著金屬牆邊的附設椅子坐滿了死囚與監視官──並沒有這種幻想中的狀況，十張椅子空無一人。

男人先是踩上腳踏再跳上貨櫃，發現美妮沒有跟上奇怪地回過頭後，才驚覺自己過於粗心。

雙腳活動範圍受到腳鐐大幅限制的美妮，就連腳踏都踩不上，不過她沒有作聲，僅是默默地站在原地。

「抱歉，雖然對小姐來說有點失禮，但在這迫不得已的狀況下請原諒我無禮的舉動吧。」男人站在邊緣蹲下來，然後雙手伸到了美妮的腋下，深吸一口氣後就像抱娃娃一般把美妮整個人抱起，不知道該說他這副瘦弱的身體居然會有如此之大的力氣，還是該說美妮剛過一百五十公分的纖細體型過輕。

不論如何，隨著鐐鍊與貨櫃的金屬地板撞擊所產生的聲音停下，美妮與男人各佔一邊對著坐，而貨車亦隨即出發了。

「想來即使判我死刑也太過便宜，應該是要折磨我之類吧？不過這也正好符合我這罪人的下場……」美妮闔上眼睛在心裡胡思亂想，因為打從心裡認為這一切都是罪有應得，即使在如此異常的情況下依然能夠淡然應對。

「咳咳，就算妳累了也沒有時間讓妳休息，我們來談正事……」

「的確，趁著四下無人把握時機才是對的，想要怎樣玩弄我？別說我本來就不會反抗，即使想反抗也反抗不了呢。」美妮冷笑地挪動了一下雙手，手銬所連接著的鐐鍊隨即受到牽動噹噹噹地響起來，似乎覺得這樣還不夠諷刺，她主動地拉開了裙襬露出了染上褐黑痕跡的白色內褲。

美妮此時身穿的正是她所就讀的初中學校制服，淺灰色的水手服搭配深藍色帶白間的百褶裙，不論是上衣還是裙子，甚至是內褲都染上了褐黑色，那是早已乾掉的血所遺留下來的痕跡。

男人注視著美妮這番舉動，陷入短暫的沉默之後，並沒有如她的猜想尷尬地別開頭，又或者撕下君子面具，而是一臉嚴肅地正視：「看來讓妳產生了不必要的誤會，我是大衛‧布朗，隸屬『敵策局』，擔任『甲冑少女』專屬的心理輔導師。」

開頭幾好，加油

多謝支持

零二：

美妮禁不住皺起了眉頭，她沒想過世界上會有第二個男人如此應對眼前的狀況，至於讓她知道男人會這樣反應的第一人是她的父親。

不過這些事情都不重要，她聽到了重要的線索，以試探的口吻聲音複誦：「敵策局？甲冑少女？」

「沒想到竟然會有不清楚這些的年青人啊，是宣傳工作還不夠徹底嗎？」

聽到大衛把問題扔向自己，美妮選擇輕吁了一口氣，整理了一下裙子之後才說：「應該是我太異常而已，有聽其他同學說過，但沒有去詳細瞭解，畢竟對於那時的我來說是遙不可及的世界。」

「對於那時的妳來說，換言之現在不同囉？」

對於大衛如此敏銳，也代表著容易說話，美妮心情上放鬆了些許：「可不是因為你在我面前喔？只是我這個罪人就算得面對什麼都沒有關係了，真的不來一發嗎？沒解開手銬和腳鐐……」

「這種玩笑就省省吧，看來真的不能把妳當成普通的少女，還是說現在的年青人都是這麼叛逆的嗎？害我有點擔心快要上小學的女兒了。」

「一個普通的少女才不會帶刀子進學校砍人吧？」

大衛與美妮相視一笑，最後由前者輕咳了一聲重新展開對話：「我們還是進入正題吧，既然妳不清楚，我先來簡單介紹一下。『敵策局』全名『敵性生物對策局』，屬於多國聯合組織，建立於七年前，不過當時只是各國政治外交角力的架空組織，直至兩年前第一次遭受外星生物襲擊，才真正登上軍事舞台組建軍隊。」

「外星生物……原來真的存在呀。」

「喂喂，當年可是轟動一時，以為要世界末日了喔？妳是原始人還是睡公主？」

「抱歉，兩年前的話當時完全專心在某些事上，況且要是世界末日也不錯，不過就世界還未末日來看，很可惜還是人類比較頑強？那個『甲冑少女』就是拿來對付外星生物的武器吧？」

對於美妮把話題扯遠之後又順利地回歸正題，大衛認為這不可能是偶然而是她特意為之，其目的很可能是想反過來套自己的話，儘管他心知自己會開誠佈公，但是在她眼中應該還認為自己是敵人吧。

需要時間讓美妮理解自己是站在她的那一邊，這也是他的職責，所以只得正面迎戰：「沒錯，詳細的情報以後就算妳不想聽也會全都擠進妳的腦袋，現在只需要知道目前人類除了派出『甲冑少女』之外幾乎奈何不了那些來自宇宙的敵人。」

「原來如此，那麼為什麼是我呢？我可沒有什麼超能力喔？既然是拯救世界的英雄，而且早在兩年或者更早之前就知道得用『甲冑少女』的話，不是應該存在培育系統嗎？」

聽著美妮接連不斷的提問，大衛認為自己之前的推論正確，而這也是博取她信任的絕好機會而把一切都坦白解釋：「成為『甲冑少女』有特定條件，而符合條件的機率大約是百萬分之一……」

「以七十多億人口來說，百萬分之一也沒罕有到多少吧？」

看見美妮輕微傾斜著頭投射過來的目光，就知道她是明知顧問，不過大衛毫不介意，只要溝通能夠成立的話就沒有問題：「少女啦少女，雖然沒有硬性規定多少歲，但至今為止都是十餘歲，全世界十餘歲的女性中百萬分之一的機率，並不是要擁有什麼超能力……除非『被喜歡上』是超能力吧。」

「喔……也就是說我在不知情的狀況下被某種『東西』喜歡上，所以即使是被判處死刑的殺人魔也好，都得去當那個『甲冑少女』拯救世界？在這個文明的人權社會裡發生這種事似乎挺叫人感到可悲呢。」

語帶嘲諷卻感覺不到當中帶有半點感情，大衛心中油然產生一股惡寒，他想當然對美妮的過去進行過仔細調查，亦認為自己有了充份的瞭解與準備，但如此面對面交流起來的時候，作為心理專家的觸覺感到了某種危險。

「如果妳沒有犯罪的話，的確是有拒絕的自由，然而根據《對敵條例》第四條，一旦任何人因罪名成立被判處有期徒刑以上的刑罰時，只要『敵策局』判斷該人能有所貢獻，就能強制徵召其入伍服役相應的刑期。」

「我被判的可是死刑，換言之我要身為『甲冑少女』一直與外星生物戰鬥直到死亡，就是這麼的一回事？」

這一刻大衛驚呆了，眼前被刑具奪去自由的少女，以一副淡然得就像事不關己般的口吻訴說著殘酷無情的話語，這便是他心中剛剛所響起的警號，少女的異常是他從所未處理過的危險。

明明美妮沒有針對大衛說過些什麼，卻自然而然地在大衛那位處菁英所建立起來的堅強自信心上硬是挖開了一道裂縫，令他失去了至今為止的餘裕，沒辦法用輕鬆的方式持續這段對話。

沒錯，少女不可能不異常，她可是引起了世界矚目的屠殺案犯人。

強迫自己重新認識這一點的大衛深深吸了一口氣：「對，這就是妳的未來。」

大概是沒想到大衛會如此直接地承認，美妮的黑眼睛稍微瞪大，嘴角不自覺地淺淺揚起：「上戰場嗎？聽起來好像不錯呢……但如果我不願意，是要這樣把我鎖起來丟去戰場嗎？」

聽著她再次玩弄手銬的鐐鍊發出聲響，大衛並沒有理會，僅是保持凝重的臉色，以嚴肅的口吻回答：「不可能的，無謂地消耗生命這種蠢事怎麼可能發生……如果妳不願意上戰場的話，那麼只能繼續把妳當成階下囚，以『另樣』的方式讓妳貢獻了。」

留名

零三：

「像是難得符合嚴苛條件的寶貴實驗動物？」

儘管大衛沒說得多隱晦，然而眼前弱不禁風的少女一瞬間就聯想到這一點──不，看狀況恐怕是早就猜到，只是為了確認而設計這番對話。

從大衛的沉默反應得知事實之後，美妮維持著本來的淺笑，以不知道該說是認真還是惡作劇的詭異口吻訴說：「這個選擇似乎比較適合我這個罪人。」

「妳……妳……」大衛總算在最後關頭按捺住心中的衝動，沒想到身為專家的自己竟然會在對話上被奪去主導權，更甚是被對方挑釁到了，他作了一個深呼吸之後，無視對方甚感興趣地打量著自己的目光，重新展開對話：「妳覺得自己是個大罪人，想要透過這樣方式來懲罰自己嗎？像是挑釁我對妳做那些事，又或者選擇一條將會飽受痛苦的路？」

「總算有點像『心理專家』的對話了，我先旨聲明不是在挑釁你喔？」美妮讓頭後仰倚靠著金屬板，闔上了眼睛似乎在回憶著些什麼：「我沒讀過什麼心理學，但如果只是看人的話我還挺有自信的，畢竟壞人看得太多就會知道什麼是好人了。」她頓了一頓，呼了口氣，再次睜開眼睛，她臉上的笑容已然淡去：「我的計劃早在兩個月前已經完成，我的人生總算走上最後直路，難道你覺得一個雙手染滿鮮血，不只是終結別人的人生，更是特意毀掉大部人一生的惡魔，不應該接受應得的懲罰嗎？」

大衛集中精神觀察著美妮的一舉一動，哪怕是眨眼的次數也記憶起來，只是越是仔細觀察與分析，他的心就越混亂，「妳……認為我們奪去了妳的懲罰嗎？還是說，妳找不到生存的意義了？」

大概因為是雙手的活動範圍受到影響，美妮選擇彎下腰讓下巴貼落以手肘撐著大腿的手上，這樣的舉動也像是拉近了與大衛的距離：「犯了錯就要接受懲罰，這是天經地義，也算是我心中僅剩能夠相信的道理吧？既然法官判了我死刑，那麼我要做的就是乖乖受死，假如今天的判刑是無期徒刑，那麼我就會乖乖待在監獄裡接受時間的折磨。」

這番話並沒有正面回答大衛的提問，硬要說的話比較像是前者，只是在這個狀況下盲目相信臆測只會吃大虧，饒是如此他從美妮身上完全讀取不到口是心非的表現。

倒不如說，從見面至今的交流，大衛認為美妮是個很率直的人，只是運用了一些技巧來獲取自己想要知道的情報，她想要迅速掌握狀況，而這一點符合了他事前進行的行為側寫。

思考到這裡的大衛，作出了至今為止最重要的決定：「我投降。」大衛緩緩地舉起了雙手，這番舉動看上去有點滑稽，自然是為了緩和這略為沉重的氣氛，放低姿態也是為了讓對方更容易接受自己：「不過有一點我得澄清，所謂的心理輔導師可不是什麼看穿別人心裡想法的超能力者，僅僅是一個值得信任的傾訴對象……」

「傾訴對象嗎？我倒是覺得我能夠說的話都說完了，況且我再多說什麼也不會改變什麼，不是嗎？」

「不，會改變的喔。」大衛就像窺覷這個機會般敏捷地回答：「一個人的心境會大幅影響行動的品質，結果可以截然不同……」

「說到底就是想要我認真當那個什麼『甲冑少女』吧？要搬什麼拯救別人來贖罪的大道理嗎？」

「不，我想沒有任何一個『甲冑少女』是抱著想要拯救世界，甚至僅是拯救某些人而當的吧？」

「咦？」

大衛露出了柔和的笑容以隱藏心中驚呼「上釣了」的興奮，對於某程度上可以用行屍走肉來形容的美妮，能夠引起她的興趣是至關重要的，因此他決定在這上面賣關子：「可能讓妳誤解了，我們也不是什麼自命正義的組織，只要妳認真在組織裡生活的話，不用一星期就會理解我這番話吧。我不敢說她們完全是為了自己才當『甲冑少女』，不過『為了自己』應該就是最主要的理由。」

美妮重新坐直了身，稍微瞇起的眼睛顯然流露出半信半疑的情感，對此大衛也不再糾纏下去嘗試說服她，而是轉移到第二個話題上：「況且我剛剛不也『坦承』了嗎？妳會作為『甲冑少女』一直戰鬥下去直至死亡，妳可以把這當成另一種形式的死刑，應該沒有違反妳的信念吧？」

敵策局不可能會容許一心求死的人上戰場，要是美妮真的抱持這樣的想法，肯定會把她當成珍貴的實驗素材來運用。

想當然，大衛現在就是為了避免事情發展到這個地步而努力，為此他的首要任務是博得美妮的信任與理解。

「話的確可以這樣說沒錯啦……」美妮輕吁了一口氣，雙眼恢復到正常的大小：「不過以我所知，『甲冑少女』是種很『光榮』的存在吧？你們真的要讓一個殺人魔去當嗎？不會惹起什麼公憤？」

「誒？」正當大衛認為一切按照著自己的藍圖推進時，卻沒想到會聽到這樣的話而發出了無法理解的驚呼，讓對面的美妮也變得一臉疑惑，「那個……先不說那種『光榮』是敵策局的宣傳技巧，妳完全不知道社會……甚至世界對妳的輿論嗎？」

畢竟這樣的事情實在過於難以置信，儘管上司沒有明言，但組織裡只要有點腦袋的人都能知道為什麼要特意找上「陸美妮」，她的「甲冑少女」適性可不是湊巧發現，而是經過深入且多重的測試後才確認得到的。

換言之，「敵策局」是因為美妮個人的重要性才發掘到她的「甲冑少女」適性，而讓「敵策局」特意耗費資源去調查的主要原因，便是她個人在社會上的地位，對年輕一輩具有重大的影響力。

也就是說，美妮除了是難得的戰力，還是意義重大的宣傳工具。

零四：

照目前狀況來看，美妮並沒有意識到這一點，大衛也認為沒有必要特別點明，便決定靜待她說明原因。

「自從被逮捕之後我就一直待在羈押室，只有上法庭的時候才會外出，不可能有手機或者接觸外界……聽你的說法，難道我這種殺人魔不是人人得以誅之？」

「這還真是失禮了，如此淺顯的事情我竟然察覺不到……」大衛不禁汗顏，畢竟多番出庭受審的她，只要花點心思就應該注意到整個環境的氣氛，只能以她過於遲鈍又或者一心求罰完全不理會其他事情來作為理由了。

「所以說……該不會真的有人因為我被判了死刑而哭，得知被你用那個什麼條例取消死刑甚至去當『甲冑少女』而興奮吧？」

「恐怕……不是一兩個人，而是為數不少的人。」大衛鄭重地回答了有點傻眼的美妮以表示自己不是開玩笑，事情發展到這個地步，讓他不禁猜疑，說不定眼前這個弱不禁風的少女從一開始根本就什麼都沒有想，而是她的「心」壞掉了才會有著這樣的表現。

不過冷靜下來的大衛知道這是不可能的，美妮是個心思慎密到會讓瞭解她的人感到懼怕的人，她可是為了報復而籌備了一個長達兩年的計劃，不論應對的策劃還是執行的耐心與細心，都不是一個正常人所能做到的。

「怎麼突然不說下去了？在打什麼壞主意嗎？」

「不，只是覺得落差有點太大一時反應不過來，畢竟妳給我的感覺就像是料事如神，結果竟然不知道外面的狀況。」

「料事如神？」聽到了意料之外的評價，美妮臉上的疑惑轉變成無奈：「你到底對我有著怎樣的誤解啊……我可不記得在上車之前到現在有作過些什麼事情讓你這麼認為耶？」

大衛想著事情總算發展到這個地步，美妮是在試探自己到底知道她多少事，換言之她從對狀況的理解轉移到了他個人身上，因此只需要再推一把就行了：「沒有誤解，只要是關於妳的過去，所有能夠調查得到的我都調查過了，哪怕遠至妳父母的成長背景都包括在內，更莫說在妳小四那一年所發生的重大轉變，以及升上初中之後過著怎樣的生活，還有那兩年間如何一步步籌備並完成妳的計劃。」

「聽起來真叫人噁心……不過罷了，對我這個人來說也不配擁有什麼隱私吧。」

「抱歉，身家的調查是組織的基本，不過在那之前我個人也對妳的事情充滿好奇就是。」

「因為好奇就揭別人的瘡疤，還真是惡劣的喜好呢。」

儘管言語上是在責罵大衛，但他完全感覺不到她這番話中有半點不快、厭惡或者憤怒，所以就當成一個讓雙方舒服的完結點，把話題拉回到本來的事情上：「這點小事就別在意了，我告訴妳外面的狀況，而妳則回答我一些問題，像這樣的簡單交易不錯吧？」

「我有拒絕權嗎？」

「沒有。」知道美妮只是開玩笑的大衛也是爽快地應了一聲，然後自行說起來：「根據我的調查，權衡了官方媒體和獨立媒體的統計數據之後，大約有六成多的人如妳所說，認為妳應該受到適當的制裁。」

「只有六成多？看來這個世界快沒救了，腦袋壞掉的人也太多了吧？」

大衛沒理會美妮這句吐槽，繼續說明：「兩成左右的人沒有強烈立場、看似持平、兩邊各打五十大板的中立份子，就是一面說妳不對，又哭說這是教育或者社會制度慘劇之類的人。」

「剩餘的呢？」

「認為妳是英雄，甚至應該宣揚這種反抗、報復的行為，當中不乏狂熱者，這類人以學生與社會新鮮人為主。」

「唉……」美妮禁不住嘆出了聲，心中的感慨不受控地湧上，「明明只是我一個人……不，一個課室的學生以及幾個教師的事情，雖然預料到會成為茶餘飯後的話題，但是沒想到會發展成這個模樣，要是有人模仿起來感覺真是糟透了。」

看見美妮露出複雜的表情，大衛決定說出更具打擊性的話語：「這也是沒辦法的事吧？畢竟妳預先設置好了大量的攝影機，犯案的過程成為堂上證供，儘管情報管制做得很充分而沒流出實際的影片，可是也別小看記者的筆，他們可是繪聲繪影把整個過程寫得一清二楚。」

大衛輕咳了一聲，特意惹起美妮的注意之後，才說出了致命性的一句話：「他們現在稱妳作『血腥女王』喔。」

美妮不禁打了一個冷顫，大衛知道自己下對了賭注。

眼前這個少女就連自己被判了死刑也能夠淡然看待，卻似乎很在意別人的目光，特別是當她描述自己的罪行時，還特地區別了殺死的人以及致殘的人，很可能有著某些偏執的性格。

畢竟不偏執的人，沒辦法執行那種計劃到如此徹底的地步。

為了讓氣氛熱絡起來，大衛發動連續的言語攻擊：「而且也編寫了一個語錄喔，像是『儘管逃吧，只是我會砍向你們毫無防備的背後喔？』，還有『只要一起衝上來攻擊我──就像一直以來那樣，便可以把我打倒了吧？不過在那之前撲上來的幾個人要有犧牲的準備就是了。』，再來是……」

「我不阻止你就打算一直說下去？真會欺負人……」美妮再次彎下了腰，不過這次不是托著下巴，而是把臉埋到手掌裡。

「抱歉抱歉，一不小心就興奮過度了，畢竟這種現象很詭異吧？不論妳有沒有想過去牽起這股風波……甚至風暴，但是妳的行動再一次喚醒了關於校園欺凌的問題，儘管不知道會維持多久就是了，不過單就這點來說應該會是好事吧？本來可能放棄的人或許會因為妳的故事而選擇堅持下去。」

「行了，請你不要再說下去，狀況我大致理解了，想知道什麼就儘管問，不過我大概想像得到你想問什麼，事實上所有事情我都有在法庭上解釋過，你不可能沒聽過吧？」

「沒問題，不過接下來的話我希望能夠錄音，可以嗎？」

零五：

美妮那尷尬的心情似乎淡去了些許，總算把埋在手掌裡的臉抬起來：「是沒有關係啦，說起來不如讓我先問個問題？」

大衛拿出手機的動作頓了一下，他想不到在這個時候美妮到底會問什麼，趕緊收拾輕鬆的心情提高了警覺。

他很肯定自己表面上沒有動半點聲色，然而美妮就像看穿了他心裡的想法一般眼眉輕輕地挑了一下，以此為訊號當作他同意了而提問：「你說過很清楚我的事情吧？那麼你是怎樣看待我的？我有做錯嗎？」

大衛當然有自己的想法，畢竟這兩個月來不分晝夜滿腦子都是關於美妮的所作所為──當然是調查的意思，只不過他得思考的是，是要回答自己真切的想法，還是應該回答她想要的答案。

這或許是美妮開始信任他這個心理輔導師的表現，即使經過以往無數的歷練，在此刻還是不禁緊張起來，以讓對方不會起疑又具有慎重思考意味的短暫停頓作為起點，正經地回答：「我不是神，衪才喜歡說對與錯，罪孽與寬恕，所以妳問我有沒有做錯，我能回答的就是這個社會所孕育成的價值觀而已吧？」

「這番話聽起來比較像是迴避回答呢。」

大衛無視美妮小聲的抗議，繼續以自己的步調說下去：「也就是說，我只能說我的感想，用一句話來總結就是勇敢細心但有點愚蠢的行徑吧？為了那群人渣值得犧牲掉自己的人生嗎？這種不把自己放在第一位，更像是為了不讓這群惡魔出去四處害人的英雄行為，留待在嚮往英雄主義的創作世界就好了，現實不需要英雄。」

「是這樣嗎？」美妮不置可否地應了一聲之後就陷入了沉默。

大衛等了一會還是等不到更多的回應之後，只好再次開口：「妳就沒有半點話想說嗎？例如辯駁自己不是愚蠢？畢竟長達兩年的計劃在沒有人發現的狀況下順利完成，這在另一個意義上來說是聰明的證明也是值得自豪的事情吧？」

「為什麼？」聽見美妮真誠且帶點可愛地應了一聲，再一次讓大衛愣住，她天真地接續說：「我不過想聽聽你的看法而已，有反駁的必要嗎？」

「呀……是這樣說沒錯啦。」大衛弄不清楚美妮到底在想什麼，自己又到底有沒有成功取得她的信任，無奈下只好硬著頭皮推進話題：「那麼我開始錄音了，不過不用在意，有什麼就說什麼，前半的部份我會先說過去發生的事，如果有任何錯誤請妳隨時出聲指正，明白了嗎？」

得到美妮點頭確認之後，大衛便啟動了錄音程式，開始說起他這兩個月來的調查結果。

大衛選擇按時間順序來敍述，以其父母的簡略背景開始，一直說到他們是奉子成婚，實際的感情關係並不太好，父親是大型企業的中層主管，母親則是上門授課的鋼琴老師，家裡的經濟狀況還算富裕，即使感情關係不好還算是過著不錯的生活。

然而一切直到美妮小學四年級的時候發生了巨大的轉變，母親愛上了一個學生的家長，被父親偶然撞破之下而鬧起離婚，導致他與下屬秘書的戀情隨後曝光，二人因此對簿公堂，饒是二人都表示不願照顧女兒而把她當皮球踢，最終法官考慮到經濟環境還是把女兒的管養權判給父親。

深受打擊的美妮自此變得寡言獨行，其父親也僅是提供金錢上的支援而沒有盡養育之責，變得不去交際的美妮開始受到其他同學欺凌，不過在有以往交好的同學或多或少的幫忙下，勉強能忍受過去。

可是升到初中之後再也沒有以往的好朋友保護，加上某個女性小團體對美妮的行徑感到非常不快，完全孤立的她所受到的欺凌日益嚴重，由言語的精神侮辱到暴力的肉體傷害，包括物質上的金錢榨取等一發不可收拾，終於忍無可忍的她向了老師求救卻得不到任何救助，反倒讓欺凌的程度再往上提升，迫得她嘗試直接向教育局匿名舉報。

結果沒想到校園的主任當中有教育局的熟人，硬是把校園內的調查壓抑下來，感覺自己會死的美妮迫於無奈之下只得向父親求救，卻被當作是錢不夠用而只是多得到了一些零用錢。

「……妳至此崩潰，決定獨自解決問題，在初一的學期末開始謀劃報復，到這裡為止沒有錯吧？」大衛描述這些內容的時候得以最大的力氣壓抑著內心的感情，當初他只耳聞過一些風聲便一頭栽進去調查的時候，甚至情緒失控到得要以酒精麻醉自己，吐了好幾次才總算勉強把纏繞心頭的噁心感揮去。

哪怕是現在因為描述而回憶起在法庭上所聽到的供詞，甚至會讓人分不清到底誰才是犯罪者，那些發生在現實的事就是如此誇張。

靜靜聽完一段長遠過去的美妮，臉上並沒有什麼表情變化，她拉著一張淡然的臉，想了想之後才回答：「坦白說關於父母的事情很多都不太清楚，總的來說……我所知道的範圍內沒有錯誤就是了。」

其實大衛才想坦白地叫喊出來，整個過程他說的速度比正常對話慢上些許，目的是為了觀察美妮每一個細微反應，然而就結果來說他什麼都沒得到，亦因此才覺得可怕，要是她心裡有些什麼缺失，又或者有些什麼創傷，那就必定會對某些內容有所反應，只不過實際上什麼都沒有。

雖然這樣想會很糟糕，但大衛也想過可能是自己看不出來，只是如果認同這一點的話他可幹不下去。

大衛吁了一口長氣，收拾心情：「我明白了，那麼在說兩年之間發生了什麼事之前，我想先確認事件的詳情，沒有問題吧？」

「請便。」

「咳咳，『白樺初中屠殺案』的犯人的確是妳，而且是唯一的犯人，沒有協力者吧？」

或許是覺得這個問題過於奇怪，美妮疑惑地歪著頭，不過還是認真地回答：「當然，這些事情不都有法院認證了嗎？倒不如說，我還真想有協力者啊……不論是最初或者是最後。」

零六：

「形式上確認一下而已，畢竟那幾乎稱得上一種『偉業』了，一個十五歲的少女獨自完成……回到正題，那麼八人死亡，當中包括一名教師及七名學生，二十二人永久致殘，當中包括兩名教師及二十名學生，還有十一名學生受到可能永久致殘的傷害，最後有兩名學生完好無缺，這一切都在妳計劃之內嗎？」

美妮似乎有點為難而想動手抓一下臉頰或者頭髮，不過因為戴著連接腳鐐的手銬，這個動作以發出清脆的金屬碰撞聲作結，讓她禁不住露出了苦笑：「你是不是太高估我了？怎麼可能一切都在計劃之內啊……」

「嗯，高估嗎？其實這麼一路談來，我覺得反倒是低估了。」大衛這一句話是本著殺美妮一個措手不及而說的，換來的反應卻只是輕輕地聳了一下肩，只得接續本來的話：「但是殺死某些人，讓某些人傷殘但活下來，以及有兩個人妳沒有傷他們分毫，應該是計劃沒錯吧？不如妳說一下本來的計劃是怎樣的？」

「你的好奇心就這麼旺盛嗎？這些事在結果出來的現在應該無關痛癢吧？」儘管美妮嘆了一口氣，不過她還是好好地回答起來：「你應該清楚知道我移動的路線吧？」

大衛爽快地點了點頭，這點事情他當然知道。

事發當日，遠在早上第一課的鐘聲響起之前，美妮一如往常地提早回到學校準備「早上問候」，畢竟要是一個沒準備好，那一天一定會有夠她好受。她便是利用了這一點輕易地避開守門校工的注意，帶著藏有凶器的吉他盒並把它藏到了女洗手間的清潔用具室。

那帶起欺凌並且一直主導著的女學生三人團，大概沒想到她們為了方便欺凌而強迫美妮加入的輕音樂社，竟然會反倒被她利用來攜帶「大型凶器」回到學校，本來為了讓她方便自行攜帶到學校的「有趣道具」卻在這一天變成了致命兇器。

在上午的一節班主任課中，美妮向教師表示身體不適而想去醫務室之後，三人團也以藉口取得了離開教室的允許，這些事情也是一如往常，而前後離開的眾人其目的地是藏有吉他盒的女洗手間。

美妮早就拿好了凶器並藏在清潔用具室裡，確保那三人進入到洗手間愉快地討論著要玩什麼遊戲的時候，無情的殺戮正式開始。

「既然這樣每具屍體或者每個人的傷勢都記得嗎？」

聽到美妮的質問，大衛反射般點了下頭，這些如惡夢般的記憶就算想忘掉恐怕也不會是這一兩年內能夠做到的事。

「那還有說明的必要嗎……罷了，先說最先動手的女洗手間吧。帶頭的那個我是直接朝脖子砍下去的，的確是我想殺也是殺了的人，不過旁邊那兩個跟班我並沒有想要殺死，好像是因為失血過多而死了，畢竟她們是第一批人嘛，也沒有辦法。」

大衛一面聆聽一面回想起驗屍報告，想起那兩個跟班所受到的傷害，認為沒死反倒是奇怪，不過這並非重點，轉而問計劃上的事情：「果然是生是死都是有原因的吧？那麼妳攻擊的部位應該也是如此？」

「嗯……那個長髮女很喜歡坐在我的頭上玩『水龍捲』，慣用的是右手，所以我砍了她的右手和把屁股割掉了，至於那個瞇眼女很喜歡看人『吃到飽』，我就把她的口割開來，還有手指都砍掉了。」美妮平靜地解釋著，說到最後似是突然想起什麼的補充起來：「對了，你是想問如何分生死吧？帶頭那個是為了自己的快樂而把痛苦建築在別人身上，不只是我，其實還有好幾個人也受到她的傷害呢。倒是那兩個跟班某程度上來說也不過是為了保護自己，而不得不聽指示，算是情有可原囉。」

大偉聽著說明的時候腦海裡繚繞的是在法庭上存活的學生所作的供詞，當然也有基於特殊原因沒有出庭但有錄製口供的學生，包含這些在內讓那些曾經發生的事情全都曝光，每一個代稱幾乎都是難以想像的酷刑，讓人對學生為何會想得到這些「遊戲」甚至會對人這種生物產生疑問。

「我明白了，解決完洗手間的三人之後，妳就拿著凶器回到教室了是吧？而且完全沒整理過衣服就直接回去。」大偉的目光落在美妮現在身穿的衣服上，水手服與百褶裙正是白樺初中的女學生制服，雖然此時心中還有兩個問題，但為了免得話題變得混亂而僅是記在腦袋裡。

「沒錯，坦白說我還以為會更哄動一點，卻沒想到當時是一片死寂，直至我割開老師的脖子，血都噴到前座學生身上之後，才引發了真正的混亂。」美妮平靜地述說到這裡之後又是突然想起了什麼似的，一邊暗自斥責自己又再犯錯一邊補充：「每個人逐個說的話會很麻煩，所以我直接解釋如何決定生死或者傷殘部份的標準可以嗎？」

大衛肯定地點了點頭，儘管他們還有不少時間，但是超過四十名死傷者一一進行說明，實在無謂而且也不是他想要知道的重點，倒不如說直接知道判斷的標準更是省卻了他自行分析的功夫，不過某程度上也會變成「美妮想讓大衛知道的內容」而不是自己所得出，有著額外的風險便是。

「基本上我真想要殺的只有三人，我之前說過自己對看人這一點還蠻有自信的嘛？長達三年的時間，能夠看清楚他們的嘴角不自覺地揚起啦，眼角或者眉頭什麼的，不過在你面前說就像班門弄虎了呢。」

「所以妳殺人的標準就是因為他們對欺凌感到打從心底愉快嗎？」

「嗯。」

「那妳一回到教室所砍的班主任是怎麼回事？以我所知他應該沒有直接對妳做過些什麼吧？」大衛知道美妮的話符合驗屍報告，死亡的其中三人都是直接被割開喉嚨，其他五人都是失救致死。

零七：

「不為有時也是一種罪過呀，不過這並不是我殺他的主因，而是他僅是『嫌麻煩』便默許教室的狀況，甚至還有幫忙善後和掩飾，說真的難道善後和掩飾就不麻煩嗎？相比那個與教育局有關連的主任就是情有可原啦，他是因為顧慮自己的職位以及家人才運用權力與關係。」

「也就是說，妳是看那個人的想法來決定的嗎？」

「正是如此。」

聽著美妮迅速的回答，大衛陷入了短暫的沉默，他認為已經得到足夠的資料了，便轉向另一個話題：「我明白了，那麼接下來我想問凶器……」

「為什麼選武士刀？」聽見大衛「嗯」了一聲確認之後，美妮似乎有些失望地嘆了口氣，讓前者不禁輕皺起了眉頭但還是忍耐住沒有作聲，她也不理會只是接續說下去：「震懾力啦，畢竟說起十多歲的學生，很多都沉迷遊戲和動漫畫之類，對武士刀會有種莫名奇妙的幻想吧？我可是要靠一人之力管制住將近四十人的教室耶？的確用五十公分左右的開山刀之類會比較舒服，然而將近九十公分的武士刀看起來駭人得多了吧？況且只是外形象武士刀而已，實際是開了鋒的長刀。」

大衛認為是自己連這種事都想不到而要她親自解釋才會嘆了口氣，因此得立即挽回自己的面子：「的確，凶器的調查報告包括了來源，是妳從外國訂購回來的金屬仿真刀，然後自行在網上影片學習如何開鋒的吧？為了學習用刀，甚至跑去武館拜師，不只是藉以鍛鍊身體之名，也能作為喜歡刀而收藏的名目。」

本來接下來的話大衛是想詢問美妮的，但現在只能把自己的推測一股腦地說出來：「當然實際上不是這麼簡單，就算真的讓妳得到工匠鑄造的真刀，憑妳的力氣也不可能隨意揮舞，妳得考慮持久力，畢竟總共要傷害超過四十人，因此妳事先進行過大量的練習，避開自己難以處理的骨頭，以最具效率的方式毀滅人的肢體，不是劈砍而是切削，就像片皮鴨一樣。這樣的作法有效破壞大量的皮膚、肌肉、神經和血管，剩下來就看醫生去判斷是否需要進行截肢治療，我說的沒錯吧？」

儘管大衛表面上說得自信滿滿、十分流暢，但實際他心裡早已經被那些記錄影像所佔據，那些畫面簡直比屠宰場還惡劣，是真真正正的血肉橫飛。

「片皮鴨？沒想到外國人的你會用中菜來形容耶……總而言之就是這樣，電影啊、動畫啊全都是騙人的，無論我怎樣鍛鍊力氣都不可能一刀把人的骨頭砍開，倒不如說能夠把骨頭砍開的人根本是怪物。

當初拿帶肉的牛骨來練習時，我都懷疑這個計劃是不是可行了，幸好父親什麼都不管，唯有就是給的錢多，嘗試久了總算找到削肉的訣竅，就修正計劃變成你所說的樣子了，雖然多了些變數，不過一人之力就是這麼叫人無奈，也只能向現實妥協囉。」

看著美妮眉頭緊鎖起來的模樣，的確像是經歷過一番苦戰。

只是她這種對自己所做的事不以為然，卻因為練習過程的苦惱而有所反應，這樣的異常落差感開始讓大偉有點感覺麻痺了。

「咳咳……既然凶器的選擇是為了提高震懾力，那麼當時的說辭應該也是妳一早準備好了，而不是臨時的想法吧？」

「你是指變成語錄的那些話……」美妮似乎又想起了叫她尷尬的回憶，不過還是好好地回話：「沒錯，事實上為了壓制一開始的混亂，我也顧不了要不要殺的問題朝想要從門口逃走的幾人背後砍下去了，這些都在預計之內，也如預想起了很好的效果，不過我以為他們會更早察覺應該群起而上的，實際上從他們遲疑到採取行動的期間，我已經處理了快十個人了吧？不只是人數上的減少，現場太過震撼也讓他們行動遲緩，就結果而言算是順利處理完畢。」

大衛聽著美妮的說明腦袋就不自控地播放著錄影畫面，那群學生就像被圈養的家畜，而美妮則是屠夫，手起刀落逐人剝奪反抗的能力，在無人反抗之後便仔細察看每個人的狀況，根據她的目的補上她想要的傷害。

如果無法理解之前這群學生為何會想出惡魔般的遊戲，那麼此時也絕對會無法理解會有如此不把人當作人的人皮惡魔。

「關於凶器的事情我大致明白了，那麼服裝能請妳說明嗎？被逮捕之後妳拒絕更換衣服，直至關進羈押室時才更換乾淨的衣服，可是每次出庭作供的時候又會穿妳現在這套即使洗乾淨了但血跡仍然存在的校服，是有什麼特別原因嗎？況且這套衣服應該是證物，不可能讓妳穿的吧？」

「原來你不知道啊……」

本以為總算挽回了自己的面子，卻沒想到會在這個時候被美妮擊中痛處，畢竟就算他倚著身分得到了大量外界沒辦法得到的資訊，但始終不可能連這個國家的警察到底與美妮進行了什麼交易都知道。

大偉壓抑著心中的焦慮並緊繃著臉不讓自己的表情有所改變，催促自己思考該如何應對的時候，一切卻已經被美妮看穿了一般，她噗哧地笑了聲：「雖然這是你的專業技術，不過在我這外行人面前也不行喔，要是想掩飾感情的波動，應該從一開始就這麼做，而不是在發生了什麼意外的事情才進行。」她說到這裡輕咳了一聲，沒給他喘息的機會就接續說下去：「放心，我只是逗你玩玩的，真相可以說給你聽，不過在那之前，你能不能解釋這個『看醫生遊戲』到底有什麼用意？」

到了這個地步，大偉不得不大口地嘆了口氣，說不定自己從一開始就被眼前的少女玩弄於鼓掌之中：「就像妳本來就打算說給我聽，關於這一點我原本也打算在完結之後進行說明，不過既然妳問到就現在說吧。」

零八：

大衛特意提出這番基本上毫無意義的話語，自然是表明比起交換條件，這是雙方基於互相信任所建立起來的溝通：「第一個要點是判斷妳目前的狀態適不適合當『甲冑少女』，如果不適合的話需要進行什麼輔導甚至療程，不過說到底因為我是『甲冑少女』專屬的心理輔導師，這些事本來就是我要做的事前準備功夫。

第二個算是走一個程序，我不知道妳怎樣想像『敵策局』這個軍事組織，簡單來說內裡有著為數不少身懷榮耀感的大男人軍人，妳想想要他們被應該保護的少女所保護，很容易心理不平衡吧？又或者他們即使像妳手上染滿鮮血，對他們來說那是敵人的血，但妳手上卻是應當保護之人的血……

總而言之，考慮到妳所做過的事，有些老兵會來找妳麻煩也說不定，像是要妳大聲朗讀自己過去讓所有人瞭解妳，在這方面妳反倒是專家就是了……無論如何，屆時妳只要搬出我的名字就可以了，畢竟我們真的有很清晰地記錄了妳的過去，對吧？」

「是這樣嗎？」美妮歪著頭想了想，不過並沒有多糾結就接受了大衛的說法，讓頭恢復原位之後就解釋說：「關於這件制服，其實是假的啦，真品正如你所說是重要證據，雖然我有要求過但他們二話不說就拒絕了，還大叫著『臭小鬼少囂張』附送了一個拳頭。最終以我願意全力協助這個條件，讓他們替我準備好一套一模一樣的制服，包括血跡，畢竟警察是那方面的專家，簡直完美複製呢。」

「唉……想來也是這樣啦……」大衛無奈的模樣讓美妮又笑了出來，就像惡作劇大成功一般的頑皮少女，直叫他看得有點受不了：「所以呢？為什麼一定要穿這樣的制服？妳一定有什麼特別的理由吧？」

「像是向那些被欺凌者宣示應該反抗欺凌者而不是默默忍受？」大衛知道這番不過是她的玩笑話，所以不作任何反應等待她接續說下去：「其實真要說的話，並沒有必須的理由吧？我也問過不如直接穿囚服，但因為法官一天未判有罪，不能穿囚服，否則會讓大眾以為未審先判，那麼身為罪人的我，穿著犯事而弄髒的制服，勉強算是接近一點吧？」

大衛無語了。

一直以來美妮的表現算是一致的，是以邏輯理性主導思考的人，每件事都有進行分析與預測以達至自己想要的結果，哪怕是殺人還是傷人都有一套基準而不是隨意而行，現在卻突然殺出一句「沒有必須這樣做的理由」，他的報告可不容許一個心血來潮的例外。

頭皮發麻的大衛知道再追問下去也沒有意義，只好自行想辦法而轉過話題：「我明白了，接下來讓我再確認兩件事就好，先說第一件，剛剛我們跳過了兩年之間所發生的事吧？我想妳認真回答我，期間妳真的沒辦法阻止欺凌事件，要用到這麼極端的屠殺來反抗嗎？」

「我說呀……我在你的眼中是神嗎？我可是一個很普通的少女，不可能自由自在地控制『力度』的吧？到底有什麼原因會讓你這麼懷疑啊？抑或你不只好奇心旺盛，也是個有很重疑心病的人？」

「妳還真有臉說啊，剛剛才說憑感覺就穿這套制服，現在跟我談理據……」大衛當然沒把這番話說出口，僅在心裡發洩的同時表面上冷靜地回答：「妳當作是疑心病吧，這就是我的職責。至於妳說會這樣懷疑的原因嘛，就不說那兩年刻苦的鍛鍊和籌劃的決心，只說兩點。」

大衛一邊說一邊豎起了一隻手指：「第一點是那些『遊戲』，妳如何聰明我已經有深刻的體會了，但在那個教室裡主導的幾個人，有這麼聰明嗎？既能滿足他們的凌虐心，卻同時沒有在妳身上留下明顯的傷痕。」

一臉凝重的大衛說到這裡豎起了第二隻手指：「第二點是從妳身上榨取的金錢，總是恰到好處地沒有造成妳的壓力──讓妳能夠進行那些準備，多番買刀、磨刀和試刀以及訓練班等等全部都是錢吧？饒是妳父親提供頗多的零用錢，但也不過是初中生手頭寬裕一點的程度而已，可不至於到被當成提款機還沒有問題的程度吧？」

「是這樣嗎？」

聽見美妮裝傻般應了一聲就沒有說下去，大衛可不會就這樣放過她：「我就直說了，是妳在誘導他們的吧？誘導他們和妳『玩遊戲』的時候不留下明顯的傷痕以免曝光，金錢方面也是操控在交出『窮苦學生所擁有的一切』這種程度，我不否定就算妳什麼都沒有做欺凌也不會自動停止，但是妳的確有花精神在讓欺凌能夠持續到妳執行計劃的日子吧？」

終於，美妮感慨地嘆了一聲，又是那副置生死於度外的淡然模樣：「我真是服了你，這可是連警察都沒挖出來的事耶。」

「所以這是承認了嗎？」

「嗯……怎麼說呢，只能說你說對了一半。」

到了這個地步，大衛也不再隱藏內心的情感，把疑惑都擠到臉上。

「我的確有誘導他們，但目的不是為了讓欺凌持續下去……真的，要是其他人的話，就算像現在這種縛手縛腳的狀態，只是用口也肯定會撲上來咬你吧，你真的連丁點同理心都沒有。」美妮說到這裡頓了一頓，目光往一旁移開，像是回憶起了痛苦的過去，最後睨視著大衛說下去：「我知道你見識過真正的地獄，恐怕就連我那些經歷也遠遠及不上吧？但這並不代表那段日子不是貨真假實的地獄喔？我是真的被迫得無路可逃才這樣做而已。」

零九：

美妮深吸了一口氣，似乎即使是她，要說出這番話還是需要一番決心才行：「初一我才十三歲，父母不要我，老師不幫我，就連社會都漠視我，你覺得我要怎樣做才能活下去呢？怎樣做才能逃離這些痛苦呢？要永遠躲在家裡當個家裡蹲嗎？那樣的話父親就會被當成無能的管養人，那麼我這次會被送去哪裡？而且連我最後有著美好回憶的地方都得放棄任人奪走嗎？」

這是大衛第一次看到美妮露出如此凌厲、具有魄力的眼神，彷彿一直以來的相處她都是處於半睡半醒的狀況，在這一刻完全甦醒過來：「好幾次我都以為自己會那樣死了，畢竟這也是很正常的事，人是有很強適應力的動物，習慣了對我施加羞辱和痛苦的程度，同樣的事情漸漸得不到快感，很自然就會做更惡劣的事情吧？知道什麼是『小小鳥』嗎？我真的玩過那個喔。」

美妮看見大衛難以置信地瞪大了雙眼，便知道他認識那是什麼遊戲，簡單來說就是讓人像小鳥飛，用兩根木條水平綁好雙手成一直線，接著另外用兩根木條與手呈十字綁好，再緊緊紮好能夠吃風的塑料布，看起來就像在兩隻手上裝上巨型的菱形紙鳶，接下來的事情自是不多用說了。

「妳竟然還活著，不，那時期妳連醫院都沒去過吧……」

「嗯，因為是試飛，所以只是在二樓把我『滑』出去而已，面朝地躺在木板車上。現在想起來，物理學應該再早一點教會讓人寬心一點吧？總而言之那次很幸運，儘管手因為木條的關係不得不伸直，但還是順利手先著地避免了直接撞擊頭部，接著是胸口、肚子到下肢在泥地上拖行，受些皮肉傷就能了事。」

美妮說到這裡停了下來，目光再次與大衛的雙眼對上：「怎樣？滿足了嗎？金錢方面也是如此，如果我不演好一點，他們就會想要在我身上榨取更多──而事實上也有一直在增加，只是幅度被限制在『你所說的不影響範圍』內而已。」

大衛終於意識到自己做了一件非常蠢、以及如何不該的事，饒是他仍然認為這是他的職責，是不可避免之惡，但應該有更好的處理方法。

「因此，不是我拖延到計劃準備完成可以執行，而是我成功活到了計劃勉強能執行的日子。」

他認為一般情況來說應該是要誠懇地道歉，不過最後他沒有選擇這樣做，是因為就連道歉都冒犯了對方如此直白地跟自己說明的心意，因此他只是很簡單地答道：「我瞭解了，也就是說應該理解成妳無法拖延下去而不得不動手，對吧？」

「請務必這樣理解。」美妮已經恢復成那個似是對什麼都沒有興趣的模樣，流露空虛的雙眼卻搭上帶著微笑的臉，感覺非常地詭異。

「唉……最後一個問題，妳真的想要死亡嗎？」眼見美妮似乎又準備以嘲弄或者挑釁的口吻開口，大衛先是輕輕搖了搖頭阻止，他可不會重複幾分鐘之前的錯誤，藉著這短短的空檔斟酌完自己的講法，才接續說下去：「在妳『處理』完教室之後，妳就移動到教員室，把那個與教育局有關係的主任以及他的協力者處分，最終抵達了校長室，就坐在那裡看著嚇得半死的校長，等著警察來逮捕妳吧？如果妳有意尋死的話，在完成一切之後有很多時間可以自我了斷。

再者，一開始妳自己也說了，假如法官判刑是有期或者無期徒刑，妳會乖乖待在牢房裡，只是因為判的是死刑才會想死，所以妳自己沒有真的渴求死亡。」

等到大衛的話語聲停下，確定他沒有說下去的打算後，美妮才接話：「結果還是繞回到這個話題上呢，畢竟你們想要的是能夠上戰場的士兵。」

「在妳回答之前，我再說一件事吧……『甲冑少女』沒有妳想像中那麼容易。這是一條荊棘之路，如果妳還是執意覺得自己應該受到大量的懲罰，那麼成為『甲冑少女』堅持一直戰鬥下去反倒非常符合妳的理想。儘管鍛鍊妳們的教官並沒有這種想法，不過坦白說鍛鍊的過程用折磨、拷問來形容也不為過。」

大衛知道這番話既變態又瘋狂，但身為「甲冑少女」的心理輔導師，假如有一個信念能夠讓少女們成為堅強的戰士，那麼他的職責就是讓這個信念萌芽並且壯大，這就是他這個成年人應該做的事。

「嗯……堅持活下去是一條更痛苦的路，然後一直戰鬥下去還能更接近死亡，比起待在牢中等死來得更有價值是吧？」

大衛知道這番話並不是在問自己而是美妮在自言自語，因此只是選擇默默等待她給出最終結論。

「吶，你真的是個好人嗎？大衛先生。」

沒由來的一句話讓大衛感到錯愕，但就意外性這一點，在這短短的面談之中便已經有充份的認識了，因此他僅是在心中糾結背後的因果，表面上算是順利地回應：「至少我認為自己的言行過得了自己的良心，至於標準是什麼就只能說因人而異了。」

「是這樣嗎？」美妮先是應了一聲，緊接著她坐直了身，正眼望著大衛，與此同時放在大腿上的手輕輕抓住裙襬，這是他第一次看到的模樣，「那麼能請你誠實地回答一個問題嗎？」

一零：

大衛不敢揣測她是不是覺得自己之前一直都不誠實，在這緊要關頭只得緩緩地點頭。

「以下只是我的臆測，畢竟正如我之前所說，我幾乎沒留意過關於『敵策局』的事情，最多也就從同學的談話間聽過，換言之這番話就是『我的常識』。

為什麼是這個時間點──剛好就是判刑之後，立即動用那個條例來把我帶走？一般來說，這種事情不是越低調越好嗎？當然我也不知道是不是硬性規定一定要法院重新判刑什麼的，只是即使有著這樣的規定好了，我又不是立即行刑，先丟著一兩個月之後再來改判應該也是可以的吧？」

即使美妮還未問出問題，但是大衛已經知道她要說什麼了，因此他理解到自己竟然在這短短的對話中接連犯下了錯誤，當時他並沒有要隱瞞的打算，只是沒想到要特別點明而已。

「考慮到你事前有仔細調查過民意──光是在意我的話應該不用做這些事，因此我想像到的只有一個可能，讓你們決定在這麼敏感的時刻讓我加入，你們想要利用我達成另一個目的，我沒有想錯吧？」

大衛認為這是最後的難關了，集中精神動用所有腦力，思考著要如何回應才不會讓他，或者組織與美妮之間產生嫌隙，答得不好就絕對沒救，回答得太慢也會讓嫌隙擴大，在時間的逼迫之下，他也只能硬著頭皮先承認：「沒錯，妳的猜想很合理而且是對的，因為……」

「嗯，後面不用說了。」

「誒？誒誒誒？等等，先聽我的解釋……」

「不用了。」美妮說得斬釘截鐵，這一瞬間大衛的心情已經墮進冰窖，認為自己把這一切都搞砸了。

或許是看到他那鐵青的臉色，本來不打算再說下去的美妮還是決定開口：「放心，事情不是你想的那樣，我只是想知道是不是在利用我，但對為何利用我這一點不感興趣。」

「嗯？嗯嗯嗯嗯嗯？」

看見大衛瞪大的雙眼，美妮沒好氣地說：「所以啦，在你承認的那一刻起……」

只是在美妮把話說完之前，突然間貨櫃裡響起了似是救護車執勤時的警報聲，與此同時佈置在角落的喇叭傳出了人聲：「報……附近發出了『屠宰者』警報，按照這速度還有二十秒就要進入紅色區域了！」

「怎麼可能！」大衛先是驚慌地應了一聲，但轉瞬間就冷靜下來說：「現在可是中午，怎麼可能還有敵人？」

「很可能是最近偶爾出現的『延遲型』，請下指示。」

大衛思忖了一下，在短短的一秒之間作出了決定：「嗯……立即停車，我們先去附近的避難所。」

「了……進入紅色區域了？什麼……」

得不到遵從指示的答覆，大衛全身被一股難以言喻的不安感所籠罩，這股異常的感覺讓他作出了連自己都不相信的決斷。

只見大衛二話不說就拉開尾部閘門的握把，接著一腳把門踢開，然後回過身來朝原來會露出傻眼表情的美妮衝去，不容其反抗就把她整個人抱進懷裡，下一刻他們二人已經跳出車外。

大衛一手攬著美妮的後背，另一隻手抱著她的腦袋，這讓她完全弄不清楚到底發生了什麼事，只是感覺到一股無從適應的騰空感，在腦袋還未能運轉的狀況下，比起意識到將要承受落地的衝擊，先是聽到了駭人的聲響。

那是金屬被強行撕裂開來的刺耳聲音。

在仍然無法理解事態的下一刻，在空中的二人摔落到地面然後受著無情力量的驅使不停翻滾，男人咬緊牙關死命地抱著少女，這種行為毫無疑問稱得上是捨命保護。

到底轉了十圈還是二十圈，美妮想當然沒有這樣的閒心去算，即使受到別人拚命保護也好，她仍然感受到與瀝青路親吻所帶來的下場，全身散發著近乎要散架的痛楚。

儘管對為了保護自己而壓在自己上面的大衛很不好意思，但是因為感覺到他似乎失去了意識，為了理解目前的狀況她也只能催動著不知道有沒有受傷的身體，嘗試從他的懷中逃出來。

似乎運氣在美妮這一方，在最後幾個翻滾中大衛便已經失去意識，所以動作不再是緊抱著她，再加上受到手銬與腳鐐的束縛讓她沒有在那種狀況下胡亂掙扎，就結果而言她至少沒受到致命的傷害，亦能順利從他的身體下溜出去。

考慮到手銬與腳鐐所連接的鍊鐐，美妮選擇先像做仰臥起坐一般坐起，然後往右側半翻，到雙手碰到地面之後便改成跪姿，再以雙手支撐變成蹲下的姿勢，好不容易才總算站了起來。

「拜那些『遊戲』所賜，這點痛楚不太礙事呢。」她先是自嘲般輕語了一聲，望了倒在旁邊不知生死的大衛一眼之後，即使腦海裡的思緒再混亂，她也至少認知到他不是那種無故做出這種舉動的人，便決定回頭一望，確認她飛出貨櫃之後所聽到的聲音到底是什麼時，整個人登時呆在當場。

不是因為她原本所處的貨櫃從中斷成兩截，而是看到了一座活的「小山」。

恐怕有六到七公尺高的巨型生物，漆黑色的光亮外表活像一隻蠍子，位在前方的螫肢滲出能把世間萬物一剪兩斷的駭人壓迫感，扁平的頭部有一雙黑得發亮的眼珠，突出了大約三分之一的模樣非常恐怖，八雙一共十六條步足粗如人體，長達二十公尺的身軀為不定形的塊狀甲殼所包裹，宛如裝甲一般保護牠的全身，還有牠那散發出陰沉銀光的尾巴在上空晃動，猶如鐵錐的前端感覺就連坦克的裝甲都能輕易刺穿。

絕望。

美妮知道自己的目光正與怪物對上，而怪物顯然也發現她了。

或許是落地的衝擊撞到了腦袋，或許是恐懼所導致的幻聽，她忽略了耳中不住傳來的奇怪聲音，很像是人類的喊聲又或者粗暴地運用機器的怒吼聲，畢竟在此時此刻，什麼都不重要了。

「這樣的結果……雖然失去了丁點改變的可能，不過也不錯嘛。」

一陣強風吹過，黑髮少女的頭髮隨風飄散，裙子擺動，束縛住她的鐐鍊奏響了清脆的樂曲，搖搖欲墜地站著的她闔上了眼睛。

在她感覺到強烈的痛楚之前，意識已經悄然遠去。

一一：

這是一間充滿柔和感的小房間，天花板漆成蔚藍如狹小的天空，牆壁則採用米色的暖色系，其中兩面牆壁利用電子螢幕佯裝成窗戶，放映著青翠高原的風景影像。

大約四坪的空間裡擺放了一張潔白的單人床，床邊圍繞著不少醫療用的電子儀器，床上躺著一名黑髮少女，就像睡公主一般寧靜地等待白馬王子，而床的對面是一個以拉簾劃分開來的小工作站，一頭波浪捲褐髮的成年女人便坐在其中，翻閱著手中的書本沉醉於另一個世界。

「嗯……嗚……」睡公主就像發惡夢一般發出了低鳴，即使女人沉醉於書中的世界，還是沒忘記自己看護的身分，立即抬頭看向面前的螢幕，檢閱病人的監測數據，隨即站起來走到床邊。

「小貓咪，總算醒了囉？」

這悅耳的嗓音仿如鬧鐘，讓少女的意識越過了那模糊的界線，回到了現實世界而睜開了漆黑的眼睛。

「這裡是……」

「我的小天地。」

「有答跟沒答沒一樣……」

「看來思考能力沒有問題呢，等一下，先別動。」女人看見少女掙扎著想要起床，不只是動嘴更是敏捷地動手阻止她：「妳先回答我問題，記得自己的名字嗎？」

少女隨即放棄了掙扎，不假思索地回答：「陸美妮。」

「生日日期？」

「二月十三日。」

「我的眼睛是什麼顏色？」

「藍色。」

「很好，記憶和外在刺激應該沒有大問題，看來妳性子挺急的嘛。好吧，允許妳慢慢動一下，要是有哪裡痛的話必須立即停止還有告訴我，知道嗎？」

美妮以眨眼代替點頭，女人放手的同時替她拿下黏在腦袋上的電極貼，讓她自行活動。

美妮仔細感受著身體每一個部位，先是挪動一下手指和腳指，感覺不到任何問題，便接著活動手腕與腳裸，手臂與膝蓋，最後是大腿和腰等等，確保全身都依照自己的想法順利動起來的時候，便緩緩使力撐起了自己的身體，在床上坐了起來，蓋在身上的被子隨即滑落，她現在身穿的是病人用的素色單薄罩衣。

另外還要說的話，就是自己全身都被黏上大量的電極貼，根據剛才的挪動，貼滿全身上下的電極貼恐怕有二、三十個，這一點從床上延伸到旁邊機器的各色線材也能印證。

「看來身體沒大礙，儀器的數值也很漂亮，算是順利康復了吧？不過接下來還要做一些仔細的檢查喔。」

「順利康復……也就是說那些不是夢，我的確受了傷吧？那麼我躺了多久？」

「嗯……妳是中午送進來的，現在是凌晨三時，大約十四個小時吧。」

「誒？」

不到美妮不驚訝，儘管她不知道自己受了怎樣的傷，但在那樣的狀況下，總不可能是睡一覺就會康復的程度。

「會糊塗也是理所當然的，不過這是事實喔。妳被機甲兵整個撞飛出去，全身多處粉碎性骨折，肋骨折斷險些刺穿肺部，多處內出血……」

「等等，妳這樣說我不就更糊塗了嗎？這樣的傷才十四個小時就能治好？難道妳是魔法師？」

「真是失禮，我可是貨真價實的科學主義者，和神秘主義者有著十萬八千里的差距喔。」

「這話聽起來會造成另一種意義的頭痛……無論如何，能請妳說明現在是怎麼一回事嗎？這裡應該是『敵策局』的基地吧？妳是醫生？」美妮認為繼續這樣放任對方主導話題，恐怕花個半小時都得不到自己想要的資訊，只好強硬起來直接朝對方問。

「果然是隻性急的小貓咪呢……沒錯，這裡是『敵策局』的總基地，甲冑少女專屬治療室，而我則是卡米爾‧盧梭中尉，主要負責甲冑少女的全科醫生，以後我們還會有很多機會相處喔。」

儘管美妮對卡米爾似是哄小朋友的口吻有點不快，但在有求於人的狀況下她把所有感想藏在心裡，繼續提問：「那……中尉，能不能先說明在我身上發生的事情？我最後的記憶是遇見了一隻超巨型蠍子，應該會落得被牠剪斷或者輾平的下場，而不是什麼粉碎性骨折的傷勢，與妳說的……機甲兵是吧？有什麼關聯嗎？」

「中尉？」 看見卡米爾露出困惑的表情，美妮也不知道自己的問題出在哪裡，只得保持沉默，換來的卻是幾聲顯然是假哭的泣聲：「我好傷心喔……小貓咪，竟然叫我中尉，妳就這麼討厭我嗎？要這麼見外嗎？我們不是可以同上一張床的好夥伴嗎？」

美妮知道這是玩笑，決定配合地拉起輕薄的被子覆蓋自己的身體：「妳還不是一直叫我小貓咪。」

看到美妮這有趣舉動的卡米爾不禁噗哧地笑了出來，像是滿足了似的愉快地說：「因為這裡不會對甲冑少女稱呼本名，而是用代號，既然說到這點妳也趁待會檢查的時間多想想吧？真期待妳會想到什麼代號呢，雖然實際上沒什麼意義啦。」

對於越是對話，心中越是產生更多的問號，美妮只能選擇暫且無視，強調本來的話題：「所以呢，卡米爾？可以進行說明了嗎？」

「可以喔，簡單來說就是妳被『屠宰者』襲擊之前，接到警報而出動的機甲部隊抵達現場，有一個年輕的小夥子為了救妳，急中生智之下決定把妳整個人撞飛出去。」

「那個人……」

「榮升兩級喔，應該不用我解釋吧？」

一二：

美妮點了點頭，她把自己的性命看得淡然，可不代表能冷眼看待為了拯救自己而犧牲的性命，直至到了這一刻，即使還有太多無法理解的事情，她也漸漸意識到「甲冑少女」這個身分的重量，哪怕自己還未正式得到任命，仍然會有人被命令為了救她而犧牲。

或許是察覺到一直頗為活潑的美妮突然沉靜下來，卡米爾立即意識到她在想些什麼，便補上一句不知道能不能算得上安慰的話語：「這種事情以後妳會經常遇到，要是一一為此消沉，很快就到妳晉升兩級了……不過對甲冑少女來說晉升兩級好像也沒什麼意義，畢竟隨便都是三級跳。」

「我已經不知道該吐哪一個槽點了……」美妮先是沒好氣地應了一聲，明明一眼看上去是個成熟的大美人，特別是那修長的腿，線條美得就算不為其顛倒也會回頭多望一眼，哪怕是作為同性而言都會有這樣的結論，然而性格上似乎有點惡劣或者像個小孩子。

想到這裡美妮還是趕緊扔掉這些無謂的想法，把話題拉回到重要的事情上：「算了，接下來請告訴我另一件事，那傷勢聽上去是會死人的吧？怎麼可能在十四個小時裡治好？即使科技再厲害這也太超現實了。」

「嗯……詳細的話目前還沒有辦法解釋，總而言之我們是利用了某種很極端的方法，讓妳的身體能夠在短時間內自行修復起來……」

「和『甲冑少女』能與那隻『屠宰者』戰鬥有關嗎？」

「妳這隻小貓咪還真是壞心眼呢，不要明知顧問。好了，就聊到這裡，我要喚人來開始給妳做詳細檢查……」

「等等，最後讓我多問一個問題……大衛他怎樣了？」

「哦？」卡米爾先是耐人尋味地應了一聲，美妮肯定她是誤會了些什麼，不過還是決定什麼都不說，她認為對方要是卡米爾的話只會越辯越黑。

「他可沒辦法用妳的方式進行治療，不過幸運的是其實他並沒有受到多嚴重的傷，除了雙手輕微骨裂和輕微腦震盪外，其他都是皮肉傷，早在晚飯之前就醒過來並開始工作了。」

「開始工作？」

「因為要處理妳的事呀，小貓咪。」卡米爾說罷便叮嚀美妮乖乖休息，回到自己的工作站開始敲打著鍵盤，不久一群護理員打扮的男女湧入這個小房間，完全不顧美妮的意願，一些人操作著床邊的電子儀器，一些則是拿不知名的儀器觸遍她的全身。

知道反抗也是無用的美妮，只是機械性地配合著他們，而他們也不打算與她有任何交流，她便藉著這個機會整理目前已知的情報。

「關於那隻被稱為『屠宰者』的怪物，即使再恐怖，似乎對『敵策局』來說是家常便飯，甚至能夠在那樣的情況下救到我和大衛。對付那隻怪物的重任想當然在『甲冑少女』身上，在戰場上還存在稱為『機甲部隊』的軍人進行支援，甚至在必要的時候會為了『甲冑少女」而犧牲。」

「其次是關於我的地位，應該已經承認我會成為『甲冑少女』，所以當時才會不惜犧牲機甲兵來救我，但是看起來還有些手續或者事情未辦完，卡米爾剛剛才會沒辦法向我詳細說明。」

「再來就是『甲冑少女』到底是什麼了，除了擁有超乎想像的戰鬥能力之外，恐怕也有能夠治療身體的能力？不行，缺乏關鍵性的情報，不過暫且當成『超人』來理解應該沒有問題。」

「我會成為『甲冑少女』這點應該不用懷疑，那麼現在應該思考的就是如何取得更多關於『甲冑少女』的情報，按照卡米爾的說法，軍階的升遷似乎比起殉職還要快？不行……我完全不知道軍隊的架構以及如何運作……為了在這裡生存，這會是今後的重點課題。」

「另外值得注意的是時間的問題，今早……昨天早上遇到怪物時，大衛似乎很驚訝，也有提及過『延遲型』什麼的，根據這點可以認為怪物都是在非早上時段出現吧？這組織會龐大到可以讓這數量的醫護人員二十四小時隨時候命嗎？只是身體檢查的話，應該可以留待早上才進行吧？是不是可以想成……這裡的生活時鐘是顛倒的，晚間到早上才是工作時段？」

美妮的腦袋全力運轉，包括與大衛對談、受到襲擊前的狀況以及醒來之後與卡米爾的對話在內，全部重新整理一遍並且進行分析，而直至到最後她所能夠得出的唯一結論，那就是她所知道的實在太少了。

基於在視野裡找不到時鐘的關係，美妮不確定過了多久，只知道光是配合地舉手、抬腿和翻身就讓她感到疲累，還好在快要受不了想要抱怨之前總算宣告結束，全身的電極貼都拔掉後有種難以言喻的解放感，正當她享受著這種毫不真實的自由感時，那群護理人員就像來如風般，走也去無影，當真整個過程除了必要的指示外，連半句交流都沒有。

「玩弄完別人的身體至少說聲多謝款待吧？」

或許是體察到美妮一直有在乖乖忍耐，因此毫不介意她把憋住的怨氣往自己身上發洩，卡米爾結束手上的工作並伸展著身體：「無論如何，身體沒有問題就最好了，接下來該怎麼辦呢？妳躺了一整天不會還想睡吧？不過站在我這個醫生的立場，就算精神再好，大病初癒下還是多睡到晚上比較好。」

「果然……這裡是日夜顛倒的吧？」

「呀，過於習慣一時沒意識到要說明……嗯？果然？」

「不，沒什麼，既然妳是醫生，應該沒辦法接受這種不健康的生活吧？」

雖然卡米爾還是感到些許奇怪，但她也沒有要追究下去的打算，笑著聳了聳肩：「我個人不太盲信別人的『權威』說法，不過我也沒研究過所以沒辦法否定就是，只是想到以前的人們不都是日出而作、日入而息的嗎？而現代社會的入睡時間老早就延後到換日……」

一三：

「咳咳。」

「抱歉抱歉，說到這種毫不懷疑就相信常識的事情總會不自覺多嘴，為何日夜顛倒是吧？主要和敵人來襲的時間有關，根據過往經驗，敵人襲擊的時間帶是日落到日出……」

「但是最近開始出現異常？畢竟我是在中午遇襲的，是叫『延遲型』吧？」

「妳是從哪裡聽來的？是大衛說的？」

「受到襲擊時聽到大衛和駕車的人說的。」

「原來如此，詳細我也不太清楚，不過的確聽到些風聲，上級在想辦法應對這個問題，我只有幾次被叫醒待命，應該是很稀有的事態吧？」

美妮僅是點了點頭，把這些資訊刻印在腦海裡的同時，卡米爾在不知不覺間已經走到床邊，並且上半身依偎到床上，前者不禁想起醒來後的對話而縮起了脖子並緊抓住被子的邊緣。

「小貓咪的反應真的很棒。」卡米爾露出了那種大剌剌的爽朗笑容，並沒有玩得失去分寸，很快就收斂起來：「所以啦，已經是早上的現在，總長大概去休息了，應該會在晚上才召見妳，按道理我應該帶妳去房間然後把妳關起來，不過小貓咪肯定不願意吧？要不要我帶妳在基地裡四處逛逛？」

美妮想都不想就立即點頭，這可是個求之不得的機會，畢竟要是自己提起，可能會引人疑慮之餘，亦等同於求對方賣自己一個人情，即使現在照對方的說法也似是賣自己人情，然而由對方主動提起的話之後可以輕易裝傻，萬一對方要求回報，賴皮反過來說不好意思拒絕邀請的好意也行。

「那麼走囉！」

美妮不知卡米爾為何對這件事很興奮，不過既然對自己有利她也不打算多說，只是就現實層面來說就算她想客氣還是沒辦法不提出一件當下很重要的事：「等一下，沒有衣服能給我換嗎？總不可能這樣穿著四處跑吧？」

「嗯……這種單薄的罩衣不好嗎？若隱若現的輕飄飄感覺，只用一條束帶繫緊的危險感……」

「我對妳的性癖好沒有興趣，下面涼颼颼的整個人都不舒服，好不？」

「鳴……小貓咪的話好傷人，不過妳本來穿著的那套制服報銷了，軍需官也不知道有沒有來得及把物資放到妳的房間，要直接去商店街買嗎？可是買到之前還是得這樣穿著喔？」

「商店街？基地裡還有這種東西嗎？」比起眼前的當務之急，美妮還是優先收集重要的情報，只要維持這種沒神經的胡扯，便能輕易套取更多資訊，「絕對不要，商店街肯定很多人吧？況且不是說現在是休息時間了嗎？應該都打烊了吧？還有什麼軍需官，這裡附近有類似的部門嗎？」

美妮連珠炮發似的提問以及似是鬧彆扭的態度，自然是活用自己在卡米爾眼中的小貓咪形象。

「嗯……這可傷腦筋了……呀！」完全沒注意到這一點的卡米爾用手指以繞圈的方式玩弄頭髮，本來一臉苦惱的神情讓美妮有點歉疚，不過後者還來不及叫對方不必勉強時，前者突然想通了什麼似的，暗罵著自己的愚笨：「妳可是甲冑少女，隨便在路上抓個女軍人叫她脫了，把軍服借妳就行啦。」

「誒？」美妮禁不住張大了嘴巴，雖然稱不上滿懷期待，但還是想要知道對方會有什麼解答，卻得到這種完全無法理解的答案。

「誒什麼啦，又不是叫妳搶，是『徵用』，雖然未跟妳說明這裡人事的基本就教妳用特權有點兒那個……咳咳，就當是一劑猛藥，在妳來看很難理解吧？那就來試試看！實踐完妳就會明白這是一個多麼弱肉強食的殘酷世界！」

美妮實在無法苟同眼前這個女人以一臉興奮的模樣說出如此沒有道理的話語，即使想要收集情報，但這種聽起來比較像瘋言瘋語，怎麼想都不可能相信，況且她可沒忘記大衛還小心叮囑她可能會被基地裡的軍人欺負，假如「甲冑少女」真的有這樣的特權，那大衛的擔憂也太過無謂。

正當美妮想著要怎樣讓卡米爾冷靜下來時，突然一道古典樂聲響起，是卡米爾的手機接到了來電，後者有點掃興地瞄了自己的手機一眼確認來電者之後，一瞬間整個人就完全冷靜下來，比變臉還要更快：「是總長。」

卡米爾打了個噤聲手勢之後便接通了來電，即使隔空對話也是一副畢恭畢敬的模樣，簡直與之前不停逗著美妮玩時判若兩人，通話非常之短，簡單幾聲應答就已經結束。

陰沉──或者該說惋惜的臉朝著美妮轉去，一副楚楚可憐的表情眨著眼睛：「總長要妳立即去見他。」

美妮不認為卡米爾會是因為沒得玩弄自己而露出這樣的表情，眼見對方二話不說就拉起自己的手急步走起，難免令她也變得凝重起來：「發生了什麼事嗎？」

「不，總長什麼都沒有說。」

「這很不妙？」

「不妙，很不妙，總長竟然親自來電，一般來說應該讓下面的人傳召吧？這真的不是開玩笑，待會妳絕對要打起精神，可別說我沒提醒妳。」

聽到這番話之後美妮也不禁嚥了口口水，似乎已經是顧不得穿著的時候，她得做好心理準備。

只是這一走動起來，她就察覺到了另一個問題，儘管步伐還是勉強跟上，但恐怕持續不了多久而喊：「那個，妳有沒有一些吃的？」

卡米爾頭也不回，直接從自己的白大卦內掏出了一根巧克力口味的能量棒，這種乾淨俐落的反應，再度加深了美妮心中的警覺性，因為要吃東西的關係卡米爾也不再拉著美妮，不過步速依然沒有半點減緩。

美妮此時已經顧不得記路，即使心裡想要集中精神，也無法漠視一路上不分男女的注目禮，身上只有一件病人服的單薄罩衣，還要急步行走，長度僅至膝上並且只用腰束帶繫緊，下襬難免有所飄盪，儘管更羞恥的事情她也不是沒經歷過，但她還不至於完全失去羞恥心。

一四：

在一手拿著能量棒，一手拉著衣角但又不敢太用力免得扯鬆束帶的奔走下，她還真的想過卡米爾的提議，在路上「徵用」衣服和褲子，但是考慮到大衛的忠告後她還是決定作罷，直至走到一處升降機大堂時，這個狀況發生了變化。

美妮看到一名個子小小的軍人正捧著裝滿文件的紙箱等待升降機，本來也沒什麼，可是當升降機抵達，他先進去並回過身來禮貌地詢問要去的樓層時，二人正好打了個照面。

美妮想起了自己在初一策劃反抗的時候其實有三個不打算殺的人，最後只有兩個完好無事，不是她不小心傷害到那個人，而是那個人突然退學並且人間蒸發了，而那個消失了的人此刻正站在面前。

即使兩年沒見，再加上年紀上成長的變化大，她認為自己永遠都不會誤認，全因他臉上那條從左額到耳邊的駭人疤痕。

少年顯然也認出了美妮，本來客氣的笑容淡去，硬是擠出了沙啞的聲音：「真沒想到……妳會成為『甲冑少女』。」

「我也沒想到你會來當軍人，童兵合法的嗎？」

儘管不一定剛消失就來這裡當兵，但即使是現在也不過是十五歲的少年，在這個文明的世界一般都會歸類為未成年。

卡米爾看到眾人的目的地是同一樓層，便打算忽視少年忘了確認她們的目的地這件事，基於心情不好的關係便決定在一旁保持沉默，卻因為聽到「常識」的話題而忍耐不住：「這裡的徵兵制也不是想當就能當，首先還是得談資格，不過在能力優先的這裡年齡不是重點，假如未成年的話只要管養人同意就行了。」

「嗯……就是這樣。」

少年向卡米爾點頭致謝，本來話題應該就在這裡作結，而且升降機亦已經抵達目的地而打開了閘門，該是突然的邂逅轉入分道揚鑣之時，美妮卻喊住了要往右邊走去的少年：「把你的上衣脫下來給我。」

「誒？」少年一時之間愣住。

本來已經往左邊走的卡米爾察覺到背後的動靜便回過頭來吹起了一聲口哨，反應敏捷地助攻起來：「發什麼呆？她可是甲冑少女喔？」

「遵……遵命！」

「還真的立即脫啊……還好沒說把褲子也借我……這到底是怎麼一回事？」美妮本身的盤算當然不是欺負人，而是怕得罪了不應該得罪的人，既然眼前這少年是自己認識的人，那就不用怕而大膽提出，卻沒想到會如此順利。

少年的個子小，當然只是以男性來說，好歹也勉強到一百六十公分，況且才十五歲還有足夠的成長空間，不論如何多得這緣故，他脫下的墨綠色恤衫穿在美妮身上也沒有顯得鬆垮垮。

「先說好，待會我要面見總長，所以要穿得體面一點才行。」美妮拋下這個安慰自己的解釋，朝呆呆地點了下頭的少年揮手告別，在卡米爾的催促下趕緊跟上。

「以前的小男友？」

「不，曾經的初中同學……話說回來，沒想到妳說的事是真的。」不想被深入追究原因的美妮，果斷地把話題轉移開去。

「小貓咪的嘴巴很狠毒耶……姐姐我真的會傷心喔。罷了，前面就是總長的房間。」

美妮跟著卡米爾放緩步速，在通道的盡頭是一個小小的方形空間，通往內裡的門口特意與通道錯開而沒有成為一直線，而門外則有一個小型工作站，內裡坐著的是秘書。

「我是盧梭中尉，遵從總長的命令，把人帶來了。」

面對進行舉手禮的卡米爾女秘書僅是坐著回禮，瞟了美妮一眼之後說：「確認，接下來請妳獨自入內。」

「果然是這樣嗎……就是這樣啦，小貓咪，妳就好好加油囉，在這基地裡妳也沒認識什麼人吧？有需要的話儘管來找我幫忙。」卡米爾說完之後輕輕搭了一下美妮的肩頭，便沿著來路離開。

美妮深吸了一口氣，向已經沒有望向自己的秘書點了下頭告別之後，便朝遠處自動滑開的門口前進。

右腳第一步踏入房間，並沒有想像中那般發生驚為天人的轉變，率先看見的是在幾步外的茶几與對著放的兩人座沙發，往左右兩邊打量，感覺不到房間的主人有什麼特定的興趣，堆滿了應該是不同語言書本的書櫃，半個人高的花瓶，不知出自誰手筆的抽象畫，像是展示手工藝的編織旗幟。

一間讓人感到休閒氣息的辦公室，這是美妮第一個印象，她以為這個房間會更加具有未來感一點，畢竟一路走來的通道上都是電子自動閘門。

在這辦公室深處擺放了一張優雅的長木桌，背後似乎是同一配套的含背木椅，坐在上面的是一個只能用肥胖來形容的男人，因為頭頂光禿禿的關係更顯整顆頭似個球的感覺，可是這中年人的雙眼卻沒有伴隨和善的感覺，而是散發著一股彷彿能看破一切的精明與壓迫感，被他盯著看會喘不過氣來。

然後站在桌前本來背對著美妮，而此時正好轉過身來的壯年男人，相比起來就瘦削多了，實際上當然不是瘦而是精壯，剃成平頭的淡金髮會讓人有種閃閃發亮的錯覺，不論手腳還是軀體都長有厚實的肌肉，可謂用身體把「強大」二字描繪出來。

「妳就是陸小姐，真是一雙好眼睛呢。」率先開口的是坐在椅子上的胖男人，既然他是坐著便應該是總長了，就不知道在桌前站著的男人是什麼人，不過美妮並沒有多想，比起縮短距離走到桌前，選擇站在原地回憶著剛剛卡米爾的動作，有模有樣地做出舉手禮──總之先營造個好印象。

理應看慣了舉手禮的男人，卻毫不掩飾心中的錯愕讓其流露在臉上，慢了一拍才答禮。

一五：

「妳的手指沒有伸直併齊。」

聽到站著的男人以嚴厲的語氣指正自己，讓美妮不禁縮起了脖子，眼前的狀況是她完全未感覺過的世界，光是筆直地站在原地似乎就得花費好大的力氣，二人所帶來的壓迫感，仿如面對猛獸一般，叫她感到窒息。

也許胖男人把這樣的反應當成美妮被指責而不知如何是好，便發出了樂呵呵的笑聲緩和了氣氛：「巴頓，她還未正式成為軍人喔，至少還不是你的部下，這樣指責她不太妥當吶。」

被稱為巴頓的男人回過身朝胖男人低頭謝罪，並沒有要向美妮道歉的意思。

「咳咳，讓我們回到正題吧。」胖男人熟知巴頓的性格，所以也沒有多言，他的凌厲目光再度放在美妮身上：「陸小姐，我只問一句，妳願意成為『甲冑少女』並且竭盡全力對抗人類的敵人嗎？」

半點說明都沒有便直指問題的核心，要是平時美妮一定會尋找機會打亂對話，藉此套取自己想要的資訊，然而眼前二人光是站在那裡看著自己，其氣勢就像化成了一股強大的力量，把狀況限制成是非題，只容許自己回答「是」或者「否」，萬一動歪念的話就等著自食惡果。

美妮的沉默大概被當成了認真思考，兩個大男人都沒有說話僅是默默地注視，而她心裡則是想大聲叫二人別繼續這樣盯著她了。

饒是如此，她對自己應該回答的決定並沒有感覺多大的困擾，因為早在受到襲擊的那時就已經想好了。

「我願意。」

「嗯，很好，簡潔有力的回答。」坐在椅上的胖男人露齒而笑：「那麼就簡略介紹一下吧，我是墨菲斯‧羅倫茲中將，是『敵策局』理論上的最高負責人，因此別人多數叫我『總長』，基本上妳沒什麼機會見到我，就像學校的校長那樣，學生見到校長不是什麼好事吧？」

「墨菲斯！這玩笑有點……」

「以名字直呼，代表這二人有不錯的交情吧……」既然決定要在這個地方生活，美妮想當然讓腦袋全力運作。

墨菲斯對巴頓的提醒一笑置之，他的目光始終在美妮身上：「這位不苟言笑的是巴頓‧麥道威爾，位階少將，同時是甲冑少女的總指揮官，包括培訓與戰鬥指揮，總之與甲冑少女相關的事，他都擁有最終決定權，是妳的頂頭上司。」

「嗯……這不是有點奇怪嗎？總長是最高負責人，但巴頓擁有關於甲冑少女的最終決定權，要是兩人對運用甲冑少女的意見相左，會怎樣處理？」美妮趁著墨菲斯短暫的停頓思考著，至於一直旁聽的巴頓則是看到胖男人臉上表情的轉變而禁不住皺起了眉頭，這一切想當然都為美妮看在眼裡，她能想像到的就只有這個總長在打著什麼壞主意。

「咳咳，那麼作為總長，我在這裡衷心歡迎妳加入『敵策局』，妳將會作為『甲冑少女』訓練生，軍階是特士，之後就聽命於巴頓……雖然很想這樣說，不過妳出現的時機有點不太好，目前同期訓練生的訓練進度多少了？」

「將近七成，還有一個月就會正式上場了。」

「這樣呀，可不是……」

「完全是在演雙簧啊……」兩個大男人在那邊眉來眼去，想要察覺不到反倒困難，只是美妮無法理解當中的原因，不過當下該做的就只有順著對方的意思：「請務必讓我……還是下官？參與這期訓練，應該會有什麼結訓或者畢業考試吧？屆時就知道我能不能派上用場。」

「呣嗯，很有志氣的發言，她這麼說喔，巴頓。」

「下官明白，會進行相應的安排。」

「真是討厭啦，立即學著用『下官』來揶揄我，不怕我軍法處置嗎？」墨菲斯開懷大笑，美妮實在不太懂這個人為何能夠在笑的時候，雙眼的眼神還是那麼恐怖。

「那麼既然得把妳當成已經完成七成訓練的訓練生，又難得有這麼一個機會，以前都是巴頓獨個兒玩，現在讓我參一腿也沒有關係吧？」

「這不是遊戲，一直以來我都沒有抱著半點玩的心態。」儘管巴頓鄭重地反駁，但是墨菲斯根本不理會，後者的目光由始至終都落在美妮身上。

「主菜要來了，讓巴頓這個鐵漢子都皺眉頭的事……」美妮全神貫注，準備應對任何古怪的難題。

只見巴頓即使勉強繃緊著臉還是免不了流露出些許的無奈，從那件鐵灰色的軍大衣內口袋裡掏出了一個扁平的盒子，約莫是手掌張開的大小，小心地交給了墨菲斯，收到盒子的他隨即雀躍地向美妮招手，喚她過去。

正當美妮緊張地繞開木桌接近時，彷彿看穿了她心中的焦慮，墨菲斯以話語緩和著氣氛：「吶，妳知不知道成為『甲冑少女』有兩個重要的象徵？」

起初美妮打算搖頭，可是她想起了之前和卡米爾的對話，認為這是個不錯的機會表現一下自己，便決定回答：「其中之一是不是代號？」

或許是沒想到美妮會回答得出來，墨菲斯的額上似乎冒起了冷汗，而無奈旁觀的巴頓趁著這個時候插入對話：「是誰告訴妳的？」

「不知道在哪裡湊巧聽到的。」看到這二人反應的美妮立即把本來的答案藏在心裡，故作冷靜地繼續走近。

「哼……『不知道在哪裡』而且『湊巧』嗎？」

「巴頓，別欺負她喔，說不定你會在意料之外的地方吃虧。況且代號這件事是對外公開的，一般這樣聯想或者猜想也不用太意外，是我們因為看過布朗少校的報告書，反而陷入了先入為主的盲點，反應得太大了。」墨菲斯這番叮囑也不知道是玩笑還是認真，巴頓僅是恭敬地應了一聲，然後前者再次望著走到自己面前的美妮：「儘管報告書有提及，但真沒想到本人這麼有趣，為了怕間接告發盧梭中尉洩露機密而隱瞞事實，保護同僚的想法值得嘉許，然而別忘了在妳眼前的可是最高級的長官喔。」

好好睇

一六：

「這……」

一時之間美妮也不知道該如何應對，遲疑之際是在一旁看不下去的巴頓出聲打圓場：「你才是不要戲弄她了。還有妳，雖然腦子的確挺好，但太過於自滿了，分清楚自信和自滿的差別，他是反過來套妳的話。」

或許是得到了滿足，墨菲斯開心得身上的脂肪也跟著擺動，讓木椅發出了慘叫：「巴頓就是標準的鐵漢柔情，立即就給妳上了一課啦，既然是『甲冑少女』的象徵，又怎麼可能是什麼機密呢？這就是聰明反被聰明誤，善於鑑貌辨色卻沒有洞悉背後緣由的腦袋，就只會被眼前所看到的迷惑喔。」

「還真是戳中痛處……到現在還是弄不懂這兩個人到底在想著些什麼，看起來就是這個組織的第一、二把交椅了吧？為什麼要特意見我這種人而且還開這些玩笑？」美妮壓抑著想要皺起來的紋頭，默默思忖著。

墨菲斯把美妮的沉默當成受教，接著說了下去：「好了，正如妳所說，代號就是『甲冑少女』的象徵之一，特意弄這麼麻煩的東西，背後自然有什麼意義的吧？絕對不是因為什麼帥氣或者便利喔，要不要猜猜看？」

「當穿上甲冑之時，少女不再是人，才要捨棄名字換成一個代號吧。」

本來歡樂的氣氛一瞬間就跌到冰點以下，沉默籠罩住整個空間，墨菲斯拿著盒子正要將其打開的手也僵住了，他的目光少有地離開了美妮，而是往巴頓望去，後者立即回答：「我不認為盧梭中尉會不懂分寸說明到這個地步。」

墨菲斯聽到之後點了點頭，以三層下巴的模樣望著美妮：「這可真是一記漂亮的反擊，該說不愧是面對過『屠宰者』嗎？即使如此還是答應成為『甲冑少女』……把脖子伸過來，這是另一個象徵。」

美妮依言靠前了身體，她的眼睛看到了打開的盒子，內裡擺放的是兩件表面光滑的金屬，外型接近半圓，看起來應該能組合起來成為一個環。

「是『甲冑少女』的項圈嗎？」看到那東西的瞬間，美妮只想到這個可能，儘管這些話應該要藏在心裡才對，但根據之前的對話，誠實地說出自己的看法說不定反倒能獲得更高的評價。

「聽起來真像家畜的說法，被技術人員聽到可是會哭的喔？」墨菲斯半開著玩笑般拿出了兩個半環，然後從左右套在美妮的脖子上，稍微用力擠壓之後就發出了一道清脆的響聲，金屬完美地咬合成為了一個環。

看上去的確與項圈無異，就差在沒有繫鍊子的扣環而已。

冰涼的觸感讓美妮禁不住伸手去觸摸，儘管沒有要脫下的打算，但還是稍微用力地拉了一下，想當然只感覺到後頸的肉被擠壓，然後沿著項圈摸去，已經再也摸不到咬合的縫隙。

「這頸環有兩個功用，一個是監測妳的腦波，另一個是釋放強大的電擊。」

「連腦波都能夠監測？代表我有什麼叛逆的想法就會立即被電擊嗎？」

「特士！注意妳的發言！」承受著巴頓投射過來的怒氣，美妮意料之外地沒有半點膽怯，反而倔強起來瞪著就在自己面前的墨菲斯。

她心裡想的非常簡單，剛剛才受過「不要被眼前的事物所迷惑」的教訓，現在就是認為墨菲斯的話僅僅是戲言，因此腦海裡甚至浮起了要把對方殺死的念頭。

「嗚哇，好可怕的眼神，妳現在的腦海裡是不是起了想要殺死我的念頭？」看他的反應就知道，這顯然是玩笑話，換言之美妮心中的想法是正確的。

既然這個頸環被譽為「甲冑少女」的象徵，即使組織想要絕對支配擁有強大力量的人是很合乎常理的推測，但是象徵這東西不可能如此負面。

要是這真的是一個項圈，在這個基地裡行走就像宣示奴隸一般，傳遞著組織不信任部下的訊息，叫人難以想像這個組織如何營運下去。

這個時候似乎到了巴頓容忍的極限，他敲響了木桌吸引二人的注意：「真是的……墨菲斯你也胡鬧夠了吧？不要讓我的隊員產生不必要的誤會。特士，儘管這頸環的作用就如他所說，但目的是為了保護妳們，對『甲冑少女』來說稱得上是至關重要的保命裝置。」

「哎唷，不要這麼嚴肅嘛，你不覺得特士很適合胡鬧嗎？由進來到現在為止，可是完全跟得上話題之餘還給出了不錯的反應喔？」

「就是這樣你的風評才會糟糕……唉，特士，頸環有沒有導致什麼不適？貼緊肌膚是正常的，但絕對不應該影響呼吸，它防水防污，除非有什麼損壞，妳以後將會一直戴著它。」

美妮先是點了一下頭，在離開墨菲斯身邊回到木桌前的同時作了幾個深呼吸，儘管有著異物的不適感，但的確沒有影響到呼吸便如實報告了，事到如今也不會為對方量度好了自己的頸圍以及準備好適合尺寸的道具感到意外。

「那麼我們該進入下一個話題了，甲冑少女的另一個榮譽，也就是代號，我想要替妳起代號。」

「你果然是這個打算啊……」

聽到巴頓既感慨又無力地評論墨菲斯，讓美妮有點不解，考慮到剛才所發生的事，她決定不再沉默不語而是提出疑問：「代號說到底還是個名字吧？讓總長起會有什麼問題嗎？」

「喔哦！問得好啊，特士！巴頓你看，她一臉期待……」

「請不要曲解我的話語和表情。」

「嗯鳴！」

「唉……」巴頓大概是認為自己躲不開這淌混水了，只能解釋：「按照以前的作法，是在確認了能力以及戰鬥風格——考量眾多因素之後才起名，之所以要這樣做是為了宣傳，妳們在世人眼中是願意為人類而犧牲的英雄，因此不能只是獨特的名字，還要能夠與『宣傳影片』吻合，便會較容易讓人記起來，亦會來得深刻。」

一七：

「原來如此，而現在我的能力完全是未知，就沒有任何依據來起名，所以總長現在就想起名的話會造成困擾？」

「為什麼妳能一副毫不關己的模樣……這可是妳的代號，妳放心交給那樣的男人嗎？」

大概是在意料之外的地方聽到了這個標準軍人的心底話，美妮不知道該如何反應的模樣被當成了認同，讓坐在木椅上的墨菲斯像是鬧彆扭的小孩哭喊著：「就算你們聯合起來欺負我也是沒用的！特士已經戴上了頸環，沒有一個代號要怎樣稱呼？哼？無話可說了吧？」

「嗯……我不太明白當中的必然關係？暫時先用本名應該也沒問題吧？根據你們的說法，『甲冑少女』訓練生應該不是一開始就有代號，而是訓練了一段時間才有的吧？」

美妮認為自己提出了一個正常不過的疑問，然而就連情緒激動中的墨菲斯也在這一刻靜了下來，甚為意外地說：「根據布朗少校的報告，妳應該已經知道了才對呀？」

「大衛？他沒提及過代號的事情……」她先是這樣應了一聲，腦海裡搜索著與大衛談過的內容，花了一些時間才終於想明白：「要我成為『甲冑少女』的另一個目的是宣傳，所以才會急於現在給我這兩個象徵。」

「賓果。」墨菲斯愉快地打起了響指，不再理會一臉愁容的巴頓，而是在嘴巴輕誦著一些讓美妮禁不住打冷顫的名字。

美妮為了讓自己能裝作沒有聽見，便把注意力轉移到巴頓身上：「那個……麥道威爾長官，既然這是早已經決定好的事，為什麼你又會這麼困擾呢？」

「決定好要讓妳盡快上戰場，可不代表同意把代號的命名權給這傢伙吧？」巴頓沒好氣地應了一句之後，似乎認為束手無策了，很可能是打算先聽聽墨菲斯所起的代號，說不定會有意料之外的好結果，如此判斷的美妮也決定不多說些什麼，反正她個人不太在意，即使聽到了那些讓她感到羞恥的名字，也不會讓她認為非得反抗不可。

正當墨菲斯毫不感到羞恥般以嘴巴上演著內心小劇場時，突然一道警報聲響了起來，美妮心中迅即萌生起不好的預感。

不知道是湊巧還是事實真是如她心中所想，她不久前才聽過這警報聲。

本來的歡樂氣氛彷彿未曾存在一般，墨菲斯沉著臉，以與其龐大的身軀所無法想像到的敏捷動作，拿起了在木桌上的手機，與此同時站在美妮旁的巴頓也從褲袋裡拿出了手機接聽了來電。

墨菲斯只應了幾聲就中斷通話，而巴頓則是從軍大衣的口袋裡掏出附有麥克風的無線耳掛式耳機，保持著通話狀態望向前者。

「這可是連續第三天了，巴頓，報告各隊的狀況。」

「是！虹彩小隊達到活動極限；焰光小隊超過安全活動界線，尚餘兩分鐘就到達極限；蒼藍小隊剛在安全活動的界線上，但二人皆處於無法行動的重傷狀態。」

「無計可施了嗎……」墨菲斯闔上眼睛獨自沉吟了一句，下一刻張開雙眼時，目光依然蘊藏著一直以來的魄力：「讓蒼藍小隊出動，派出兩個大隊的機甲兵爭取時間讓她們恢復。」

「呀？要派無法行動的重傷者出擊對付那種怪物？」美妮難以置信地望向應該要作出回答的巴頓，他只是眉頭深鎖垂著頭思考，本以為他是在困擾如何拒絕，可是在幾秒之後卻說出了驚人的回應：

「我明白了，這是無可奈何的事，兩個大隊啊……之後要如何補充這些人員……」

「那是之後再想的事，我們得先過了當下這一關……」

「等等！這也太奇怪了吧？真的要讓無法行動的傷員上戰場？」感覺到要是再不提出事情就會按照二人的對話發展，美妮認為不是保持沉默的時候。

然而巴頓僅是白了她一眼什麼都沒有說明，開始朝維持著的通話發出指示，最終回應的是一臉冷峻，就像換了個人似的墨菲斯：「特士，如果不派她們上場，妳說該如何對付『粉碎者』？只有甲冑少女才能對敵人造成傷害，不論我們派多少戰鬥人員去都只是誘餌或者拖延時間，一個大隊——一千台機甲兵，大約可以爭取個十分鐘吧？」

「這……」沒有相關知識的美妮根本無法反駁，但是她實在無法理解派無法動彈的人上場能夠有什麼作為。

彷彿看穿了美妮的想法一般，倒不如說墨菲斯肯定早就知道她的糾結點，拖到現在才解釋：「甲冑少女只要穿上甲冑，那點傷算不了什麼，我不得不承認有點風險，可是我們不會浪費寶貴的人員，妳跟著我們去戰鬥管制室，也當是上一課吧。」

墨菲斯說完之後根本不理會美妮有何感想或者反應，只是與巴頓對上了眼神進行交流，二人不需要言語就相互理解，然後開始移動。

美妮只能默默地跟在二人身後，在這個時刻無知絕對是種罪過。

正當房間的門滑開，以墨菲斯為首的三人成一直線出到外面的小空間時，領在最前的他突然停步了。

一八：

「總長，指揮官，請讓我們代替蒼彈前輩與藍蝶前輩出擊，拜託你們了。」發出猶如尖叫喊聲的是個有著一頭蜂蜜色短髮的少女，因為她正在九十度鞠躬的關係，所以看不到樣子，從其淡褐的膚色與稍微豐滿的健康體型來想，感覺起來就像是個會不停在陽光底下奔跑的野孩子。

在旁邊一同鞠躬的是留有一頭淺橘色長髮的高佻少女，兩邊的頭髮編成麻花再往後盤起，後面則是束成馬尾，給人一種很成熟的感覺，素色的連身長裙也是造成這印象的主因之一。

「蝕蜂、千橘，妳們應該在待機才對吧？」巴頓的話帶著不容人抗辯的指責，自然是在暗示她們不應該在這裡出現。

被稱為蝕蜂的蜂蜜色短髮少女維持著恭謹的敬禮，繼續扯盡了嗓子回答：「是我們害兩位前輩身受重傷，請給我們一個補救的機會……」

「既然想到我們會派出蒼藍，那就自然知道原因了吧？別再在這裡丟臉了，是覺得被罰得不夠嗎？」巴頓再度加重了語氣，只是那兩人即使被嚇得不住縮起了脖子，身體止不住地顫抖，還是保持住鞠躬的姿勢。

正當巴頓真要放出狠話甚至下命令的時候，打破這僵局的是搓著下巴的墨菲斯：「妳們有任何勝算嗎？我是指妳們有沒有計劃，而不是感情用事。」

或許是聽到了轉機，本來咬緊牙關準備接受懲罰的蝕蜂立即興奮地抬起頭來並朗聲回答：「有！敵人出現在第三區與第十四區的交界，那裡有……千橘，妳來說明啦！」

充滿氣勢的開首卻突然把球踢給了身邊的同伴，被稱為千橘的成熟少女發出了淺淺的嘆息，同時挺直腰桿正眼迎向墨菲斯與巴頓：「蝕蜂的戰鬥經驗還不足夠，沒辦法正面避開『粉碎者』的全力衝刺，所以一開始先利用空中幹道運送足以吸引對方注意的機甲兵，以犧牲為前提耗掉對方的全力衝刺，然後由蝕蜂在附近遊走牽引對方，接著由我來進行面壓制攻擊並侵蝕敵人的裝甲，最終由她補上致命的一擊。」

充滿自信甚至稱得上確信的方案解釋完之後，現場陷入了短暫的沉默，最主要的原因是本來墨菲斯想要回答，卻被巴頓所散發的壓迫力阻止了，而熟知巴頓為人並猜到他心裡想法的墨菲斯便決定不作聲。

顯然易見，巴頓並不認同千橘所說的方案，之所以沉默大概是在斟酌採用什麼用詞以及態度，而最終他選擇的是放鬆了眉頭。

那不是寬容，而是徹底失望的神情：「雖然妳們不應該出現在這裡，不過考慮到妳們能理解我和總長為何還是要派蒼藍出擊，勉強能算是一點欣慰，一正一負就不追究妳們出現在這裡的失當行為。但如果剛剛提出的戰術是妳們二人認真討論得出來並且認為可行的話，那真是讓我在總長面前顏面盡失啊……」

死寂。

蝕蜂的身體抖得感覺快要站不穩了，也可以說是受到精神的致命一擊而整個人陷入暈眩的狀態，千橘則是難以置信地瞪大了雙眼。

「唉，親愛的朋友，不要這麼苛責……雖然我很想這樣說啦。」

胖子總長在這個時候露出了臉頰鬆弛的笑容，搭配他的外形的確是有著一種和藹的感覺，可是他的話語並沒有如他的表情一般，恐怕是因為他始終位居組織的頂端，不能放任戰鬥人員質素低下的問題：「兩位，首先讓我對妳們能夠如此坦然決斷地理解『必要的犧牲』表示讚揚，然而『粉碎者』的特性可別說忘了喔？知識是我們最龐大的力量，要好好利用才行。」

「我當然沒忘！『粉碎者』會對具有致命性威脅的敵人使用全力一擊，而最具威脅性的人就是甲冑少女，其次是由人類在內操控的兵器，再其次是全自動兵器……」

蝕蜂憑著一股衝勁嘗試反駁，把她想澄清的內容大喊了出來，可是到得最後，卻被身旁彷彿終於理解了的千橘用力捏著肩頭，再次躬下身去。

「特士，抱歉啦，剛剛才教妳不要被眼前的事物所迷惑，卻上演了這麼愚蠢的一幕，不過機會難得，憑著上述對話，妳發現問題在哪裡了嗎？」

「肯定是為了避免二人再被巴頓責罵，甚至發展到不可收拾的地步，把話題扯到我身上吧……」美妮一直旁觀著，承受著兩對帶著淚珠滾動的眼神，她很猶豫到底該不該如實回答，畢竟要是她答對了，便意味著如此簡單的事情她們竟然都沒想到。

這種想法恐怕被失望透頂的巴頓察覺到了，身為半個教育者的他，在這個時候果斷地選擇了承擔自己的責任：「特士，這是長官的問題，如實回答！」

「是。」到了這地步，美妮也只能迫於無奈把自己的想法如實說出：「重點是致命性威脅吧？只有甲冑少女能對敵人造成致命性威脅，因此就算有大量的機甲兵引誘敵人，對方也不會使出全力衝刺而露出破綻，換言之蝕蜂根本不可能趁機會展開遊走誘敵的任務。」

美妮這番話就如壓倒駱駝的最後一根稻草，兩名少女的淚水終於忍耐不住從眼框溢出，顯然她們心裡也明白且理解這番話，可是情感上沒辦法接受這樣的事實。

畢竟，就之前幾人的對話所知，蒼藍的二人之所以受到無法行動的傷勢，是眼前這二人所害，因此感情上想代替蒼藍出擊，即使被墨菲斯質問可行的計劃並且提醒不得感情用事時，仍然心懷僥倖認為可以瞞騙過去，事實卻被輕易看破。

加油！

兩篇儲埋睇

多謝巴打

一九：

最終，還是由墨菲斯開口打圓場：「失敗並不可恨，我和指揮官也沒有就『失敗』責怪妳們，而是對妳們，包括蒼藍的錯誤判斷進行處罰而已，妳們應該明白這當中有什麼分別吧？」

已經哭成淚人的兩位少女輕輕地點了點頭。

「總長，對不起，完全是我失職了。」巴頓立正低頭。

墨菲斯微笑著搖了搖頭，嘴巴掛著輕快的「沒事、沒事」，然後繼續對少女說教：「我要在這裡重申一次，當時蒼藍同意了妳們的提議讓妳們在前線應敵，結果造成了不得不採取救援行動的狀況，這是她們輕敵的判斷失誤，所以妳們不用對無法代替她們出擊而感到愧疚與自責……況且我們並沒有打算讓她們送死。」

墨菲斯在這裡停頓，巴頓迅即理解到這友人的用意，以嚴肅的軍令口吻喊了聲「立正」，即使情緒決堤的少女們，身體還是反射性以腳跟踏地，二人如一體般僅發出了一聲清脆的聲響，抬起了扭成一團的臉。

「妳們要恨的話，就恨自己的弱小，然後發誓成長起來，這才是妳們現在該做的事情。最後還有一句，要分清楚『必要的犧牲』和『無謂的犧牲』，每一位將士的性命都是非常寶貴且叫人尊敬的，別因為自己是特別的就隨便用犧牲他們作為前提，我們是經過嚴謹的戰術甚至戰略上的考量，平衡完風險與回報才作出無可奈何的決定，這也是一種弱小……人類的弱小。」

美妮壓抑著自己免得臉上有什麼表情變化，畢竟說出這番大道理的人，可是在不久之前才「輕易」地作出了犧牲兩個大隊——一共二千台機甲兵的戰術決定，哪怕一台機甲兵當中只有一人操作，那也是二千人。

「儘管指揮官說了念在妳們理解我們派出蒼藍而把妨礙軍務的事赦免了，可是又一次判斷失誤的事不能當作不存在，我要罰妳們一同到戰鬥管制室，親眼看蒼藍的戰鬥。」

惡魔，殘酷的惡魔。

連美妮也不禁在心中如此評價墨菲斯，這個男人竟然帶著讓人毫無防備的笑臉，發下如此殘酷無情的懲罰。

蝕蜂與千橘可是在情感上自責到想要坦護蒼藍，甚至不惜作出這種挑戰上級的行為，現在竟然要她們站在最無力與無助的位置，眼睜睜看著對方拖著傷重的身體上戰場，還有什麼比這更殘酷的懲罰嗎？

意識到這一點的蝕蜂在下一秒就腿軟跪在地上，在一旁的成熟少女則只能一同跪在旁邊嘗試安撫，墨菲斯與巴頓對此僅是看了一眼，就邁步繞過兩人，唯有巴頓在經過二人的身邊時冷淡地說：「立即整頓好心情，洗一把臉過來。」

「真是……叫人受不了吶。」在心裡為這一連串的事情作出一個總結之後，甚至不需要鼓起什麼勇氣，一個能夠籌備兩年計劃並予以執行，傷害了超過四十人的少女，早已經對大多數的事情都不需要鼓起勇氣了。

「等等。」美妮沒有跟隨二人的步伐，而是走到了跪倒在地上的少女們前面，以平靜的語氣喊住了對方：「我想確認一點，她們那個計劃的問題是不是只有我說的那樣，沒辦法解決那個全力衝刺而已？」

巴頓回頭過來，臉上顯然還因為自己的失職而有點自疚甚至黯然，因此聽到美妮如此無禮地質問，流露出了不耐煩的氣息，至於在一旁的墨菲斯，則似乎敏銳地察覺到了什麼，露出了深有意味的淺笑。

「妳想要問什麼？有這個絕對不可能達成的前提不就已經足夠了嗎？還有什麼探討下去的必要？」

「那如果說有辦法滿足這個前提呢？」

「開什麼玩笑！別以為我們之前對妳有點寬容就如此放肆……」

「巴頓，就當滿足她的好奇心，認真回答你的觀點如何？我也想知道你如何評價蝕蜂和千橘的戰鬥能力。」

巴頓無法理解墨菲斯為何處處維護美妮，但既然總長已經發出指示，他也沒有理由要抗命：「只要不出什麼意外，的確是個可行的戰術，畢竟這是教範之一，亦經過無數次戰鬥印證，問題是執行的人……根據過往的訓練，正常發揮就沒有問題。」

這可是變相承認蝕蜂和千橘的實力，才剛被罵得很慘的二人恐怕沒想到會得到這樣的評價，一時之間也不知道該如何反應，想當然原因之中也有著不知道美妮是誰以及她到底在想什麼。

美妮老鼠的初陣

沒想過還有這個梗

二零：

「那就好了。」美妮先是應了一聲，望了等待著自己說下去的墨菲斯一眼，無論這個男人心裡打著什麼算盤，她都不打算收手而接續說：「我來滿足那個條件。」

「吓？」

沒想到巴頓會發出這樣的聲音，美妮心裡覺得有點好笑，想當然她不會在這麼一個認真的時刻笑出來：「我是甲冑少女吧？只要我穿上甲冑，出現在『粉碎者』面前，牠就會全力攻擊我，之後便可以執行蝕蜂和千橘的計劃。」

「誒……難不成妳是總長他藏起來的秘密武器？」最先反應過來的是似乎少根筋的蝕蜂，一副驚喜的模樣令美妮有點頭痛。

雖然二人還未相處過，不過在美妮心中這類人有種既定印象，就是太過熱情，所以口吻得盡量冷淡免得產生不必要的誤會：「不，我是今天才剛報到的甲冑少女訓練生，是妳們的後輩。」

「誒——」

沒有人理會發出尖叫的蝕蜂，甚至連她的同伴千橘也維持著跪在地上的姿勢，轉過身望向巴頓。

「別開玩笑了，妳從未接受訓練，就要穿上甲冑上戰場？妳當這是三歲小孩玩泥沙……」

「『指揮官』，認真想十秒，然後給我答案，特士所說的可不可行……應該說，有沒有比原來的方案好？」

這一瞬間就連鐵漢巴頓都驚訝地瞪大雙眼，完全無法相信這個認識數十多年的友人會說出這樣的話，已經超越平常那種不按常理出牌的程度了。

只是這個友人，在這個時候特意使用「指揮官」這個稱謂並且加重了語氣，他知道這是絕無半點玩笑成份的話，他得履行自己的職務。

就在蝕蜂尖叫完終於意識到事態的嚴肅而把目光都轉到巴頓身上時，十秒剛好過去，他勉強自己張開了嘴巴：「可行……但要說比原來的方案……」

「一個甲冑少女訓練生，和兩個大隊相比還需要猶豫嗎？」美妮本來期待著那個看破一切的男人會強勢地打斷巴頓的話，然而她從那個男人眼中看到的只是一種看戲的心態，因此她得成為這個強勢的角色，哪怕這是於理不合的舉動。

「兩個大隊？」不只是蝕蜂，就連成熟穩重的千橘也發出了類似的驚呼，顯然這是一個很誇張的數字。

「特士！注意妳的發言！」巴頓知道這個問題是個陷阱，不論如何回答都不會是正確解答，因此他不再與美妮糾纏，而是轉向應該進行討論的人。

那人只可能是仍然掛著淺笑的墨菲斯：「我真的不建議這麼做，這不是一人還是二千人的無聊道德問題，我們早就是惡魔了……你又不是不知道最近半年的狀況，這種縮短訓練周期的快速強化訓練導致了什麼結果，你和我都看在眼裡，不可以浪費稀少的甲冑少女……」

「到了這個地步還是不想說話，想要看我反過來說服巴頓是吧？」儘管無法理解墨菲斯為何要這樣做，但美妮認為自己順利看穿那傢伙保持沉默的原因，在心裡嘆了一口氣之後，表面上繼續維持本來淡然的表情說：「長官，請不要以我去送死作為前提，的確我未接受過訓練，甚至基本知識連一般人都比不上，但能夠和那種怪物戰鬥的甲冑少女，總不可能連『一次攻擊』都支撐不住吧？」

確認巴頓不快的目光轉移到自己身上之後，美妮才繼續說明：「由蝕蜂來承受那一次攻擊之所以不合理，應該是因為沒辦法繼續戰鬥，然而如果由本身就不是戰鬥人員的我去承擔這攻擊，就算無法戰鬥也沒有關係，只要不是立即致命大概就可以救回來，我這個說法有沒有錯？」

蝕蜂大概沒意識到這番話背後有什麼意義而不住點頭同意，相對在旁邊的千橘立即想到而倒抽了一口涼氣，甚至連巴頓也有近似的舉動，不過在最後克制住了，僅是緩緩地吐出了一句話：「妳是認真的嗎？」

「從來不開玩笑。」美妮這句果斷回應簡直就像預先料想到一般。

一直注視著這一切的墨菲斯禁不住露出愉快臉色接話：「巴頓，仔細看那眼神，是真正的戰士才會有的眼神。回答我，根據以往記錄，甲冑少女在完好的狀態下遭受『粉碎者』的全力衝刺之後，存活率是多少？」

這番話說得胸有成竹，也就是說他自己心知肚明，而問題既然提出來了，巴頓就只有回答的責任：「沒有相關記錄……絕大部份甲冑少女都是遭受到全力衝刺之後重傷，在來不及支援時受到後續的攻擊導致死亡，另外就是本身已經受了不輕的傷才會立即致死。」

或許是經過了墨菲斯的提醒而終於注意到了美妮——讓巴頓正視美妮這個人的行徑，開始受到了感染。

「那麼決定了呢。」墨菲斯連續拍了幾下手，確認跪坐在地上的二人也回過神來之後才發出確切的指令：「蜂橘小隊聽命，按照妳們的計劃立即行動，特士，妳臨時加入她們的隊伍。」

儘管蝕蜂還是不太跟得上事態如何發展到這個地步，然而身為總長的墨菲斯已經頒布命令，她們要做的就是敬禮答應，然後立即執行。

看到她們這副模樣的美妮禁不住在內心苦笑，趕緊從後面跟上，而當她越過那兩個男人時，聽到了一聲不會令人感到討厭的輕笑。

「特士，我可等著妳回來給妳起代號。」

二一：

蝕蜂、千橘與美妮一行三人在基地裡奔跑，最後那位想當然不知道確切的目的地，甚至不知道接下來實際上要做什麼，不過她並沒有問的打算，反正隨時間過去不想知道的事情也絕對會全部知道。

彷彿回應美妮這個心裡的想法，本來領在最前的蝕蜂稍微放慢了腳步，二人並肩而行：「那個……雖然妳已經知道我們的代號了，不過既然接下來要一起上戰場，還是來個正式的自我介紹吧？我叫蝕蜂，是蜂橘隊的前衛，擅長的是高速機動，就像代號的『蝕』一般，攻擊的方式是累積傷害的侵蝕。我們要怎樣稱呼妳？」

「來了……超級自來熟……」儘管美妮心中如此想，但她臉上流露出的是淡然的表情，也就是一副毫無反應的模樣：「嗯……我還未有代號，而且也不能用本名吧？所以叫我特士就好。」

「誒！這不太好吧？況且我們都是特士喔？」

「沒問題，畢竟叫妳們會用代號，叫我才用特士，不會混淆。」

「哦！這樣說也是耶……」

「好沒營養的對話……前面那位叫千橘的能不能管理一下自己的搭檔……」正當美妮幾近以敷衍的態度打發著蝕蜂時，三人來到了與之前不同的升降機大堂，這裡只有一台升降機，而且沒有呼叫的按鈕，由最先抵達的千橘走到一個電子面板前，經過了一番掃瞄之後閘門就自動打開了。

「大概是甲冑少女專用的？」如此想著的美妮嘴上可沒法閒下來，還在和蝕蜂展開無謂的對話。

也許是困在一個小空間裡，千橘終於受不了似的阻止了蝕蜂，並向美妮搭起話：「我是蜂橘的千橘，遠衛，擅長面壓制以及大範圍攻擊，以打擊敵人的裝甲為主……我能問妳一件事嗎？」

「只要我能回答的話。」

千橘先是點了點頭，作了一個深呼吸之後才說：「妳為什麼要幫我們到這個地步？」

這個問題還算是預料之內，不過美妮認為要是答得太過爽快會引起不必要的疑慮，便遲疑了一下才回答：「我沒有要幫妳們的打算，因為我一直在總長室裡，所以知道他們本來的計劃，我只是反對那種做法而已。」

「用兩個大隊爭取時間讓蒼藍兩位前輩恢復的戰術……是嗎？」

「沒錯。」

「只為了這個……就值得妳賭上自己的性命？雖然由我來說有點奇怪，但我們上戰場即使是冒著性命危險，卻不是在賭運氣，每次出擊都是經過可行性的評估，當然就算努力排除變數，仍然會有意外發生，但那就是所謂的風險……」

聽著這長篇大論的解釋，美妮認為重點只有一個，便以反問的形式回答：「妳覺得我完全不重視自己的性命？」

或許沒想到美妮會用如此直白的方式來指出自己好不容易迂迴提出的問題，千橘難掩臉上的難色，這便足以讓美妮得以確認而兀自說下去：「我想應該反過來，我應該算是這個基地裡非常珍惜性命的那群人吧？畢竟在我『生前』遇到的那些事情，要不是想活下去的話又怎麼可能在妳們面前說這番話呢？而且就像老天眷顧一樣，『生前』對我苛刻，『死後』總算讓我遇到不少好人，就更想要活下去了。」

「為什麼一個二個都誤會我，覺得我很想死？明明想死的人早就放棄了吧？有好多想法果然難以理解呢……」美妮這番話想當然只是藏在心裡。

「生前（Alive）？天空（Sky）？死後（Gone）？」

看著千橘滿臉疑惑地複誦了幾個名詞，那本來成熟的樣子一下子變得呆呆的讓美妮禁不住噗跡地笑了出來，然後才心懷歉意地解釋：「不是天空，妳就當成是東方的上帝吧，冥冥中自有主宰的概念，至於生前死後什麼的都是形容，抱歉我的英文不太好，就勉勉強強能交流的程度……不說這個了，我倒是很好奇，妳們完全不知道我的事嗎？蝕蜂剛剛也以為我是總長的秘密武器吧？」

「畢竟秘密武器什麼的很有總長的風格呀，而且妳又說要接下誘出全力衝剌的任務，很自然就會這樣想吧？這樣想才是正常吧？」抓準機會插入對話的蝕蜂說到最後向搭擋尋求認同。

早已習慣的千橘使出比美妮厲害得多的話術糊弄過去，完美地安撫完之後才回答美妮的話：「不，最近我們都很集中在訓練的事上，沒有聽到什麼風聲……說起這個我也有一點想確認，妳是真的今天才報到，連『甲冑』是什麼都不知道？」

感覺總算要進入正題，美妮爽快地點了點頭。

「這樣嗎……」

這個時候升降機的閘門打開，外面又是一條不知道將會通往何處的通道，這次輪到蝕蜂領在前面，就算是她也明白千橘還有話要與美妮說下去。

「快要到換裝室了，不知道還能跟妳說多少，總而言之先說最重要的，穿上甲冑之後，絕對不能有放棄的想法，千萬不要被牠騙了，那些痛楚是妳無法想像的地獄，但也絕對不能放棄，知道了嗎？一定要堅持住……」

美妮認為這番話根本就沒有說明到什麼，而當她想要追問的時候卻已經抵達目的地了，蝕蜂回頭喊了一聲「加油」之後就走進通道中的其中一間房間，接著千橘也只是以一個複雜的眼神回望一眼便走進距離大約十步左右的下一個房間。

這個時候在更遠的前方，有一名大約二十多歲，身穿軍裝恤衫窄裙的女性朝著美妮進行舉手禮，後者便迅步接近。

「我是愛麗絲中士，負責協助妳穿上甲冑，請進。」愛麗絲以電子匙卡通過了門口的終端驗證，閘門隨即打開。

內裡是個大約四坪的空間，右邊的牆壁擺放了一個和樓層一樣高的金屬櫃，然後是一列擺放了黑色部件的透明櫃，至於左邊的牆壁則是有大量可以垂直移動的軌道，上面懸掛了奇形怪狀的板子有點像是模具，另外還有附一面全身鏡。

不過最讓人在意的還是這換裝室的深處，那裡有著一道貼上了黃黑間條封條的上下開闔式閘門，在旁邊有一個以透明護蓋保護的紅色按鈕，應該就是閘門的開關。

好似哩部，都係推啲女仔戰鬥到死為止

《末日時在做什麼？ 有沒有空？ 可以來拯救嗎？》

有睇，都係正野！

唔差在另外推多部《８６—不存在的戰區—》

86淨係睇咗第一本，都唔知幾時先有心機睇落去
個故事背景真係好撚絕望，越睇越覺得攬炒算啦，反正打落去都係死

《８６》真係好出色，個種絕望係有層次，一次比一次深，後面更多，我岩岩睇完第六集，有糖發就會覺得一切都值得。

我自己都好想寫出《８６》依種感覺既故事。（機戰就免啦，哈哈）

二二：

二人都進到房間之後，門就自動關上，而愛麗絲則是敏捷地行動起來：「請妳脫光所有衣服，包括內衣，把個人物品都放進那個鐵櫃裡。」

美妮沒有多想就照做了，也不知道是她毫不猶豫又或者內裡真空，讓打開了透明櫃拿出黑色部件的愛麗絲錯愕地站在原地。

「那個……接下來要怎做？」

「嗯……嗯，我會同時教妳以後如何自行穿著。請妳先站到最接近門口的那裡，看到凹陷下去的板子了嗎？」

美妮點了點頭，走過去的同時也看見所謂的板子，愛絲麗已經拿著兩件一套的部件接近：「這是項甲，如妳所見前後分成兩半，這個凹槽是預留給頸環的空位，從透明櫃取出的時候有分前面和後面，把後面這部份放在牆上的板子裡，然後根據身高調整板子的高度，妳整個人貼進去之後，再套上前半部份……像這樣，前後部份就會自動接合，要專用的化學劑才能剝離。」

美妮感受著皮膚所傳來的奇妙感覺，雖然有點冰涼，但不是金屬那種堅硬感，而是有點像是黏膜一般很柔軟且黏著性很強的物質，在前後兩部份接合的同時就緊貼著肌膚了。

「這種東西就是甲冑？這麼薄薄的一層能夠防禦住那些怪物的攻擊？」

也許是事先有聽過美妮的事，知道她是一曉不通的新人，因此愛麗絲很自然就解釋起來：「不，這是甲冑少女的生命保護衣，真正的甲冑是由『未知』（Unknown）所生成的……接下來是胸甲，請移動到下一個位置。」

就像穿上項甲時一般，愛麗絲先把後半部份放在牆上的板子裡，調整好高度便讓美妮整個人貼上去，確認位置無誤便放上前半部份，這一次不只是前後兩半融合起來，也與覆蓋肩頭的項甲互相結合，化成一體。

如是者一一重複這樣的動作，美妮就像穿起了一件高領的潛水衣，純黑色的外衣有點像是把皮膚塗上了顏料般，整個身體的線條完整地呈現出來，四肢的部份甚至連手指和腳趾都包裹在內，要是她走在黑夜的街上，從正面看的話恐怕別人只會看到一顆頭浮在半空中。

之所以要強調正面，是因為背面大約頸項對下兩公分的位置有一小塊區域沒有覆蓋住，在全身完全覆蓋在莫名物質的狀況下，這樣的空白自是讓人非常在意。

「接下來請戴上這個，可以直接和戰鬥管制室以及其他甲冑少女通訊。」

美妮接過愛麗絲遞上的無線耳機，和之前巴頓所戴的是同一款式。

「為了確保這通訊器能承受戰鬥所以沒設定任何按鈕，聲音大小和頻道切換請讓通訊員幫忙，現在已經是接通狀態。」

美妮點了點頭卻沒有答話，倒不是不想讓其他人聽到她說什麼，而是專心在聽耳機傳來的聲音，蝕蜂和千橘似乎早就準備好了正在閒聊。

「那麼穿上甲冑的預備功夫到此完成，對過程有沒有什麼疑問？雖然之後可以繼續拜託別人幫忙，但一般來說希望能獨自完成。」

「嗯……我純粹好奇，是因為這裡不想讓除了甲冑少女之外的人員進入嗎？」美妮會如此想算是很自然，進入這樓層首先得經過啟動升降機的身分認證，甚至連進入換裝室之前也得進行認證，而愛麗絲是倚賴電子匙卡才能開門。

「可以這樣理解。」愛麗絲露出了那種業務性質的完美客套笑容，顯然不打算詳細說明緣由，只見她走向了這個房間的最深處，站在那個有透明護罩保護的按鈕前。

「在穿好生命保護衣後，請來按下這個按鈕，閘門就會打開，內裡除了擺放好能夠生成甲冑的『未知』和生成武器的『黑盒』外，它本身還是運送妳前往出擊地點的地下移動工具，能夠通往這座『第一城』的任何角落。」愛麗絲解釋的同時打開了護罩並且按下按鈕，閘門隨即緩緩打開，背後是個方形小空間，就像一個僅提供站立位的登山纜車小車廂，要是站在正中央的話，張開手就幾乎觸碰到兩邊了。

不過要站在正中央是不可能的，因為那裡有一根直立的金屬棒，高約兩公尺，上面懸掛著兩個漆黑的盒子，物料似乎和穿在身上的生命保護衣相同，位於上方較小的盒子是邊長僅有十五公分的方形盒，雖然沒有確認過，但美妮感覺上認為這個盒子的大小和背後曝露在外的皮膚應該差不多。

至於位於下方的盒子則是相比起來龐大得多，長度超過二百公分，寬約五十公分，就像一個橫躺著的成年人，亦因為這個印象，讓美妮聯想到一樣在現實中存在的物件——

棺材。

「請妳走進去，在大盒子上面會有兩件東西，分別是一件胸甲和兩條封裝好的肩帶，請先穿上胸甲，要注意別讓背後管環裡的合成纜滑出來。」

美妮依言拿起了類似衣服的物體，正面的確合符其義，覆蓋了鎖骨到腹部的位置，然而背後卻是露背的設計，與前面對比的話大概就是在胸部對下的位置才有物料，也就是說剛好維持了背後露出的部份，背面頂端有愛麗絲所說的管環以及穿在其中的合成纜，而靠近腰部的位置則是有奇怪的凹槽，有種像是軌道的感覺，不過最終她還是沒有多理會直接穿上。

「接下來請先拿著肩帶，接著背對柱子，讓露出的後背和小盒子黏合起來，不用擔心是不是正中央，只要小盒子的四邊都覆蓋露出的部位即可，高度有度身調整，只要站好挺直腰的話位置就對的了。」

美妮依照愛麗絲所說俐落行動，稍微動了動身體感覺到小盒子已經黏在背上，重量很輕，大概就是裝了兩三本教科書的背包，這一下真的只剩頭部還曝露在空氣中了。

「然後拆開肩帶的封裝，就像背包肩帶的感覺，先拿起一端黏在盒子的上方，接著拉過肩頭並繞過腋下，盡量拉緊黏到小盒子的底部就可以了。」

美妮依言完成了所有步驟，小盒子已經與身體完美地貼合，在房外的愛麗絲確認她完成之後，便繼續說明：「很好，那接下來就是比較麻煩的地方了。」

重未變完身

想花篇幅寫，一來件事好型（笑），最主要既原因係想表達組織唔係當甲冑少女係用完即棄既兵器，而係十分重視、有設法去保障佢地既生命。

二三：

「還有更麻煩的嗎……這套裝備還真複雜。」儘管美妮懷著這樣的感想，但想當然她不會說出口。

「首先妳背對柱子，讓胸甲背後的凹槽與巨型盒子咬合，接著妳可以左右移動來調整盒子的位置……當然這是因為盒子固定在柱子上，實際操作的時候妳可以直接推動來調整位置。」

美妮嘗試依照對方的話進行移動，而這麼一動她就察覺到這盒子重得非比尋常，要是靠她獨力支撐的話，肯定一秒都撐不住就被拉倒。

「這個盒子就是『黑盒』，妳的武器將會從這裡產生，妳應該有注意到右手邊比較窄一些吧？那裡就是產出口，妳要左右移動調較位置，直到妳認為適合抽出武器的距離之後，利用之前固定在胸甲的合成纜連接這盒子的頭尾，確認無誤後，在合成纜與管環的地方稍微用力捏緊維持幾秒，這樣『黑盒』就會完全固定住了。」

依言完成了一切的美妮，感覺自己整個人被釘在柱子上，心中不禁泛起了無奈，終於忍耐不住：「我要穿成這樣去戰鬥？根本動也動不了吧？就算動得了，帶著這樣的負重去戰鬥不是有點奇怪嗎？」

「不用擔心，只要穿上甲冑之後這不算什麼。如果關於穿戴方面沒有其他疑問，請容下官先行離去。」

美妮知道對方只是來替自己穿上這些裝備，所以也不為難對方要求解釋，反正真要問的話她大有可以詢問的人，便點頭同意了。

愛麗絲剛離開這個換裝室，美妮所戴的耳機隨即傳來了千橘的聲音：「特士，妳已經穿好了嗎？」

「嗯，沒問題，比起這個，我能不能問……」

「不，時間沒有那麼充裕。蝕蜂、千橘，妳們是這次作戰的重心，立即收拾心情，特士由我這邊處理。」突然間另一道人聲加入對話，而且在說話的同時美妮已經聽不到蜂橘二人的聲音，應該是通訊的頻道被切換了。

對此美妮並不介意，畢竟有人願意主動向自己說明狀況，而且這個人還是最高指揮官巴頓，就效率來說可謂無可挑剔，省去她要套問情報的心力。

「首先重新確認一次妳的任務，穿上甲冑出現在『粉碎者』的索敵範圍內，引誘對方使用全力衝刺，最重要的是妳要承受住這撞擊活下來，這就是妳所要做的事情。」

「了解，不過我想確認一點，重點只要誘出全力衝刺就好了吧？真的不可能躲開嗎？既然穿上甲冑之後連這個『黑盒』也能帶著戰鬥，身體能力應該……」

「哈……別說躲開，只要妳穿上了甲冑還能像個常人一樣動起來，無論妳有一個怎樣任性的要求我都盡力滿足妳。」

美妮知道這是巴頓的激將法，畢竟對他來說躲得開當然是最好的結果，但顯然從他的認知中認為這是絕對不可能發生的事，得要靠這種情感上的刺激來尋求可能。

「玩笑就到這裡，接下來是關於如何讓妳盡可能存活的內容，聽清楚了……所謂甲冑，其實是一種生物裝甲，當妳和背後的『未知』連接時，牠為了保護自己的宿體而生成外殼，不論打擊、穿刺、切割等等所有會對妳造成傷害的物理手段，它都是這個世界上最強的裝甲，而妳將要面對的敵人，牠們的武器全都是相同的物質。」

「最強之矛與最強之盾的概念？」

「我不是這個意思，我是想跟妳說，別相信這裝甲，因為內裡的妳還是血肉之軀，敵人亦針對這一點『進化』了。」

「『粉碎者』的衝刺攻擊就是利用強大的撞擊力，不是破壞甲冑，而是直接把內裡的人震個粉碎？」

「正是如此，其他種類的敵人以後上課的時候再說，總而言之，假如待會妳穿上甲冑之後，還有辦法運用手腳的話，在承受衝擊之前跳到空中蜷縮身體，就像雙手雙腳跪趴在地上那樣，讓前臂和腳脛先接觸『粉碎者』的鈍角，那兩處是甲冑最厚實也是距離軀體最遠的地方，幸運的話說不定只會四肢報廢還能保持意識清醒，知道了嗎？」

美妮先是應了一聲，只是越聽她越是無法理解，明明其他甲冑少女能夠戰鬥，然而巴頓卻認定她連動都無法動，正當遲疑著應不應該問的時候，她感受到了輕微的震動，似乎是這個地下移動工具出發了。

「妳將會出擊的地點在第三區與第十四區交界……咳，總之直線距離大約二十五公里，十分鐘後就會抵達發射站，妳會在地底與『未知』連接，確認連接成功後就讓妳升上地面，直接出現在『粉碎者』的索敵範圍內。蝕蜂會與妳同一時間開始連接，不過她會在索敵範圍外待命，一旦確認『粉碎者』使用全力衝刺之後，她就會立即接替誘敵的任務，如果狀況許可的話，我們會派機甲兵把妳送離戰場，到現在為止有沒有問題？」

「十分鐘跑二十五公里……這東西不就時速將近二百公里？還是先繼續聽下去好了，反正還有十分鐘吧？」美妮在這個時候還是不忘學習，但當然不會妨礙對話的進程，「嗯，沒有問題。」

「妳變得挺老實呢……是緊張嗎？如果覺得不行，現在提出也不會有人責怪妳，還來得及讓蒼藍迎擊。」

二四：

沒料到會被反過來問這樣的問題，美妮不禁愣住，晚了一拍才回應：「不，稱不上緊張，主要是還未有真實感，太多未知的事了，不過我相信你會好好說明，所以才沒有問。」

聽到這番回應的巴頓也許有點錯愕，過了十幾秒才反應過來：「是這樣啊……真實感嗎？好吧，那就談點現實的問題，之前那些話是最理想的狀況，但現實比妳想像中還要嚴苛，真的很嚴苛……」

「是指絕對不能放棄，一定要堅持住嗎？」

「哦？應該是千橘跟妳說的吧？不過聽妳的口吻還不知道詳細的意思？」

「嗯，在前往換裝室的途中提及的，應該是和『未知』連接有關？」

美妮聽到耳機傳來了一聲很淺的嘆息，大概是因為要把連這樣知識都沒有的人送上戰場，不過她只能推想，永遠都不會得到正確答案。

「首先『未知』正如其名，我們在各種意義上都不知道牠是什麼，唯一知道的是牠們是一種非固態的智慧生物，照牠們所說，牠們是為了殲滅敵人而來，所謂的敵人就是妳所知道的『屠宰者』（Slayer）、『粉碎者』（Crasher）、以及其他以後妳不想也必須知道的品種。牠們因為某些意外而失去了本來用作寄生的兵器，最後決定與我們人類『合作』，由牠們選擇適合寄生的人類來用作活體兵器，對付敵人。」

「聽上去還真像叫人討厭的故事設定呢……所以那些少女的肉體、被選中之人什麼的，其實都是牠們在搞鬼？」

「希望妳能認真對待這件事……罷了，總而言之，背景就是這樣。」

「但事實不是這樣吧？既然千橘會叫我小心，怎麼看都不是『合作』，還用寄生這字眼，怎麼看都是『互相利用』呀，『未知』想要搶奪我們的身體，所以不論如何都不能有放棄的想法，是這樣吧？」

「妳……在這種事情上果然很敏銳。」

「我就當這是稱讚囉。」

又傳來了一道嘆氣聲，不過這次所帶來的感覺截然不同，氣息比起之前輕鬆得多，大概是巴頓本來苦惱著如何說明，畢竟這些事情非得說清楚不可，結果美妮自己推想到了而省去了這番煩惱。

美妮心裡知道，巴頓表面上會有種壞人的感覺，實際他的內在是個毋庸置疑的好人，之前那麼硬繃繃恐怕也只是在擔心她而已。

「總的來說就是這樣，雖然牠們能夠提供妳最強的甲冑，甚至大幅提升身體能力，連斷肢都能夠再生，但說到底牠們的目的始終是奪走妳的身體。」

「方法是施加痛楚讓我們求饒放棄？」

「沒錯，牠們沒辦法強行奪走人類的身體，得要妳們意識上願意接受才行，聽好了，我們當然沒體驗過那種痛到底有多痛，如果妳有接受過甲冑少女的訓練或多或少也能理解一些……」

「對忍痛這件事我其實是挺有信心的，不過你又不是不知道我的過去，換言之甚至是那些都沒辦法比擬？」

「嗯。」巴頓很沉重地應了一聲，這回應的果斷程度大出美妮的意料，換言之穿上甲冑所帶來的痛楚是真的大到連那些遭遇都不會讓這個大男人感到半點遲疑。

「我明白了，不過這也不是明白就能處理的事，總之我會努力的，我說過了吧？我不是求死，反而很貪心地想要活下去……假如這番話不中聽的話，那當成是我這個罪人最適合的懲罰就好了，所以我會好好享受不會投降喔？」

「我才不用妳這樣的小鬼安慰。」巴頓也不是遲鈍的人，立即理解到美妮為何開這樣的玩笑，也不知道是害羞還是什麼，他直接跳過這段對話回到主題：「我們試過所有能夠麻醉或者抑制痛楚的藥物，但是全部都沒有效果，那是我們無法理解的刺激方式，不過這也是牠們的極限，畢竟牠們想要的是健全的身體，只要妳有辦法忍受痛楚保持理智，就戰鬥能力和生命安全這一點牠們是無可質疑地優秀。」

「嗯，我明白了，就是認為我沒有接受過足夠的忍痛訓練，屆時會痛得無法動彈是吧？」

「沒錯，而且我得說清楚，就算動彈不得已經算是很好的狀況了……」

「畢竟最壞的狀況是我放棄抵抗而被支配，屆時就會上演『甲冑少女的叛變』呢。」

要是平時的話巴頓大概會加以指責，但以即將出戰來說，能夠有開玩笑的餘裕是狀況健康的表示，所以他選擇忽視然後繼續本來的話題：「為了避免那個狀況，才會要妳戴上頸環，我們會一直監測妳的腦波，只要我們認為妳有被支配的跡象，就會施加強烈電擊。」

「『未知』的弱點是電擊嗎？原來保命是這個意思。」

「沒錯，而穿在內裡的生命保護衣就是為了減輕電擊時對身體造成的傷害而設計的。」

「也就是說，要是我覺得有什麼不對勁，叫你們電一下也是可以的？」

「雖然說法有點微妙，但的確是這樣沒錯，反過來戰鬥時就小心別被電到了。」

「了解。」美妮應了一聲之後，巴頓發出了輕得幾乎聽不到的微吟，對話首次陷入了較長的沉默。

「有什麼想說但說不出口嗎？不過狀況應該都解釋完了，接下來都得看我自己，那麼就是……想要鼓勵我？」正當美妮如此想著時，她感覺到這卡車速度漸漸放緩，最終停了下來，似乎已經抵達目的地，也就不再多想，準備隨時都會開始的連接。

二五：

只是在美妮收拾心情之際，耳機再度轉來了巴頓的聲音：「妳應該感覺到卡車到站了吧？但是『粉碎者』還未『孵化』，會等到牠誕生後才開始連接。」

「孵化？嗯……所以之前收到警報後，即使被蜂橘妨礙也沒有焦急是這個原因嗎？算上換裝和移動到出擊地點，至少半個小時了吧？」

「如果解釋這些會讓妳煩惱少點的話，我就一一跟妳解釋，不過一般來說其他少女都是選擇獨自靜靜或者與搭擋閒聊。」

「如果真要選的話我會比較想聽流行樂啦，不過只限小提琴和鋼琴的演奏。」

「呀……雖然可以幫妳安排，但不知道來不來得及。」

「這大叔反而在這個時候沒搞清楚我是開玩笑呢……」美妮對於自己利用了巴頓擔心自己的心意感到些許歉疚，仔細想想她一直以來的確都在胡來，要不是背後有著同樣瘋狂的總長支持，事態絕對不會發展到這個地步，而最在意甲冑少女的人，想當然就是身為總指揮官的巴頓。

想到這裡的美妮，硬是擠出不太符合自己的開朗語氣說：「那我就選和搭擋聊聊吧。」

「了解，我先向蝕蜂和千橘確認再切換頻道……」

「不是說她們倆啦，我是上半場，她們是下半場，所以我說的搭擋是你。」

「嗯？」

聽到疑惑的應答聲，讓美妮禁不住輕笑出來：「隨便和我聊些什麼，嗯……像是你結了婚沒？」

顯然是一時之間反應不過來，巴頓傻傻地應了一聲之後過了好一會才回答：「還沒。」

「誒？這就說完了？這樣的話是問答而不是聊天啦……」儘管美妮想要這樣說，但當然不會把這番話直白地說出來，她沒想到還會有人比她這個沒朋友的人更不擅社交辭令，無奈之下只得繼續說：「那麼是沒有對象？有對象但還在鬧曖昧？抑或是單身主義者？不過要我猜的話，應該是太過專心工作根本沒想這些事情吧？」

美妮知道自己有點放肆，不過她認為這種程度應該還好，要是真惹到對方生氣的話就誠實道歉好了，可是她沒想到這番話竟然引起了第三道聲音加入。

那愉快的笑聲就算想忘也忘不了，是總長，「抱歉抱歉，實在太有趣了所以一時忍耐不住，請繼續當我不存在，巴頓，該你回答囉。」

「特士，胡鬧要有個限度……」美妮打算乖乖聽一番說教的時候，巴頓的聲音突然中斷了，讓本來好不容易輕鬆起來的氣氛急轉直下，沉寂持續了一會，巴頓的聲音才從耳機傳來：「『粉碎者』差不多誕生，現在要開始與『未知』連接，妳準備好了嗎？」

「隨時可以。」美妮先是應了一句，想了想還是補充說：「還有請別當剛剛的事情是胡鬧，對我來說那樣的對話是很難得的機會，都不知道有多久，甚至以前有沒有過能暢談的對象了。」

聽到耳機傳來了一道口哨聲，肯定又有人誤會了，不過她也沒打算解釋，認為這要是成為最後的對話，感覺起來並不壞。

「這樣嗎……既然墨菲斯答應妳在回來的時候給妳起代號，那麼我也答應妳之後給妳一個答案吧。」

「喂喂，別在這個時候給我添加死亡旗標呀……」苦笑著的美妮也不回答，就這樣靜靜等待地獄的來臨。

在這一刻，一個隱藏在地底深處的狹小車廂，寂靜得叫人不安，即使美妮自認面對過無數可怕的事，還是有點受不了這股無法壓抑的恐懼感，聽覺彷彿為了尋找能夠慰藉的細微聲音而敏銳起來，聽到了背後傳來了一點細微的聲響。

就像馬達啟動了一般，背上的小盒子內部隔板收起，然後傳來了似是流水般液體滴落的聲音，之所以會有如此的想像，美妮敢肯定是受到「非固態智慧生物」這個形容影響。

且不管是否幻聽，至少全身不自覺繃緊的神經捕捉到了背上產生異樣感的瞬間，似是被冰冷的海水撲打般泛起了一股透心的寒氣，包括那種黏稠的觸感在內，讓美妮忍耐不住打了一個冷顫。

因為不知道實際的『未知』到底長怎樣，思緒憑藉模糊的觸感胡亂地幻想著，冰涼漸漸轉化成微熱，還帶著一股令人酥麻的感覺，再次因為知識影響而認為這和輕微的觸電相似。

當微熱最終升溫至灼熱，美妮開始咬牙忍受著的那一個瞬間——

「這……還真是地獄啊……」美妮的思緒被吹飛到九霄雲外。

一根鋼針從指甲插入，撕裂皮肉，粉碎骨頭，再度撕裂皮肉穿出體外，在覺得失去了一切變得空蕩蕩的時候卻又突然像什麼都回來了一般，然後再有鋼針穿過相同的位置。

指甲、上指骨、中節指骨、末端指骨，到手掌、手腕、前臂、上臂，光是手的部份就是數以百計、千計、萬計、億計的鋼針穿梭，要找沒有被貫穿的地方比受到損害的地方容易得多了，因為根本沒有一處安好。

這樣的狀況一直從雙手蔓延，經肩膀往下侵蝕，越過胸部的微峰，抵達緊緻的小腹，貪婪地進軍腰際，至此直衝大腿、膝蓋、小腿、腳踝到腳掌，連就腳趾都不放過。

全身除了頸部以上的地方，已經不知道還有哪裡有半寸完好。

苦痛猶如浪潮，而且一波比一波更為強烈，毫無停歇的跡象一直肆虐，美妮壓榨著不知道還存不存在的肺部，哀號連同空氣一同吐出，只是死命地叫喊，全身的刺痛讓她連吸氣都快要忘了，要是不尖叫來發洩的話肯定下一刻就會發瘋。

不，就算繼續以這樣的方式發洩，也很快就會發瘋。

說不定，她的內心渴求著窒息作為苦海的出路，彷彿瞄準了這一點般，如駭浪驚濤的苦痛在毫無先兆的狀況下忽地停歇，突然的平靜似是反作用力般，讓她自然地深吸了一口氣。

然而下一刻，叫人更絕望的痛楚襲來，這次不是貫穿之痛，而是折斷的風暴，剝下指甲，從上指骨開始反方向折起，把中節指骨也折了，未端指骨想當然也不會放過，就像倒過來構成了方形，總之手腳所有骨頭都朝著與其應該伸展的反方向開始扭曲，新一輪慘叫上演。

二六：

「特士！特士！忍耐下來！反抗！不能屈服！妳的連接指數越來越高了！這樣只會越來越痛苦，不會讓妳更輕鬆的！特士！再深入下去牠就會支配妳了！」

與美妮的慘叫相比，耳機傳出的咆哮根本不值一提，她的意識早就被苦痛所摧毀。

想當然美妮並不知道這一切都只是她的感覺，她以為自己在揮舞著手腳掙扎想要逃離，實際上的她僅是站在原地死命地尖叫，顧不得會撕裂聲帶般嚎叫。

要說變化的話，就是在與「未知」連接開始的同時，從她背後的盒子開始泛起了像是油般的漆黑亮光，這股發出亮光的液體很快就吞噬了她的全身，然後漸漸硬化變成固體包裹住全身，儼如穿了一副以黑鋼打造的全身甲冑，不論眼淚還是鼻涕都被頭盔所吞噬，這也讓哭喊聲因為迴響的關係而變得詭異。

與此同時，本來停在地底的車廂早已經升上地面，車廂的四壁與頂蓋就似拆開以紙摺疊起來的紙骰子，在大街上朝四方解體，隨即美妮那詭異的慘叫聲響徹天際。

「特士！妳的連接指數要進入危險區域了！不要聽牠的話，清醒過來！」耳機繼續發出男人嘶吼的聲音，但是當事人完全聽不到，她走過了十數個地獄，此時正身處於苦悶的壓迫感中。

她感覺到的是全身上下不停被灌注入或冰凍或滾燙的水，不分任何地方，從正常的地方最強，但不正常如身體下方也有著可怕的壓力，是名副其實的無孔不入，注入的大量液體擠壓著骨肉，也像想要向外撐破皮膚，一時冷得僵硬，一時燙得掙扎，整個人早已經神智不清。

「相信我……接受我……讓我帶妳去樂園……」即使矇矓間能夠聽到某些聲音，也像是這種斷續不清的怪聲，被痛苦完全支配了的意識根本無法分辨那到底是什麼。

如此的痛苦真的連「想法」都不存在，沒有什麼堅持與反抗，自然也沒有放棄，有的只是永無止境的摧殘與折磨。

「特士！連接指數已經進入危險區域了！再提升下去我們就得斷開妳與『未知』的連接！聽到嗎！『粉碎者』已經察覺到妳的存在正在接近了！給我堅持住，清醒過來！」喊聲夾帶著焦躁，只是這道聲音仍然沒有辦法傳進被痛楚吞噬了一切的美妮，淪為毫無意義的噪音。

此時在少女所在的大街盡頭，那個十字路口的轉角處冒出了一頭龐然大物，將近五公尺的身高是街道兩旁房屋的一半，長達八公尺的身軀花了好一些時間才走出轉角，短壯猶如石柱的腿每次跨出都會踏得地面震盪，灰白色的皮膚散發著一種枯死的感覺，最引人注目的是牠頭上那根鈍角，活像能夠轟碎樓宇的大鐵球，被撞的話實在不覺得能有任何生物能夠存活下來，要找一種類似的生物來形容，就是超巨型犀牛了。

這隻「粉碎者」明顯是為了美妮而來，走到十字路口中央足以讓牠那龐大身軀迴轉之後，牠就立刻轉向了她所在的方向，一開始彷彿警戒著一般以慢跑——即使慢跑也不需要五秒就縮短了近百公尺的距離，停在她十數公尺外的街道上對峙。

「特士！牠要攻擊了！快醒過來！」

「總指揮官！特士的連接指數達到九十，再不切斷就會造成永久性精神創傷！」

「不行！現在不能切斷，切斷她就一定會死……」

美妮的喉嚨似乎終於抵受不住主人的折磨而壞了，已經分不清那是怎麼樣的沙啞聲音，硬要說的話變得有點像是野獸嘶叫聲。

粉碎者看來把這樣的聲音當成開戰的威嚇，牠也發出了仰天長嘯，右前的巨腿就似預熱一般原地踏了兩步，下一刻牠化成了讓人絕望的炮彈，眨眼之間就出現在美妮的面前。

感覺連大樓也能一擊粉碎的鈍角，完美無暇地撞在了亮黑的甲冑上，怪物與少女迅即成為一體，整個人抵受著強大的壓力而緊貼著鈍角，怪物的勢頭絲毫不減，如流星般劃出了長達數十公尺的泥塵道，直衝到下一個十字路口。

正當怪物勢頭減弱，美妮應該依照慣力被拋飛出去的時候，那肥大的頸部突然猛地一甩，本來有點脫離鈍角的身體再次承受強烈的衝擊，甲冑發出了哀號，彈飛出去的軌跡由頭盔噴出的鮮血所展示，不成人型的金屬物體撞擊在充滿廉價感的組合大樓上，一下子就穿透過去不見了蹤影。

至少，美妮的意識從此中斷，自無止盡的苦海中逃脫了。

＊ ＊ ＊

在距離戰場遙遠的地底，那個人類為了對抗自外星而來的敵人所建立的基地中，以便於指揮及支援戰鬥而設的戰鬥管制室，特意仿照艦橋而設計成共有三層的單一空間。

最頂層是能夠一眼看清整個空間的單人座，此時身為總指揮官的巴頓就坐在其中，至於總長墨菲斯則是坐在旁邊臨時加設的簡易座位。往下兩層全部都是專精於支援戰鬥的後勤人員，未曾停歇的各種報告與指示卻鮮有地在一瞬間中斷，陷入了難以言喻的死寂當中。

不過在這裡的人全都訓練有素，即使遭遇多麼驚人或者叫人難過的事情，在下一刻已經恢復過來。

「確認『粉碎者』陷入沉默狀態，預估恢復時間為三十、二十九、二十八……」

「特士的生命徵象急速下降中！請求指示！」

「用電擊保持心跳，其他傷勢都可以靠……」

「不行！」巴頓拍桌站起身來，阻止了部下根據過往經驗所下的判斷：「那可是被『粉碎者』的全力衝擊正面撞上，保護衣下的絕緣物料很可能已經損壞，現在進行電擊的話根本無法確保精確操作……」

他先否決了之前的指示，在眨眼之間想出了目前適合的選項：「讓搬運機甲兵準備，但還不能派出，要是甲冑少女加上機甲兵的話，威脅度會被刷新到最高層級，別說本來的戰術毀了，也根本救不了特士。」

「了解！立即讓搬運機甲兵在第三區空中幹道待命。」

「報告！特士的連接指數正迅速下降中，五十、四十七、四十二、三十五……」

「不用再報告特士的狀況，接下來只能靠她自己了……蝕蜂！立即出動，把敵人誘進十四區的第一街。千橘，聽到了嗎？允許使用『流星橘炸』對該地進行轟炸。」巴頓收起了個人情緒，冷酷地發出了接續的指示，在管制室裡的數十名軍人沒有任何一人提出疑問或者反駁，僅是遵從指示行動。

二七：

「了解，特士果然厲害，竟然真的成功了啊……」最先應答指示的是蝕蜂，饒是一直表現得朝氣蓬勃、充滿活力的她，此刻的聲音多少欠缺激情，自然是因為在忍受駭人的痛楚。

「確認使用『流星橘炸』指令，立即開始生產武器。」千橘晚了一拍回應，而且也沒有對美妮表示關心或者對蝕蜂的話提出什麼感想，畢竟她沒有那樣的餘裕。

「報告，蝕蜂已經離開發射台，正前往『粉碎者』所在地，距離接觸還有十、九、八……」

「……三、二、一，『粉碎者』沉默狀態已經解除。」

蝕蜂抵達目的地的倒數沒能夠追上最初的「沉默」倒數，在蝕蜂抵達之前，一直待在原地動也不動的巨型怪物率先動了起來，緩緩扭著頭打量四周。

「狀況不樂觀吶……」一直縱觀全局的墨菲斯，以與其話中內容不合的語氣輕聲說，換言之他根本不覺得情況有多緊迫。

「沒錯，高估了蝕蜂的速度，所以才說訓練生不應該上戰場，以前收集的數據太少了……本以為可以在沉默狀態下施展第一波攻擊，削弱對方的機動力。」巴頓說這番話的時候有先行切斷通訊的連結，自然不會傳到正在戰場上的二人或者位於下方的後勤人員。

「雖然現在不是說這個的時候，但到了這地步你我都沒有什麼可做了……」

「你想談關於特士的事吧？我明白她的狀況很特殊，剛開始時連接指數就直接突破五十，是前所未見的狀況，我擔保至少會想辦法回收她的屍體。」

「屍體？」

「別那麼貪心了，特士的生命徵象還在持續下降，連接指數勉強維持在五的水平，連接隨時都會斷開……你……該不會？」

「不愧是我的摯友，就是那個該不會囉。」

聽到墨菲斯以輕快的話語肯定自己的猜想，這個鐵漢子的臉再次皺成一團，眼看著螢幕中穿著以黑色為基調，伴隨淺黃色流線條紋甲冑的蝕蜂正在奮力遊走，一步一步把「粉碎者」引到目的地，實在無法同意墨菲斯的提案：「不行，讓蒼藍準備好並不是讓你這樣用的，我得相信蜂橘以及特士的付出，蒼藍只是最後保險。」

「把敵人引到指定地方，然後千橘在索敵範圍外乘坐載人導彈突入，必須在敵人察覺並反應過來之前在空中進行轟炸，而轟炸前一刻蝕蜂必須擺脫敵人進入防空洞……你真的相信她們做得到？」

「總比你認為現在叫蝕蜂帶著特士脫離戰線、千橘負責轟炸干擾來得好。」

「哎呀，我只是不想犧牲三個甲冑少女，比起機甲部隊，甲冑少女可是更難補充，是不顧面子也沒辦法補充的存在。」

巴頓沒再理會在旁邊聳了聳肩的墨菲斯，精神完全集中在即時轉播的畫面上。

這時蝕蜂雙手各拿著一把大約四十公分長的短曲刀，泛起黃色猶如螢光的刀刃就像她的雙手一般自由自在地揮舞，動作靈敏的她在「粉碎者」的周邊穿梭自如，看上去似乎很輕鬆地躲開了所有踐踏或者扭頭的攻擊，但實際上只能以驚險萬分來形容，畢竟要是她沒有預先讀取到敵人的動作，在看到才進行反應的話，她早就變成一團肉泥了。

至於蝕蜂所揮舞的短刀，並沒有帶來任何確切的傷害，刀刃的確劃過了那慘白的皮膚，大部份所觸及之處就像被黃色的畫筆劃過染上了色彩，可是不消一會顏色就會褪去，剩餘的小部份確實造成了裂痕，不過也就如此而已，別說致命了，連傷勢都稱不上。

與其說蝕蜂倚賴著速度迷惑敵人，倒不如說她是利用身形的細小，畢竟「粉碎者」體型龐大可半點也不慢，亦是如此才會險象環生。

即使無法對敵人造成傷害，但蝕蜂還是一點一滴地完成自己的任務，貼身攻擊之後就往回走，敵人就會追上送上一記腳踏，偶爾會用鈍角衝撞，基於距離的關係，「粉碎者」未再使用一開始那一記全力衝刺，要是有那樣的加速度，就算看到衝刺的軌跡也無法反應過來進行迴避。

只要一個細小的錯誤就會鑄成無法挽救的大錯，饒是如此蝕蜂還是完成了自己的任務，引誘著「粉碎者」前往到下一個十字路口之後，轉入目標第一街並進入中段。

「呼……引誘成功了。」蝕蜂不再主動攻擊，僅是像繞圈一般圍著敵人移動，畢竟要是距離拉得太遠，對方就很可能使用全力衝刺。

「抱歉，我這邊進度有點落後，還要十五秒左右才準備完畢，算上飛行的時間……」

聽到二人對話的後勤人員迅速作出反應，接著千橘的話傳達準確的情報：「飛行時間為十二秒，我們會在點火時作出提醒，抵達目的地五秒前進行倒數，第一街所有防空洞已經解除鎖定。」

「了解，那我就再加把勁啦。」蝕蜂以輕鬆的口吻回答，繼續與敵人玩起極近距離的捉迷藏。

巴頓想當然把一切看在眼裡，目前狀況尚算順利，只是不知為何心中有著一股難以言喻的不安，這種毫無理據的事情以往他絕對會暗斥自己然後無視。

可是如今看著千橘準備就緒，手上拿著兩個足球般大小的橘色炸彈，背後亦已經安裝好最新型的載人導彈，理論上能在敵人有所防備之前就投下爆彈，接著只要躲在防空洞的蝕蜂出來收尾就完結了。

巴頓沒理會開始倒數的後勤人員，專注力轉移到追蹤敵人的畫面上，慘白的皮膚，駭人的鈍角，龐大的身形，每一項都與過往對付過的「粉碎者」一樣，並沒有任何異常。

蝕蜂所持的武器也一如預想中的效果，在極短時間的接觸下只能達到部份侵蝕，要是捨棄一點機動力去強化攻擊的話最多就是讓表皮碎裂的程度，然後敵人的外部裝甲會在短時間內修復，換言之不論裝甲強度還是再生速度都和以前的數據相符。

二八：

巴頓不是那種為了顧著自己總指揮官的面子而羞於發問的人，要說異常的話，平常不會到戰鬥管制室的墨菲斯今天在這裡觀望就是其一了，更莫說在戰鬥中提出改變策略的建議，即使前者有著美妮這種異常的因素，後者卻仍然無法好好解釋，因此他決定向這個皮笑肉不笑的摯友尋求答案：「墨菲斯……你是不是看到我走漏了眼的東西才會有那番提案？」

「巴頓……我可不是先知，沒辦法預知未來呀，不過既然你會這樣問，代表你也察覺到一點不妥了吧？」

得到的不是確切的答案，而是對於未知的肯定，讓巴頓更加在意起來，決定重新整理一次到目前為止所得的情報：「警報是在大約四十五分鐘前發出，換言之卵大約在四十分鐘前開始孵化，完成孵化的時間在合理的範圍內，照時間來說不能算是『延遲型』吧？畢竟『延遲型』是讓孵化過程延長，以逃過我們偵測活性化的手段，在孵化的最後階段才一口氣完成，由我們成功偵測至完成孵化僅需要大約十分鐘，所以眼前這隻『粉碎者』不是『延遲型』，可以確定眼前的敵人一如往常嗎？」

「目前的確沒有合理的理由去懷疑眼前這隻『粉碎者』是異常種。」

就坐在旁邊的墨菲斯當然聽到巴頓這番自言自語，得到對方同意之後，後者繼續提出自己的想法：「對，從牠的外觀到能力，都沒有合理的理由去懷疑……但是這股焦躁感是怎麼一回事？」

沒有答案就是沒有答案，正當二人相視苦笑，搖頭勉強把持住沒發出嘆息時，位處下方的後勤人員開始為千橘的轟炸進行倒數：「即將進行轟炸，請立即撤離，五、四、三……」

只見螢幕的上空劃過一道白橘色的軌跡，雖然說是載人導彈，但是實際的速度其實連三分之一音速都不到，始終運送的是人，為了確保乘坐的甲冑少女維持在最佳的戰鬥狀況便只能犧牲速度了。至於人類反應速度的極限與目標的命中率問題，基於炸彈必須由千橘直接手持，便設計了一套像是外骨骼的機械手套，藉此便能用機器操控精確的投放時機。

兩個足球般大小的橘色炸彈以正如計算的軌跡射向目標區域，在距離地面還有半百公尺的時候突然炸開，變成數十顆較小的炸彈，而這之間的轉變可不是等體積轉換，每顆小炸彈猶如木瓜，到得不到二十公尺的低空時，小炸彈再次大量分裂成橘子的大小，量如雨下，是名副其實的「千橘」。

大量的彈雨散落，「粉碎者」正好在彈幕的中央，這波轟炸可謂完美，每顆小橘子爆將開來，卻不是炸藥那種爆炸，而是猶如真正的果實一般破碎，當中的汁液自是四濺，看上去的效果似乎很弱，實際對「粉碎者」造成了超乎想像的傷害。

那身慘白色的堅硬外皮一瞬間就被染成橘色，緊接著濃厚的白煙飄散，外皮簡直像是被高濃度的腐蝕性液體浸泡，頃刻間就被侵蝕殆盡，露出了內裡的血肉。

就在彈幕完全著地的同一時間，躲在防空洞裡的蝕蜂準確捕捉了時機，回到地面的同時筆直朝著陷入混亂中的「粉碎者」衝去。

基於彈幕是從天而降，「粉碎者」朝向地面的身體大部份都沒有受到汁液的侵蝕，一些濺射導致的傷害幾乎可以無視，因此她忽略了那些完好的慘白外皮，打算直取敵人血肉曝露於外的頸部。

即使穿著沉重的甲冑，她的動作仍然靈敏如獵豹，一個俯衝接近到「粉碎者」的頸項旁邊，刺出了散發黃光的短刀。

這一次不像之前那般對外皮無法造成傷害，刀刃輕易沒入「粉碎者」的血肉，一下子就只剩下握柄在外，接著蝕蜂奮力朝頸背一跳，雙手拉著的刀沿著表面劃出漂亮的弧形切割，到得整個人躍上頸背之後，她一個轉身並且改換握刀的動作，再一腳踩在頸背的血肉上衝刺，雙刀割開的軌跡便繼續延伸，她則是順著重力落到頸項的另一則，雙刀才從還受到慘白外皮保護的頸項底部抽出。

頸部接近大半的血肉都被割開，只剩下朝地的一面還連繫著，隨即承受不住頭部的重量，一陣撕裂之後整顆頭落到地上。

然而，「粉碎者」並沒有死透，四肢不停亂舞，盲目地踐踏四周。

「核心不在頭部，請幫忙進行分析！」看著無頭犀牛失控的舉動，蝕蜂冷靜地通知支援人員後，並沒有就此後退等待，而是抓準機會以在街道兩旁大樓之間跳躍的形式繼續施加傷害，有效壓制著正要重新長回來的慘白色外皮。

「根據動作以及能量強度分析，核心應該在軀幹中心靠近右前腿的位置。」

「嗯……很可能靠近中央嗎？這樣很麻煩呢。」蝕蜂停在屋頂，居高臨下地思考著要怎樣作出最有效的攻擊。就在這時，她對面的屋頂出現了一道白中帶橙的人影，那自然是卸除了載人導彈、火速趕回到戰鬥區域的千橘，她那身甲冑以白色作為基調，上面有著奇形怪狀的橙色圖案，非常耀眼吸睛。

「我來支援了，請允許戰術更改為丙計劃。」聽到千橘的要求之後，作戰室的墨菲斯立即允許，在現場的二人便迅即行動。

二九：

千橘輕拍了一下背後的「黑盒」，橘色的黏稠液體從扁長的開口吐出並落到她的手上，眨眼間液體化成了一個橘子，她二話不說就奮力朝著「粉碎者」的右前腿擲出。

這一擲雖不如槍炮，然而還是遠超人類所能投擲出來的速度，即使距離數十公尺，但幾乎在擲出的同時就響起了果實粉碎的聲音，而在街道另一邊的蝕蜂亦已經沿著大樓外牆奔跑，在落地的一瞬用盡全力蹬了出去，與地面保持水平向前衝刺。

一道黃色閃光把染成淡橙色的外皮撕裂開來，越過了「粉碎者」去到街道另一邊的蝕蜂直接踩在大樓的外牆上，深蹲到極限之後再往回蹬出，把自己化成利刃，目標仍然是「粉碎者」的右前腿，一來一回的軌跡有著輕微的差異，分別是腿的正面與背面，把那條如石柱的粗腿各割開了三十多公分深的大口子。

然後仍然在屋頂上的千橘再製造了幾顆橘子炸彈，朝著「粉碎者」的右前腿投擲出去，這一次在沒有外皮的保護下，直接觸碰到橘子汁液的血肉漸漸融化，再加上「粉碎者」本身的重量，右前腿終於承受不住而與軀體斷開。

要是「粉碎者」還保有理智的話，其實三條腿還是能夠保持站立，然而接連失去頭部與右前腿似乎導致牠陷入了瘋狂，這樣一來就自然朝著失去腿的方向傾倒，與其龐大身軀相符的重量壓向了千橘所在的大樓，不過後者早已經奮力一跳換到了對面的制高點。

「接著是左前腿。」千橘發出指示的同時擲出了新的橘子炸彈，而在地面一直遊走中的蝕蜂亦迅速配合，饒是那條左前腿在空中胡亂揮舞，二人還是準確無誤地命中腿與身體的連接處，順利把腿整條卸下。

只要二人對兩條後腿重複一樣的行動，「粉碎者」就會淪為一件龐大的肉塊，任由她們魚肉。

「警告，偵測到能量收束，『粉碎者』正在減低活躍程度，進行再生。」

「察覺到了啦，千橘，要直取核心囉！」蝕蜂回答後勤人員的警告同時向千橘打了個訊號，不再針對停止活動的後腿，而是開始對快要長出外皮的軀體集中攻擊，外皮修補的速度雖快，但始終不及二人的全力攻擊，再生的外皮會被千橘的炸彈所侵蝕，之後蝕蜂就能輕易粉碎這些腐爛了的裝甲，並繼續挖出內裡的血肉。

「到這個階段應該沒有什麼意外了吧？」一直注視並適時指揮後勤人員的巴頓對於螢幕輕語，理應是能夠讓人安心的狀況，然而心中的躁動仍未有止息的跡像。

「的確，至今和以往所戰鬥過的『粉碎者』沒有差別，而且也順利依照戰鬥教範採取行動，一旦對方進入再生狀態，只要造成傷害的速度比牠再生更快的話，除了甲冑到達活動的時限外，可謂處於不敗之地了。」墨菲斯認同的話語也是一枝定心針，巴頓並沒有感覺得到這番話有半點虛言或者諷刺，只是仍然無法完全冷靜下來。

正當巴頓覺得這樣子的自己實在不行時，底層的後勤人員出現了輕微的騷動，神經繃緊到極點的他自然立刻注意到了：「喂，發生了什麼事的話就立即回報，這還要教嗎？」

「呀……是！」其中一名後勤人員發出了悲鳴，但還是努力地回報：「在十五區第二街發現了赤色波動，正在確認是不是誤報。」

「赤色波動？即將孵化的『屠宰者』？為什麼要確認是不是誤報？」

接連三個疑問的前兩個是巴頓的自言自語，因此後勤人員只是回答第三個問題：「因為數值上升得太急速……」

「太急速？連續兩天都有『延遲型』了，還不懂得如何比對嗎！」巴頓雖然有怪責對方怠忽報告的意思，但是腦海中的思考已經和部下無關，在這個時間點出現新的敵人，正好應驗了他的心緒不寧，不論如何，他都要在短短一兩分鐘之內作好決策。

「不……波動增強的速度比『延遲型』還要快，以偵測到直至現在為止的數據進行分析，恐怕整個過程不會超過五分鐘……」

「什麼！難道又進化了嗎？才半年而已……」

即使是經歷過眾多大事件的巴頓也不禁啞然失色，唯有在一旁默默聽完所有內容的墨菲斯仍然保持冷靜：「巴頓，敵人會進化這一點是已知的事實，就算我們刻意用比較蠢的戰略，最多也就只能減緩牠們進化的速度，但會進化這一點從來都沒有改變，不用大驚小怪。」

經墨菲斯加重語氣的提醒，巴頓作了個深呼吸後立即振作：「沒錯，眼下最重要的是決定戰術，要讓蜂橘應戰嗎？但這次來的是『屠宰者』，針對甲冑少女而誕生的殺戮類型，本身就已經足夠危險，而且是二連戰……」

隻故跳過新手教學，直接開波

我中意～

畢竟當初構思故事時只有一集約十萬字的量，和百萬字長篇能慢慢成長不同
能描述的戰鬥場次有限，還慢慢說設定、新手教學就完全不夠字數了

不過就算即使立即進入第一場激戰，還是有「真人實況解說」，應該唔太難理解既

多謝

三零：

巴頓看著螢幕上不停對巨型肉塊攻擊的二人，考慮到核心在軀幹的中心與右前腿之間，她們很可能需要挖出闊一公尺、高兩公尺、深四公尺的血肉，而且同時還要抑制前腿與頭顱的再生，按照以往經驗應該能在五分鐘內解決。

「巴頓，不是猶豫的時候，讓蒼藍出動吧。」

「的確是用保險的時候……不要改動目前蒼藍在十四區地底待命的位置，按照她們的傷勢大約要五分鐘才能恢復到可以行動的程度，立即開始連接，『屠宰者』會優先狙擊甲冑少女，讓她們在同一個地區應戰。」

「領命！」負責蒼藍的後勤人員接到指示之後開始與早已經換好裝並且送到戰場地底待命的蒼藍交代細節。

而這個時候負責監視「屠宰者」的後勤人員又發來了緊急通知：「報告！孵化的速度還在提升！這樣下去……」

「給我數字！按照速率會無止境提升的最壞前提下，多少秒之後會誕生？」

聽到巴頓指示的後勤人員停下了手，他大概在報告異常狀況時就已經進行了計算：「九十七秒後。」

這一瞬間，就連支援著蜂橘的後勤人員都不禁轉過了頭望向說出這結果的人。

「從發現到孵化完成不用三分鐘？開什麼玩笑……」或許是突發狀況接連發生，巴頓這次並沒有再糾結，而是立即發出指示：「命令蝕蜂，不惜耗盡『黑盒』的所有原料，立即解決眼前的敵人！通知蒼藍，發射地點將會移往第一街與第二街交界，避免在地底遭受襲擊！第二、第三裝甲大隊立即出動，拖延『屠宰者』！動起來！動起來！」

本來的死寂旋即變得不存在，所有後勤人員依照自己的職責行動起來。

「吓？為什麼？只要再一些時間就能解決敵人了，為什麼要改變戰術……」身在戰場的蝕蜂想當然不知道戰鬥管制室內所發生的事，饒是她嘴上在詢問緣由，不過手已經依照指示行動起來。

首先是把雙手的短刀當作楔子一般插入了「粉碎者」的血肉之中，然後也不拔出來，而是從身後的「黑盒」取出新的短刀，就這樣一直重複著，把武器當成用完即棄的道具。

因為短刀停留在血肉裡的關係，不只有效抑止了血肉的再生，同時也像千橘的橘子炸彈一樣，起了侵蝕作用把血肉融化，如此一來攻擊的效率大大提高了。

「有新的敵人出現了，在一分半鐘之內就會誕生。」回答蝕蜂那番提問的是巴頓，那些後勤人員不回答自然是因為不知道這樣的情報該不該傳達給正在戰場上的二人，免得令她們受到影響，然而巴頓考慮到蜂橘二人絕對不可能在蒼藍應戰之前脫離戰場，與其讓她們受到突如其來的衝擊，倒不如先讓她們有所心理準備。

「一分半鐘嗎？我們要盡快解決這隻然後前往下一個戰場？」千橘的主要任務是壓制其他部位的再生，畢竟核心所在有著蝕蜂，用炸彈的話很容易會波及到她，因此是比較有餘力去理解及思考目前的狀況。

「不，新敵人是『屠宰者』，而且地點在十五區第二街，與妳們目前位置直線距離不到兩公里，妳們在牠的索敵範圍內。」

「這……不是很糟糕嗎？」蝕蜂即使知道自己應該專心盡快挖出核心並加以摧毀，但聽到如此驚人的消息，還是忍耐不住插嘴。

「沒錯，所以妳們得趕在牠抵達之前先消滅眼前的『粉碎者』，然後盡快沿著第一街朝第二街方向撤退，交給將會出擊的蒼藍來處理。」

聽到巴頓的指示後蜂橘二人都陷入了沉默，畢竟她們之所以會身在戰場，就是為了極力避免讓身受重傷的蒼藍出擊，不過即使是任性了一次的她們，在這個時候並沒有反駁而是接受了命令，足見她們也是經過嚴格訓練的士兵。

蜂橘二人盡自己所能發動攻擊，千橘甚至賭上會誤傷蝕蜂的可能在近距離使用炸彈，讓挖空血肉的速度往上提升，然而二人越挖越是感到不對勁，她們應該已經挖完預定的深度，核心可是足足有人類嬰兒的大小，沒道理到現在仍看不到半點存在的跡象。

其實遠在戰鬥管制室的後勤人員早已察覺到問題，不停地重複進行掃瞄，可是受到不停攻擊與再生的影響而沒辦法保持準確的掃瞄，也就是說當他們找出核心不在的原因時，在現場的蜂橘都發現不妥了。

「蜂橘……核心朝左後腿的方向轉移了，牠把深處的血肉往外挪移填補失去的部份，空出的位置就讓核心移動……」後勤人員不安的聲音表示著這是前所未有的事態，一同聽取報告的巴頓與墨菲斯對望了一眼，今天的異常狀態真的多不勝數。

「這下真的進不是，退也不是……就算讓蒼藍迎擊，以那個狀態同時對付『粉碎者』和『屠宰者』，與叫她們送死無異。」巴頓的判斷等同於在場所有人員的心聲。

唯一不受影響的只有墨菲斯，他幾乎沒有思考且不帶絲毫遲疑就作出了回應：「把蜂橘拆散，千橘乘坐機甲兵作為誘餌把『粉碎者』引誘到『屠宰者』的索敵範圍外，蝕蜂與機甲兵牽制『屠宰者』直至與蒼藍匯合，解決『屠宰者』之後再回去處理『粉碎者』。」

巴頓終於忍耐不住嘆了一口氣，闔上眼睛作了個深呼吸之後，睜開的眼睛失去光采，無奈地說：「似乎只剩這個方案了……傳令下去……」

正當巴頓下定決心開口時，突然被負責照顧美妮的後勤人員打斷了：「那個……特士的連接指數正在緩緩上升，生命徵象已經回復到安全的水平，她應該處於清醒狀態，請求指示。」

沒有人想到會在即將進行血戰的時候，那名為了讓最初計劃成功而身受重傷的少女會再次站立於戰場上。

唔記得以前玩咩，一恢復到戰鬥狀況就掉出去打

其實打工都一樣，番工個陣比老細操到變死狗，放工番屋企叉完電第二日又……

三一：

「呼……這裡是哪裡？」美妮輕輕搖了搖頭，視野不只一片模糊，就連色彩都失去了，不論呼還是吸都不順暢，胸口甚至傳出刺痛，幸好手腳能夠順利活動。

「我……應該是被「粉碎者」正面撞上了吧？比卡車撞到還要誇張，真的一瞬間……」美妮用手撫摸著自己的胸口，觸摸到的只有一片堅硬厚實的東西，這才意識到自己仍然身穿甲冑。

「特士！聽不聽到我的話？給我回應！」美妮被耳邊突如其來的聲音嚇了一跳，不過很快冷靜過來，知道是耳機傳來的，只是她沒辦法辨認聲音的內容，直接說就是一堆噪音。

「嘶……嘶……嘶……」美妮想要把這個狀況傳遞給對方，然而發出的只有沙啞的聲音，並且伴隨燒灼喉嚨的劇痛，她想起了自己之前因為與「未知」連接而陷入瘋狂，喉嚨大概在那個時候就壞了。

「穿著甲冑時會治療身體，所以聲帶受損不算傷勢嗎？這麼說來……既然我現在身穿甲冑，卻感覺不到那苦痛地獄？不只如此，思考能力正常，手腳也能活動自如，不，應該說舉手投足間都感覺到了一股強大的力量，雖然只是想像，但如果現在奮力一跳的話，說不定能跳起十幾公尺？」因為聽不清講不了，美妮唯有確認自己身體的狀況。

「特士！是講不到話嗎？我有聽到一些嘶啞的聲音，是的話就製造一下聲音，拍手或者跺腳。」

即使腦袋能運作，但耳朵所聽到的仍然是噪音，美妮無奈下只能忽視，開始觀察四周的狀況，她已經從被自己撞成瓦礫堆的大樓走到街上，無法分辨顏色其實還好，重要的是她是第一次來到這個城市，根本沒有辦法確定自己的所在之處，又或者附近有什麼。

「如果耳機能靜下來，說不定還可以聽聽哪裡有噪音啊……」美妮當然試過拔掉耳機，但基於甲冑包含保護頭部的頭盔，因此沒辦法脫掉在內裡的耳掛式耳機。

「他們也沒有說過在我當完誘餌之後，蜂橘要在哪裡迎戰，跳上高處似乎也沒有用呢……」她不禁感慨著，放眼望去整條街道只有兩層高的獨棟式建築，不論大小還是外貌全都一模一樣，看上去就像超巨型的積木城市，每座建築目測大約十公尺左右，要說更高的地方，就是建立在屋頂上的架空軌道，應該就是千橘解釋原訂計劃時所提及的空中幹道，不過再高也就多增加幾公尺而已。

她有點想嘆一口氣舒緩一下心中的鬱結，但喉嚨的刺痛感讓她打消了這個念頭，在別無選擇之下還是只能到大樓上確認四周，便試著跳了一下。

考慮到穿上甲冑之後力量大增，為了安全起見她只用了感覺上一半的力量，卻已經嚇得她整顆心臟都要跳出來，反應不過來的加速感以及未曾體驗過的騰空感轉換成恐懼，手忙腳亂地在空中亂抓，這一跳竟然就跳了將近五公尺。

總算在落地前冷靜下來的美妮，這才真正意識到身上的甲冑到底把自己變成了怎樣的怪物，過去兩年為了計劃而堅持不懈鍛鍊身體的她，自然而然理解力量增強的感覺，亦讓她明白到目前不可能把這股力量運用自如。

這是還未屬於自己的力量。

這樣的現實迫使美妮取回了應對目前狀況的冷靜，決定打消想要到高處確認附近的念頭，選擇留在原地思考對策：「問題來了，我昏迷多久了？不，這不重要，假如戰鬥完結的話就應該已經把我運送回基地了，既然我還躺在這裡，周遭也沒有機甲兵或者士兵，應該當成戰鬥尚未結束。」

美妮認定戰鬥還沒有結束，既沒有辦法說話也聽不到指示，她隨即四處張望，自然是在找攝影機，畢竟巴頓他們是待在戰鬥管制室發佈施令，那自然有監視現場的手段。

實際上也不難找，每座大樓之間有一條頗為寬闊的通道，足有兩個人張開手的寬度，而每條通道的出入口都能看到架設在牆上的半球體，應該就是攝影機的鏡頭了。

這些通道大概是為了方便包括機甲兵在內的人員穿梭或者在大樓倒塌時減少對四周的影響，那些龐然大物應該是無法通過的。換言之，這座城市本身就是為了殺死那些「粉碎者」、「屠宰者」或其他外星生物而設計的戰場。

「特士，那的確是我們用來監視現場的儀器，妳想要傳達什麼嗎？」巴頓看見螢幕裡的美妮四處張望，然後走向了橫巷並且盯著攝影機鏡頭，即使已經理解雙方的語音通訊存在障礙，但該說的話還是要說的。

而因為聽到耳機傳來噪音的關係，美妮認為自己的猜測算是得到了證實，不過就算沒有她還是會對著那半球體行動就是，先是指了指自己的耳朵，雙手舉起大大比了個交叉，接著就到嘴巴，這個時候能用的當然是身體語言。

「聽不到我們的說話，也沒辦法說話嗎？不過我們能聽到妳那邊的聲音……總之我們現在會派士兵去妳那裡，他們會誘導妳撤退。」

聽到如此一段長的噪音，美妮認為自己的本意已經傳達給對方，便舉手豎起了姆指，開始思考下一步行動：「理論上來說，靜觀其變應該是最好的，畢竟我連怎樣戰鬥都不清楚，出現在戰場上會成為負累吧？假如她們不敵，那我就更加幫不上忙……武器嗎？」

不論「未知」還是「黑盒」都還緊貼在背後，儘管這身甲胄似乎對活動的自由度沒有什麼影響，但想要看清楚背後是很困難的，特別是「黑盒」的體積非常巨大。

推

三二：

「這麼說來，剛剛沒有把「黑盒」撞壞吧？雖然說過武器會由這東西製造，不過也沒提及如何操作，當時看表面也不像有什麼按鈕或者面板，是聲控嗎？抑或是更厲害的腦波之類？有點太夢幻了……」作好了決定之後美妮甚至有餘裕開起小玩笑，她可不是那種得到了巨大力量就會沖昏頭腦、躍躍欲試的人，而是能夠隨時隨地都看清楚現實，哪怕那個現實有多殘酷或者有多恐怖，她都能夠作出決斷。

而隨著她在腦海裡胡思亂想，背後小盒子裡的生物彷彿被觸碰到了神經般產生了反應，緩慢但確切的蠕動感讓美妮禁不住打起了冷顫，噁心感湧起的同時，像是燒灼神經的痛楚再次竄遍全身。

「但是……還能忍受，果然人是很奇怪的生物？只要受過更大的痛楚，相比起來就算仍然很痛，卻還是覺得能夠忍受。」儘管美妮沒體驗過巴頓他們所說的甲冑少女訓練，但她心裡其實覺得訓練那種事情有點蠢，不過她也有看過電影說特工或者間諜得接受拷問訓練，現在親身體會過後勉強能夠理解。

無論如何，美妮並不是受虐狂，既然是想到武器的事情才引起痛楚，當下自是想透過放空腦袋來阻止「未知」活躍，可是這一痛經牽起後就一發不可收拾，雖說程度遠遠不及當初連接時所引起的程度，但還是超過站在火海之中所產生的痛苦。

而在痛苦再次來襲的時候，耳邊又響起了就算想聽也聽不懂的噪音：「特士！聽著，立刻穿過巷道，向妳的三點鐘方向移動，立即！三點鐘方向！」

無法理解就只能忽略，美妮專心對抗著不停從身體深處翻湧起來的痛楚，咬緊牙關忍耐著，同時心想既然放空腦袋不成，那就換想些別的事情來分散注意力，一不做二不休，索性繼續想關於武器的事。

「既然想想就有反應，嗯……這種東西應該是冷兵器為主的吧？如果有大炮什麼的就好了，在安全距離外進行攻擊，不然弓箭嗎？但那又需要技術……這樣的話，中距離的冷兵器，像是長槍之類？」為了忽略那些痛楚，美妮回憶著以前為了計劃所作的資料搜集，為求達到足夠的震懾力甚至讀過一些所謂的兵器譜，可是不論她作出什麼嘗試，都沒有感覺到背後的「未知」或者「黑盒」有所反應。

反正只是抱著一試的心態，美妮也沒有多失望或者可惜，繼續在腦海裡作出各式各樣的嘗試時，她察覺到了異常的端倪，一些別於耳鳴的噪音從街道遠處傳來，雖然無法確定那是什麼聲音，但是腦海裡有種熟悉感，現在仍烙印在她記憶深處的聲音，從而認為那是某種機械在全力運作時特有的咆哮聲。

「呼……終於來接應了嗎？果然原地等待是正確的選擇。」美妮認為危機總算解除，剛剛那些噪音大概是提醒自己救援人員快到了，便決定走出路邊讓對方知道自己的位置，卻讓她看到了當前最不想看到的景象。

眼前叫人絕望的畫面，印證了她之前的推論，戰鬥尚未結束。

一台大約三公尺高、寬約兩公尺、長約四公尺的灰白迷彩長方型鐵盒以四輪驅動在街道上疾馳，兩旁類似手臂的物體是讓人不寒而慄的重型機關炮，這酷似金屬怪獸的物體當然惹人注目，但最讓人在意的始終是跪立在鐵盒上方的人影，白色的甲冑非常耀眼，至於上面的橙色圖案則叫人不明所以。

即使美妮看不到顏色，總不會把那個穿著甲冑的人當成駕駛員，換言之那台機甲兵並不是來接應自己的，意識到這一點的同時就看到原因了，街道轉角處跑出了一隻自己不認識，但一看就知道是敵人的怪物。

「特士！別傻著站在那裡啊！妳的威脅度比千橘低，趕快向三點鐘方向移動！距離太近的話威脅度會有不確定因素！」美妮雖然聽不懂耳機傳來的話語到底想告訴自己什麼，但聽那激動的感覺，大概是在警告自己。

就是這麼一遲疑，雙方的距離已經大為縮短，坐在機甲兵上的千橘一直把注意力放在背後，不時從「黑盒」中取出橘子炸彈引誘那隻發瘋般追趕著的「粉碎者」，因此當她聽到耳機傳來美妮的情報時，才回過頭來與後者打了個照面。

「看什麼！快逃啊！」

美妮仍然無法分辨話語的內容，但是看到對方那不是招手而是像是趕走自己的搖手動作，總算行動起來。

可是已經太遲了。

那台機甲兵看上去好像很蠢，實際移動的速度不亞於跑車，明明剛剛才在街道的盡頭，轉眼間就到了美妮附近，因此當她反應過來行動時，機甲兵以及千橘已經越過了她，一直緊隨機甲兵背後的「粉碎者」則是來到了她附近。

「不知道這傢伙有沒有記憶呢……」美妮對著只有半顆頭、內裡血肉都曝露出來的「粉碎者」不禁苦笑，要是對方記得已經把自己殺死並當成死屍的話那就最好不過了。

可惜現實並沒有那麼如意，本來直線追趕機甲兵的軌跡顯然有點偏移，美妮想都沒想就用盡全力往上跳。

厚實的悶響炸裂，看著自己剛才所在位置的美妮，發現「粉碎者」大半個身體撞入了大樓之中，頓時灰塵彌漫，當她回到地面時，敵人幾個扭動就直接把大樓撞倒，並且順利從瓦礫堆中走出來，完全無視了壓在身上數以噸計的建築物料。

美妮與「未知」連接時因為陷入了瘋狂，所以完全不知道敵人的模樣，現在看到自然而然與以前見過的「屠宰者」相互比較，似乎不只是痛楚，就連恐懼也有著相同的原理，那隻巨型蠍子的攻擊性以及帶來的恐懼比起眼前這隻巨型犀牛強得多了。

儘管那衝擊的速度以及身體的力量還是非常恐怖，但是就站在這隻怪物面前的美妮並沒有怕得陷入慌亂，僅是思考著下一步行動該如何是好：「按照計劃應該是千橘和蝕蜂一起在對付這隻怪物，只剩半顆頭代表這隻怪物受了傷吧？但現在只有千橘一人而且還在逃跑，代表發生了計劃之外的狀況了？」

三三：

看見怪物朝著自己跺腳似乎準備下一波撞擊，美妮卻沒有太擔心，剛剛她就試過了，只要用盡全力跳起的話便能夠完全脫離對方的攻擊範圍。

「不過真的這麼簡單嗎？如果真是這樣的話為什麼不論蜂橘還是巴頓他們都認為難以躲過？應該考慮對方還有更快的衝刺吧……」美妮看過對方接近的速度，實在不覺得自己能夠跑贏對方，假如利用大樓與大樓之間的橫巷說不定會很有利，但很可能在進入橫巷之前就會被眾人所懼怕的全力衝刺撞倒。

因此美妮選擇的是留在原地，把重心放低，做好隨時都能全力起跳的準備。

「特士！不行！別妄想躲得過……」

完全集中精神的美妮無視了耳邊的噪音，哪怕敵人有一個準備衝刺的小動作，她都得要捕捉得到，不然在一瞬間一切都會完結。

然後，她看到了。

「粉碎者」的左前腿有節奏地跺著地，是為了讓她分神的誘餌，實際上右後腿才是蓄勢待發，那如巨柱的肌肉猛地收縮的一瞬——

美妮往空中跳起，時機可謂完美，剛好在對方衝刺之前的一瞬先行起跳，這樣就來得及避開那將近五公尺高的鐵頭撞擊了。

理應是這樣的。

事實上，「粉碎者」並沒有衝出，牠抬起了半顆頭，只有上面的鈍角完好，剩餘的一隻眼睛捕捉向上升到最高點的美妮，然後盯著她開始漸漸往下加速，裂開半邊的嘴彷彿揚起了笑容。

「原來不夠戰鬥經驗而沒辦法正面躲開是這個意思啊……這些傢伙會用假動作，比野獸厲害多了，不，就算是野獸狩獵的時候還是會有獨到的技巧吧……」

饒是這副甲冑有多厲害，說到底也不可能有飛行的能力，美妮只能眼睜睜看著自己下墜，等著接下來的悲慘命運。

她不認為自己是處於完好的狀態，失去顏色的視野、損毀的喉嚨以及無法清楚接收聲音的耳朵，全都指向同一個殘酷的現實，這一撞恐怕真的一切都完結了。

「噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠——」

金屬與火藥混合在一起產生的轟鳴聲咆哮起來，一條火龍準確咬在「粉碎者」的臉上，轟在那慘白外皮上所劃出的花火在美妮看來好不凄美。

根本理都不理，巨獸漠視忽地冒起的炮火，全神貫注等待著美妮跌入最佳的攻擊位置，似乎誓要在那一擊解決危險的敵人。

「真的沒救了呢……」其實美妮沒有期待過炮火能解救自己，要是那些熱兵器有用的話，又何必培育少女穿起莫名奇妙的甲冑走上戰場，把希望託付給如此不穩定甚至難以理喻的事物上，只有瘋子才會有這樣的行為。

基於手腳能動的關係，她想起了巴頓曾經教過她防禦撞擊的動作，儘管不見得有什麼用，但要她什麼都不做光著等死，可不符合她的人生價值觀。

美妮開始蜷縮身體，動作才剛擺好，她便受到了衝擊。

「嗯？」力道意料之外地弱，和想像中不同，而且感覺起來方向也不對，為了確認狀況而挪開手時才察覺到自己正在空中橫向飛著。

「沒事吧？」即使不知道內容但仍然能感受到那股溫柔，美妮這才睜大了眼睛看清楚狀況，自己被千橘攔腰抱住了。

不一會就由千橘穩健著地，幾步輕輕的彈跳就把如炮彈般的衝刺緩和下來，這才把美妮如人偶一般放回到地面。

「指揮官，抱歉我抗命了。」

「處罰之後再說，先想辦法脫離目前的險境。」

美妮雖然能分辨是兩道不同的聲音，但還是理解不了話語的內容，眼見千橘朝著自己看了一眼，便把握機會搖了搖頭。

「特士她果然聽不到，應該也說不到話，她也沒學過手勢……」千橘向巴頓報告的同時轉過身面向敵人，對方由始至終都沒有理會過機甲兵的炮火，哪怕四處大樓的屋頂陸續出現機甲兵支援，然而更多會被外皮擋下的子彈根本造成不了什麼影響。

大概是自己的如意算盤被人破壞，「粉碎者」怒瞪著二人，並且以小步走接近，雙方距離不足五十公尺，是非常致命的近距離。

「首先想要確認，誘敵作戰還要繼續嗎？在沒有先手距離的狀況下，很難有空隙乘搭機甲兵。」千橘一邊尋求指示一邊向美妮打了個指向遠處的手勢，而她自己則是往反方向移動，美妮認為這是叫自己與她分開好避免二人同時被敵人攻擊，便按照自己所理解到的指示行動。

「如果可以逃，真想妳們一直逃下去，但這是不可能的。就算妳們二人同時朝反方向逃跑，對方會果斷選擇其中一人加以解決。」

美妮當然不知道二人在討論什麼，她受到炮火一直轟隆轟隆響個不停的影響而多注意了一下四周，這條街道的大樓上分別有兩到三台機甲兵，地面放眼望去大概也有幾十台，全都有系統地進行著交互炮火攻擊，不過也就如此，他們似乎也不敢過於接近「粉碎者」。

「看起來之前千橘一直乘坐機甲兵移動就是為了引誘對方到指定地點嗎？這些機甲兵這麼快冒出來，應該就是支援這個任務吧……唉，應該是沒想到我會醒過來四處走，結果湊巧就在誘敵的路線上，造成了這個困局，這麼說來當時那噪音好像有點焦急，是叫我趕快逃嗎？」只能抱怨耳朵壞得太不合時的美妮把鬱悶塞進內心的深處，既然蝕蜂不在，而千橘負責誘敵，或者該說逃亡，就代表眼前沒有足夠的戰力殺死敵人。

「特士！」因為噪音突然增大，美妮意識到很可能是在叫喚自己，她便朝千橘的所在望了一眼，果然看到對方舉起了手指向斜上方的天空。

三四：

「是叫我逃的意思嗎？的確要是能跳上大樓，就算那隻「粉碎者」能夠把大樓撞得倒塌，速度絕對追不上，但問題是得要轉身跨出幾步走到大樓旁才能跳吧？而在那樣做之前就會被撞得粉身碎骨……」

美妮還沒有準確掌握身體的力量，要是在距離太遠的地方起跳，前進的角度一個調整不好，就會整個人撞到牆壁上，最後就會絕望地掉回地面。

恐怕對方也有理解到這一點，因此才會看到千橘不是撤退，而是從背後的「黑盒」中取出武器，像是黏土的稠密液體從出口流到她的手上時，隨即變成一個類似橘子的小型物體，而她則是二話不說就朝著敵人投擲。

這番舉動就是一個訊號，美妮相信對方會吸引住「粉碎者」的注意力，立即轉身跨出一步，漠視背後傳來奇怪的聲音，踏出另一步，即使害怕也不敢回頭，再前進一步，就只差一步了——跳！

衝刺到大樓旁邊的美妮只要向上跳就好，然後抓住大樓天台的邊緣，用力一拉就整個人登上天台，她什麼都不管便回身往千橘望去，卻找不到千橘的蹤影。

「咦？難道她有什麼秘技能隱藏行蹤嗎？那樣的話我應該只要向眼前的機甲兵問逃跑的方向就好了？」美妮轉頭望向就在身邊不遠處的機甲兵，不得不讚嘆巴頓那邊的後勤人員，恐怕早就備好方案，那機甲兵看到美妮的視線轉到自己身上時，便立即用手上的機關炮指向某一個方向。

美妮朝對方點了點頭，再度望向街道確認自己沒走漏了眼時，漸漸覺得狀況有點不妥。

「粉碎者」沒有移動而是站在原地，頭也是低垂著朝向地面，並不像是在尋找消失了的千橘或者自己。

美妮懷著不好的預感，決定不是根據機甲兵所指的方向移動，而是沿著街道的大樓前進，到得她翻過兩座大樓時，因為角度改變而看到了本來被「粉碎者」巨大身軀遮蓋住的視野，並且在那裡找到了千橘。

她被踐踏在「粉碎者」的腳下。

「特士！妳在幹什麼！立刻撤退！」

美妮無視了耳機傳來的焦急聲音，別說聽不懂，哪怕聽得懂她大概也不會遵照指示，想當然她不會就這樣跳下去，正因為是這種狀況，就更加要冷靜應對，一頭熱血根本無濟於事。

「想要引誘對方的話……威脅度嗎？之前千橘騎在機甲兵上，「粉碎者」還是轉向我了，現在我騎機甲兵下去恐怕不會有效果，眼下要救她就只剩一個可能了……」美妮摸向了背後的巨大盒子，雖然剛剛她不是看得很清楚千橘如何製造出橘子炸彈，但要操作這個「黑盒」果然並不是倚賴按鈕或者面板，應該是靠著意念來操控。

「拜託……給我一把武器，什麼也行，只要有一擊就能引開對方的注意，接著我就可以順勢衝去橫巷，只要千橘也抓準那個時機脫離就行……」美妮努力回憶起剛剛牽引到「未知」的剎那，那時她只是抱著隨便的心態試著要製造武器，之後認真的時候卻感覺不到反應，認為當中應該有什麼差別才對。

「難道是隨便而不能認真？怎麼可能？」雖然在心裡否決了這個可能性，但美妮認為在這個狀況任何可能都要嘗試，結果白白浪費了幾秒鐘，便立即思考其他可能：「隨便和認真……認真的時候，我有想著要什麼武器，反過來想該不會要什麼都不想嗎？讓它自然而然地產生……」

「特士！妳到底在幹什麼？妳的連接指數正在上升！」

繼續無視耳邊的噪音，不再在腦海裡描繪確切的武器，把注意力放在背上，意識彷彿成為了一個實體，筆直地朝著那「未知」奔去然後深入，首次渴求著那不知名生物回應自己。

然後，彷彿回應她的召喚，報以至高無上的痛楚，穿過皮膚與血肉，直接燒灼神經轟穿腦髓，伴隨著嘶啞的慘叫，同一時間體內有著一股莫名奇妙的力量翻動，巨大如棺材的盒子猶如響應一般發生了震動，吐出了漆黑的黏液。

美妮顧不得因咬緊牙關而導致的滿口血水，讓手伸向背後「黑盒」所噴出的黏液，在接觸的一瞬間仿如觸電一般，液體硬化成固體，化成了扁長的握柄。

她死命地抓緊那東西，意料之外的熟悉感讓她嚇了一跳，即使相隔手甲還是感覺到了那種觸感，是自己這兩年多以來朝夕相對的器具，她陶醉於這種叫人安心的感覺，便照著烙印在骨子與肌肉的記憶順勢向前抽出，盒子中的液體便受這握柄牽引湧出，漆黑的水波轉眼間間硬化，變成薄長的刀刃。

長達兩公尺的超大型兵器，從握柄到刀刃渾為一體，黝黑的刀刃不只沒有半點金屬的光澤，甚至像能夠把光吸引進去般深邃，外表駭人之餘另有一股迷人的感覺。

美妮沒揮舞過如此長的刀，但是眼前要做的事沒有改變，她先是向街上仍然動也不動的「粉碎者」瞧了一眼，然後緩緩吸了口氣，把砍向「粉碎者」頭顱的想法從意識中淡去，然後再緩緩吐出。

這樣的習慣是她以前在道場學習如何用刀時，師父熱心地教導她的，說只要對某個目標有著太過強烈的意識，身體就會自然而然地配合意識進行調整，對方就可以透過那種身體細微的反應去讀取她的動作。

當然，「粉碎者」又不是人類，而且又沒有看著她，這樣的做法似乎沒有實際的意義，但是在她的心理層面上來說，這已經成為了她進入戰鬥狀態的習慣，在那個教室裡也是多得這個習慣才能如此順利，不論是防止被敵人反擊，還是讓自己不會停手。

三五：

「特士！立即停止妳的行動！妳沒學過要怎樣對付外部裝甲，一個人沒辦法造成有效傷害的！」

美妮繼續忽視耳邊的噪音，甚至不該用忽視而是她已經集中得聽不到任何聲音，她站在天台的邊緣，半蹲蓄力，不需要什麼時機，憑著之前幾跳的經驗來判斷角度，然後飛躍出去——

漆黑的身影劃出了漂亮的弧線，在即將抵達「粉碎者」頭頂的時候，向前的衝勁急速放緩，算上刀長的話，這會是一記完美無暇的斷頭一擊。

「很好！」美妮心中一喜，敵人沒有因為她的突襲而有所反應，隨即以雙手握刀，調整著空中身體的動作，勢要把全身的力量貫注在刀上，來個一刀兩斷。

然後，準確命中，刀刃輕鬆地切開了曝露於外的血肉，刃入半分之後，刀的頂端觸及到了慘白的皮膚，它彷彿絕對不能侵犯的領域般抵抗著刀刃——彈刀了。

美妮可是把整個人壓在刀上，卻完全割不開那慘白的皮膚，壓上全身以及下墜的力量反饋到身上，整個人便朝天仰後跌出去，因為是力盡而反彈，勢頭自然緩慢，這時的狀況和當初跳到半空中無異，而且這樣的攻擊確實惹起了「粉碎者」的注意。

「粉碎者」既然要轉身，腳上自然得使力，被踩在腳下的千橘發出了慘叫，至於在空中的美妮根本無暇後悔，因為敵人踏出兩步，抬頭一甩，自己便被撞飛出去。

黑色的炮彈轟得大樓的外牆凹陷下去，美妮整個人鑲嵌在牆壁上，一時之間「粉碎者」似乎不知道應該給地面上的千橘還是牆壁上的美妮補上致命一擊。

「嗯……不太感覺得到痛？」美妮所指的痛當然僅是指撞擊所造成的痛，實際上與「未知」連接而產生的痛楚未有一刻消減，更甚是痛到叫她快要崩潰的邊緣，要不是含著想要救出千橘的那口氣，現在大概已經在發瘋了吧。

她活動著雙手，黑色的大刀仍然握在右手裡，便先以左手甩開卡著的泥石，接著雙腿用力一蹬脫離牆壁，碎裂的牆頓時吐放射式碎裂，而她整個人則輕輕落到地面，因為這番舉動，「粉碎者」的注意力完全落在她身上了。

「拜託妳快點醒過來逃走啊……怎麼看我都打不贏，那外皮到底是怎麼一回事啊？不是說這武器是專門對付敵人的嗎？」美妮在心裡祈求的同時也禁不住對目前絕望的狀況抱怨，剛剛那一擊已經是她所能使用的最強一擊，卻是連對方的皮膚都斬不開，感覺上實在太詭異了，難以理解其他人要如何戰鬥。

「特士，要戰鬥的話就得二段攻擊才行，第一擊不需要力量，只要武器與外部裝甲接觸就能開始侵蝕，與力量無關，是看接觸的範圍和時間，第二擊才能對失去裝甲保護的血肉造成傷害。」

即使聽不懂也大概知道巴頓是想要說明目前的狀況，畢竟那語氣已經從威嚇變成無奈，饒是美妮理解這一點，但聽不懂就是聽不懂，現在她只能靠自己。

「一定是有些現象我沒注意到而已，這頭『粉碎者』的頭本身就處於受傷狀態，換言之堅硬如鋼鐵的皮膚還是有辦法破壞的……」她思考的同時可沒放鬆戒備，繼續與「粉碎者」對峙，然後才察覺到了自己陷入了愚蠢的盲點。

「我這笨蛋……完全受剛剛那一刀影響了，就算沒造成傷害，甚至打不倒牠也沒有關係啊！現在千橘應該正受到甲冑的治療吧？她一定會知道該逃就要逃的，所以我只要拖延就行……沒錯，拖延。」

打定了主意的美妮不再思考主動出擊或者打倒對方的方法，而是索性一直緩慢地後退，萬一對方不理會自己跑去攻擊千橘的話，那就朝著沒有裝甲保護的血肉砍下去，假如對方追著自己而來，那就想辦法擋下撞擊。

畢竟她剛才被甩頭撞了一記之後，似乎沒有構成致命的傷害，那麼唯一要防的就是眾人都害怕的全力衝刺。

如此簡單的戰術似乎湊效了，即使「粉碎者」懂得在攻擊時混入假動作，但在戰術的層面上似乎有些智能不足，大概是因為怕給予千橘致命一擊的同時，等同把背後讓給美妮，可是去追美妮的話，又怕千橘恢復過來變成二對一的局面。

美妮完全不介意狀況就這樣膠著，倒不如說非常歡迎，只要拖得足夠長的時間，巴頓那邊肯定會找到解決辦法。

最終在對峙了十多秒後，「粉碎者」還是選擇先攻擊有即時活動能力的美妮，裂開的嘴巴發出漏風的呼嘯聲，邁開的步伐撼動著大地，活像一面鐵壁朝著美妮直衝。

只能說美妮真的缺乏戰鬥經驗而且也沒受過相關訓練，饒是集中精神有所戒備，但當察覺到而反應過來，然後採取側滑想要閃過的舉動時，整個過程就已經晚了一拍，左半邊身體被撞到了。

不只如此，「粉碎者」身形龐大卻半點也不遲鈍，在確定撞上美妮的一瞬間，就扭頭追著她躲避的方向，讓巨大的衝力轉移到她身上，她又一次化成漆黑的炮彈轟飛出去。

要說與前一次不同的話，就是美妮已經有了被撞飛的心理準備，憑藉甲冑賦予的強大身體能力，即使撞上大樓之後有點頭昏眼花，還是立即行動從瓦礫堆中爬起來，朝著橫巷衝去。

可是這頭「粉碎者」看似鐵了心要解決美妮，強行轉身在地面打滑了幾步之後，硬是把衝勢改變了方向，用盡全力追在她的後面。

感覺到敵人貼近，美妮害怕背後的「未知」以及「黑盒」損壞，不得不放棄賭自己比對方早衝入橫巷的可能，改成向前跳的同時轉身面對敵人，架刀攔擋的動作才剛擺好便被撞上，最慘的是對方顯然有意識到她的打算，在接觸的一瞬間又扭頭把她朝著大街甩出去。

三六：

接下來毫無思考與停頓的餘地，整條街道變成一張撞球桌，想當然是由美妮來當球，當前的狀況遠超她剛才的想像，一兩記撞擊還好，可是當接連遭遇撞擊且越來越難防備的時候，傷勢開始積攢下來，只能渴求著「未知」提供給她的力量來堅持住。

「特士！妳的連接指數在飆升中，立即進行抵抗，不然……」

美妮此刻當然顧不得耳邊的噪音，要是她有餘裕的話，倒真想思考一下目前的對策，然而自己除了減輕被撞所造成的傷害以拖延時間之外，就連想確認千橘的狀況也不行。

即使「粉碎者」不用全力衝刺，光是「普通」的衝擊就叫她吃不消了，她開始感覺得到手腳漸漸變得沉重，腦袋也開始不太靈光，感覺下一擊就可能會失去意識。

「吶……痛苦嗎？再這樣下去會死喔……相信我吧，接受我……我會給予妳無比的力量……會變得舒服喔……」美妮在瓦礫堆掙扎著起來的時間聽到了這樣的聲音，終於聽到「人話」讓她稍微清醒了一下，亦因此理解到這番話是來自「心裡」，因此才會明白話語的意思而不是無意義的噪音。

「抱歉啦……對我來說，這個世界沒有什麼輕鬆快樂的事情，這可是引誘不了我的……」美妮不知道被「未知」奪走身體還是繼續承受「粉碎者」的撞擊比較可怕，但要她不抗爭到最後就放棄，實在無法接受。

即使奇蹟一而再降臨在她身上，讓她穿上甲冑仍然能行動，還幸運地成功製造出武器，可是這一次真的沒有辦法了，實力的差距並非運氣可以彌補。

連番的撞擊在她那堪稱無敵的甲冑留下了無數道凹痕，多番抵擋敵人強攻的手甲與脛甲更是有多處呈放射狀的龜裂，儘管背後的「未知」有盡力在幫忙修補，然而還是損毀的速度更快。

不過在甲冑損毀之前，她認為自己的意識會先受不了而消失，其實現在要她站穩都非常勉強了。

可是，她還是靠著右手死命不放的刀，硬是支撐著身體站立在大街上。

哪怕下一擊就不行了，那也是下一擊的事。

懷著這樣的覺悟，竭力睜開眼睛維持昏暗的視野，盯著準備發動下一波攻擊的「粉碎者」。

「特士，抱歉……我得強制終止妳和『未知』的連接……」那是一道陰沉至極的聲音，她從沒想過會有人懷著如此悲傷的感情替自己送別。

「這感覺……不賴嘛。」

啪嗞——嗞嗞嗞嗞啪啦啪嗞——

一道滲透全身的劇痛在體內炸裂，伴隨著一股剝奪力氣的酥麻感，美妮的意識在這一瞬間中斷了。

＊ ＊ ＊

「嗯……嗯鳴……嗯……」感覺喉嚨有什麼黏著而想要吐出來，當美妮有意識地進行這個行為時，所有記憶在這一瞬間喚醒，整個人頓時繃緊地彈起來。

她發現自己身處的已經不是那條儼如廢墟的大街，而是天花板漆成蔚藍的溫暖小房間，雖然說不上熟悉，但因為最近到訪過，所以很快便認出這裡是甲冑少女專屬治療室。

有一名少年士兵坐在床邊打著瞌睡，因為美妮突然的舉動而驚醒，二人默默地相視了好一會之後，睡迷糊的少年才清醒過來：「啊！妳醒來了！我立即通知盧梭中尉！」

美妮只是點了點頭，別說是一樣的名字，因為看到等待自己醒來的少年是自己以前的同學，就已經猜到是那個壞心眼的女人所安排的。

「不用叫了，我有一直盯著監測數據啦。」這個時候治療室的門打開，打著呵欠的棕褐髮女人走進來，不顧儀態地揉著眼睛，這個人自然是卡米爾，她看到坐在床上的美妮時，已經完全進入工作狀態：「小貓咪，感覺怎麼樣？」

美妮沒有急著點頭，只是闔上眼睛認真感覺自己身體每一個部份，嘗試活動了一下手腳，確認沒有任何問題之後才睜開眼睛回答：「除了腦袋有點沉之外，沒有問題。」

「很好，我先跟妳說，妳已經昏迷了……大約五十三個小時。」卡米爾確認完手錶，便轉頭朝著少年說：「雖然對你有點不好意思，但總長有交代過，無論小貓咪在什麼時候醒來，都要第一時間通知他，這個任務就交給你了啦。」

「誒？現在嗎？」

「軍令喔。」

「了解！下官立即前往通知總長。」少年嚇得縮起肩膀，敬禮完之後立即飛也似的跑出了房間。

看著這番有點歡樂的景象，美妮的心稍微放鬆下來，察覺到這點的卡米爾自是不會錯過：「面色好多了呢，雖然我說過有什麼需要就來找我，但沒想到妳的需要這麼快呀。」

「我可沒有玩看醫生遊戲的癖好……雖然妳應該很想知道我身體的狀況，但在檢查開始前我想先問一件事，我是怎樣活下來的？還有那場戰鬥……」

卡米爾這時走到床邊，坐在少年本來所坐的位置上，吁了口氣之後才回答：「妳好像有些誤會，這次不用檢查喔，要做的在妳昏迷的時候都做完了，所以只要妳感覺上沒有問題就行。至於那場戰鬥……妳的記憶應該斷在遭受強制中止連接的電擊，對不？」

美妮點了點頭，雖然那種痛苦有可能是「未知」造成的，但如果要說像電擊的話，與以前被防狼電擊器電過的感覺相互比較，的確有點相似。

「嗯……以麥道威爾少將的為人，他應該會想親自向妳說明吧，所以我只簡略說明一下，當時妳即將被『未知』支配，他才不得不命令中斷妳和『未知』的連接。」

「呀，這點事我能夠理解，我想知道的是後續。」

「看到妳仍然這麼急性子，還是那隻小貓咪真好啊……」卡米爾苦笑著自言自語，然後回答美妮的提問：「以我的身分不適合作任何評論，所以我只說客觀的事實……在妳昏倒之後，蝕蜂剛好抵達現場救了妳，接著拖延到蒼藍支援，最終三人合力擊殺『粉碎者』。」

三七：

「嗯……感謝妳說得這麼簡潔，那千橘呢？」

卡米爾驚訝地瞪大了眼睛，想了想後才回答：「看來妳毫無自覺，在妳吸引住『粉碎者』的時候，有士兵下了機甲兵前往救援了。」

「原來如此，那就是沒有人犧牲了……」

「妳好像產生了什麼誤會，的確全部甲冑少女至少活著回來，可機甲兵據說至少失去了數百台。」

「誒？」

「詳細數字我也不清楚，不過才數百台其實運氣已經不錯了吧？出現了罕見的二重襲擊，而且虹彩和焰光都處於無法戰鬥的狀態，憑蜂橘和蒼藍就解決，真的是運氣不錯呀……」

美妮聽到了自己完全不知道的情報，想了想還是決定深入追問：「二重襲擊是什麼意思？」

「什麼？妳竟然不知道……在妳們對付『粉碎者』的時候，有一隻『屠宰者』出現了，大部份機甲兵都是在拖延『屠宰者』時犧牲的。」

「盧梭中尉，我好像沒拜託妳說明戰況耶？要是因為在不恰當的時候知道了一些難以接受的事情導致什麼後果，妳負擔得起嗎？」隨著門再次滑開，傳來了一道與其話語內容完全不符的愉快聲音，穿著整齊軍裝滿臉笑容的胖男人，只可能是總長了。

儘管理解得到墨菲斯是在開玩笑，但在軍中軍階還是十分重要，卡米爾立即站起來並向對方敬禮，連忙道歉，就連半句辯解都不敢說。

墨菲斯只是笑著搖了搖手，並且叫對方暫時迴避，頓時房間又剩下二人，他坐在床邊那張椅子上。

「哇……短時間內就換了三個不同的人來探病，嗯……第一個算看護吧？」美妮不太想面對這個現實而想著些有的沒的，她實在猜不透這個男人急著要見自己是為了什麼。

「黑刀特尉，感覺怎麼樣？」

「如果你是想問我的健康狀況，卡米爾她說沒有問題。」

聽到美妮如此平靜的回答，本來滿臉笑容的墨菲斯就像變臉一般盡顯失望：「妳完全不對『黑刀』或者『特尉』感到驚訝？」

「嗯……這裡只有我和你，而且你又說過會替我起代號，『黑刀』應該就是那個代號吧？至於特尉，我本來就不認識這些軍階，不過尉比士高我還是知道的。」

美妮的解釋太過合理，一時之間讓墨菲斯哭笑不得，不過他還是很快自我調節過來：「確實是這樣呢……看到妳在戰場上的英姿，妳不提起還以為已經在這裡待好些日子了，這些知識日後就算妳不想知道也得知道。那麼言歸正傳，我問妳感覺如何，不是在問身體的事。」

「感覺好麻煩，明明想要敷衍過去，卻還是硬挑出來問，要是答錯的話一定會很糟糕吧……」美妮當初不太想面對這個現實便是基於這個緣故，根據卡米爾之前確認的昏迷時間，現在肯定是大白天，所是才得祭上「軍令」讓少年行動，而當前就是不惜在大白天把總長叫醒的狀況。

背後肯定有著些什麼，連這都沒察覺到的話，那人的腦袋大概沒救了。

美妮僅在心裡嘆了一口氣，決定拿剛剛受傷才康復來當藉口：「我的腦袋感覺還有點沉，實在不太靈光，能不能請你說清楚想問的是什麼？」

如此拙劣的裝傻技巧自然騙不過墨菲斯那精明的目光，他選擇配合地打起趣來：「我覺得像妳這種聰敏的孩子不太可能聽不懂我的意思喔？不過打開天窗說亮話是我最欣賞的，所以我就直說了——上戰場的感覺怎樣？」

「果然啊……其實也沒有其他可能，那麼該怎樣回答？」美妮先是沉默下來，裝作一副認真思考的模樣，要是回答刺激、興奮或者嚮往這種正面的想法，雖然能帶有勇敢以及願意繼續戰鬥的意味，可是肯定會被對方當作戰鬥狂；但如果回答痛苦、難受這類負面的感受，則很可能會被當作怯戰。

拖延到了極限還是得不出一個所以然來，她只能無奈地說：「坦白說，沒有什麼強烈的感覺。」

「嗯……妳是認真這樣覺得，不是想要裝傻或者嫌麻煩想要矇混過去吧？」

看著他揚起眉毛的舉動，被說到痛處的美妮幾經辛苦才繃緊著臉沒露出其他表情，趕緊嘗試轉移話題：「我為什麼要隱瞞？假如問我這些『心理問題』的是大衛，倒就難說了。」

「心理問題嗎？我可不是『半夜』睡不著而嚷著玩心理測驗的『閨密』喔？」

「唉……我沒有說謊，我是真的沒有什麼強烈的感覺。說痛的話，那的確痛得叫人發瘋，但既然其他甲冑少女都能那樣戰鬥，我不覺得自己會有什麼問題；說面對那些怪物會不會害怕，我個人覺得也沒什麼好怕的，顯然只是實力差距的問題，只要實力提升就解決了，倒是那些看不見的東西才叫人害怕。」

或許是美妮終於願意把話說出來，感覺墨菲斯現在的笑容才是帶有真正的笑意：「我也沒說妳說謊，不過如果一開始就能像這樣誠實說明的話就更好了。」

就在墨菲斯的話語聲剛落，治療室的門再次打開，走進來的男人不只穿著整齊的軍服，更是穿得筆挺，自然是有著軍人風範的巴頓：「我們沒有要試探妳的意思，只是第一次從戰場回來的人，很容易得各種各樣的情緒病，一般來說是回到基地睡覺之前最容易發作，妳的話則是因為昏迷了所以是剛醒來的時候。」

「這不就是試探嗎……」美妮知道應對總長的話可以輕鬆點，但假如是巴頓的話她覺得還是按照規矩比較好，便立即舉手敬禮，「嗯……我沒有意見，只是這種事不是應該由大衛負責的嗎？」

三八：

「妳常常把布朗少校掛在嘴邊呢，看來和他很要好？」

看見巴頓瞇起眼睛盯著自己，即使知道他在打著什麼壞主意，但美妮已經認識到自己只能投降坦白：「也不能說要好，畢竟他是第一個和我聊那麼多的人，而且和他談話輕鬆多了。」最後還不忘補上一句諷刺，她自然是知道二人不會跟自己計較，最多也就臉色不會太好，當作一個小小的反抗好調劑心情，也是想宣示自己不是那麼好欺負。

不過聽到這句諷刺的二人反應大為不同，巴頓顯然察覺到而露出了不快的表情，可是墨菲斯一副完全沒察覺到的模樣笑著：「原來如此，如果和他聊天會讓妳高興的話，儘管去找他吧，畢竟他本來就負責甲冑少女的心理健康。既然知道妳願意繼續當甲冑少女，又已經替妳改好代號，基本上就沒有我的事情了。」

美妮表面上不動聲色，僅是偷偷在心裡鬆了口氣，正當以為終於得到解放，那個胖子站起來要走的時候卻突然像想起什麼般回頭：「純粹是我個人好奇，如果造成妳的不愉快我就先道歉了。」

她真想回答「既然知道會造成別人的不愉快那從一開始就別說出來」，不過即使是她也不會這樣做，與有沒有勇氣無關，這是做人的基本處事態度。

「妳一直都是這麼淡然的嗎？就好像……缺少了激情或者熱情一樣。」

對於又來了一個非常難以處理的問題，美妮禁不住輕輕皺起了眉頭，苦惱地思考著時，卻沒想到墨菲斯會主動退讓：「不想回答就算了，反正又不是什麼重要的事……妳懂我想要說什麼就好。」

遺留下無奈的美妮以及巴頓，這男人離開治療室時還不忘回頭向美妮打了個調皮的眼色。

美妮決定無視那個男人，轉頭往挺直腰的健壯男人搭話：「那個……我還以為你會跟著總長走。」

「很不想看到我嗎？」

「不不不，怎麼可能？願意把時間花在我身上……」

「恭維的話就免了。」巴頓不甚愉快地打斷了美妮的話，後者只能默默閉上嘴巴，或許是覺得自己有點太嚴苛，讓他稍微放鬆了臉頰，並且成為在極短時間內坐在那椅上的第四人。

「總長他履行了承諾，接下來該輪到我了，還記得出擊之前我們談到的吧？」話題轉換得太過突然，美妮一時之間想不到巴頓所指的是什麼，總之還是先給個反應，呆呆地點了下頭，巴頓自然繼續說下去：「我不是沒有對象，只是我還未告白。」

好幾個問號在美妮的腦海裡浮現，慢了一拍才記起了在與「未知」連接之前，她肆無忌憚地開了對方玩笑，當時他的確答應只要自己順利活著回來的話就會告訴自己答案。

知道緣由就簡單得多了，她決定順著這個話題聊下去，認為是個認識巴頓的好機會：「嗯？有對象但還未告白？是因為相隔兩地之類嗎？」

考慮到對方是這個「敵策局」的第二把交椅，這樣的聯想並不奇怪，感覺上來說，甚至很可能會得到「我是隨時都會死的軍人，為了她的幸福著想我不能那麼自私」這類的話語。

「不，只是為了她的幸福，還是默默守護她比較好。」

「哇……還真猜對了。」有點傻眼的美妮不知道該不該直說，想了想這是別人家的事還是決定不作多餘的評論：「這樣啊……那就只好祝她幸福了。」

巴頓有點詫異地望著美妮，看得後者有點不自在而問：「怎麼了？我說錯了什麼嗎？」

「不，只是沒想到妳會這麼回答，還以為妳會說什麼向她告白才是為了她的幸福之類。」

「嗯……我總覺得你們好像都對我產生了什麼奇怪的誤會呀……」美妮禁不住苦笑說，想一想其實從大衛開始，在這個組織裡所接觸到的每一個人都對自己有著奇怪的誤會。

「誤會嗎？我是覺得妳和墨菲斯有點臭味相投，會說一樣的話而已。」

「居然用臭味相投……」

「不否認和他一樣這點啊？也就是說妳怕麻煩沒有對我說真話了？」

沒想到這個硬邦邦的軍人竟然都會開玩笑，又一次看到了意料之外的一面，讓美妮變得樂意交談起來：「不不不，為什麼你這麼著重真話還是假話呢？的確在一些非得分辨清楚是非黑白的事上真假很重要，但是像這種根據個人價值觀作出判斷的戀愛問題，沒有真假對錯的吧？」

美妮這番話既沒有承認自己說的是應酬的假話，也沒有否認自己的確嫌麻煩，巧妙地換了個話題，並且在巴頓理解並反應過來之前繼續述說：「況且我對你和你那位戀人的狀況又不瞭解，旁人隨便說嘴反而不好吧？例如她不知道你的愛意，那你不作出行動，苦的也不過是你自己，而且這也是你自己的選擇，並沒有影響到她，那麼就沒必要有什麼改變了。」

想到這樣的大叔竟然會跟自己談戀愛相關的事，完全在這方面零經驗而只是在書本或者電影中學習的她，一時興起了頑皮的心侃侃而談起來：「不過如果對方已經知道你的心意，一直默默等著你告白，卻只是因為『一點地理的問題』又或者『職業上的風險』，那就是你的不對了，假如是這個狀況就大膽上吧，況且你都位處高層，運用一點特權把家眷帶來這裡也不是什麼難事吧？假如這個基地陷落，世界還有哪裡安全的嗎？所愛之人當然要親手——最好是在面前保護啦！」

美妮當然不知道那些外星怪物為何要襲擊地球，又會不會真的世界末日，不過既然是這種閒談式的對話，胡亂猜測說得誇張點感覺也沒有壞處，要是真的猜錯了，便乖乖讓對方指正就是。

live咗，好好睇

三九：

「我不作聲妳倒是越說越放肆了。」巴頓這番話像感慨多於斥責，他抬頭看著天花板，要是那蔚藍再深一點的話大概就像他現在的心情，頓了一頓才嘆出了一口氣：「我沒有要向妳咨詢的意思，只是因為答應了而履行承諾而已，就這樣吧。回到正題，雖然妳現在已經晉升為特尉，也就是說是正式的甲冑少女而不是訓練生，不過這算是因為妳上過戰場並正式參與戰鬥而作的特別安排，是特例中的特例，接下來妳還是要從基本……」

「抱歉我打斷一下。」原本美妮是想等巴頓說完才詢問，但感覺要是不阻止的話他應該還要說一大段話，因此比起在前提就弄不清楚糊塗下去，倒不如立即提問：「我記得蜂橘也是訓練生，位階特士，之前也有上過戰場吧？那為什麼我會成為特例？」

或許是理解背後的原因，巴頓並沒有不快，而是直接爽快地點了點頭，可是開口想要解釋的時候卻好一會都說不出話來，一整個感覺就是有苦難言。

美妮對此也不催促，只是好奇地等待著，在想會不會又與那個胡來的總長有關，這個時候巴頓似乎整頓好了心情總算說得出話來：「妳還記不記得宣傳的事？」

美妮肯定地點了點頭，這件事不只從大衛那裡聽說過，就連當初談到代號的話題時都有所涉及。

「二人一組與訓練生是一直以來的慣例，原訂計劃妳會在誘敵成功之後就退場，就可以把妳排除在宣傳影片之外，結果妳不只『復活回歸』，還上演了那一場『捨身拯救隊友，站到最後一刻直至救援來才倒下』的戲碼，宣傳部的負責人極為強烈地聲請妳現在就要踏上這個舞台。」

因為思路太過跳躍，美妮一時之間不太跟得上，實在串連不起來特例與宣傳到底有什麼關係。

看見一頭霧水的美妮，應該是在巴頓的意料之內，只見他不用多想就順著解釋：「妳已經知道找上妳的原因除了是有穿甲冑的適性外，更重要的是妳特殊的歷經所能夠帶來的宣傳效果，而妳才來了一天就有這樣的『豐功偉業』，宣傳部的負責人怎麼說都不肯放過這個機會，一定要把妳放在宣傳影片裡，說是能夠強調甲冑的神奇力量，像是可以營造人類能夠在短時間內成為英雄這樣的感覺。」

「嗯……說起宣傳影片，我記得之前都有提過代號要和宣傳影片吻合，所以那影片到底是什麼？」

大概是之前已經知道美妮欠缺這方面的常識，所以巴頓並不意外：「我們會把妳們戰鬥的記錄片段進行剪輯和美化，就像電影一樣公開在網路上，早兩日那場戰鬥已經剪輯好了，要看嗎？」

美妮知道巴頓根本是早就準備好要讓她看的了，所以點了點頭接過對方遞上的手機並且播放影片。

影片長達半小時，美妮想當然不會全部看完，只是快速地挑了與自己有關的部份觀看，然後像個傻子般苦笑著：「這根本就是詐欺了吧？影片裡真的是我來的嗎？那配樂和運鏡，根本是熱血英雄故事吧？」

事實明明是在那空中跳斬一刀之後，她就一直被當成球般撞得到處飛，可是影片中的她卻被剪接成偶有反擊，儘管還是落於下風，但仍然能夠苦苦地支撐著，至於最後明明是絕望地倒下，卻被修改成堅持到增援來臨，之後的內容就不用多說，是蒼藍與蝕蜂的表演時間，現在看起來也不知道到底該信多少。

看到巴頓無奈地聳了聳肩收回手機，繼續本來的說明：「他們想把妳塑造成一個傳說，縮短幻想與現實的距離，鼓勵更多人自發參加甲冑少女的選拔。」

美妮這才想起，自己是因為被判了刑才會強制成為甲冑少女，心中越想越來不解：「既然只有甲冑少女才能對付怪物，那以保護世界的概念來說，不是應該有更強硬的徵召手段才是嗎？」

巴頓緩緩搖了搖頭，似乎在斟酌著該怎樣說明才好，過了一會才回答：「背後有很多原因，像是為了把『外星人入侵地球』這個概念淡化，人類並沒有被迫得要強制徵兵，宣揚著這並非人類的危機，以避免造成恐慌，把戰鬥過程製作成電影也有著讓人看多而習慣這個目的，令整件事看起來就像是有什麼新物種誕生的『日常』。

現在『敵策局』所能運用的甲冑少女的確太少，人數能增加當然最好，不過實際上太多也沒有用，畢竟目前人類只能處於被動，沒辦法徹底消滅外星人。」

「嗯……我就識趣一點不追問下去了，反正之後我都得要惡補這些知識，至於想把我在世人目光中變成怎樣我也沒有意見。」美妮說到這裡突然停頓，以前所未有的認真表情望向巴頓，後者迅即察覺到氣氛的轉變，很自然地板起了臉露出嚴肅的表情。

美妮一直在巴頓的眼中可是與認真無緣，是個能夠與墨菲斯放肆地胡鬧的小女孩，因此看到她這樣的神情時，即使是他也不得不感到震撼。

得到想要的效果之後，美妮才繼續開口：「記不記得我們之間還有另一個約定的？」

「嗯……」巴頓的眉毛向上一揚，因為認真的關係腦袋處於高速運轉的狀況，立即就想到美妮所指的是什麼：「雖然我是出於玩笑而說，但大丈夫一言既出，駟馬難追，妳的要求是什麼？」

美妮聽到巴頓答應之後，輕輕吸了口氣，就像要展示出自己不是在開玩笑一般：「在一個月之內，我不想再上戰場，不要派我出動。」

巴頓以為自己聽錯，可是當他傻傻地應了一聲，美妮重複一次之後，他才終於確認自己沒有聽錯，「妳害怕戰場了嗎？」

幾好睇，樓主加油

多謝支持！
感覺到滿滿既能量

支持樓主繼續出文！

正啊——————

四零：

對於會產生這樣的誤會，自然在美妮的預料之中，因為她就是刻意用這種會惹人誤會的方式來表達，利用這種震撼來獲得談判的優勢，因此把早就準備好的說詞搬出來，當中包括了她自己的想像，以及接下來想要得到怎樣的援助。

巴頓只是板著臉默默地聆聽，聽到最後的時候，就算他自覺想要保持臉繼續板起來亦已經控制不住了。

美妮看著那雙深藍色的眼眸，那就像看到真正的怪物一樣，之所以是真正的，是因為她自己也有著這樣的自覺。

這個人肯定是瘋了——任何一個有感情的人都會這樣判斷她剛剛那些話。

饒是鐵漢子巴頓，也花了好幾分鐘才讓心情平靜下來，張開了乾涸的嘴巴：「我就直說了，我一直都是反對讓妳上戰場的人，而妳的提議合理至極，再加上我們一直對甲冑少女採取信任制，也就是說只要自律不影響到正常執務的話，妳們擁有最大的自由，我實在沒有理由反對妳的提議。」

他吁了口氣，承受著美妮那雙眼所投射過來的平靜，就連面對過無數大場面的他也被看得心裡有點發毛：「是不是絕對不會派妳出戰……我真的無法保證，像早兩天那種特殊到可謂沒有前例的狀況，實在無法完全排除得要把妳當作戰力的可能，當然實際上還是考慮妳接下來的訓練情況。」

「沒關係，事情總有例外，我只是不希望讓這一次的特例成為慣例，像那樣站在戰場上……只能用奇蹟來形容，而奇蹟總不可能一直發生。」

得到美妮的確認後，巴頓在這個話題上便沒有其他話可說，答應了她的要求並表示會作出相應安排，便開始進入下一個話題：「關於在這座基地生活的問題，以及甲冑少女的事情，因為盧梭中尉說妳已經指定了……張天照中等兵作為妳的副官，這兩天他都已經學習好與甲冑少女有關的事，妳就儘管使喚他吧。」

美妮本來因為自己任性的要求總算得到承認而鬆了口氣，可是當聽到這番話的時候，心中泛起了莫名的不安預感，便遵照自己的直覺提問：「果然是卡米爾從中作梗的呀……順便確認一下，所謂的副官是什麼？」

「甲冑少女要把全部時間投入到學習和訓練之中，當然包括放棄與休息在內的各種事項，所以一切起居瑣碎的事情都可以讓副官去做，簡單來說就是私人的助理……我就奇怪妳為什麼會特別指名這種事，果然妳並不知情，是她自作主張的？」

聽到最後那句質問讓美妮心生危機感，雖然曾經被警告過對長官不得有任何隱瞞，但在這種事情上善意的詭辯應該勉強可以接受，她便搖了搖頭：「應該是她體貼而已，畢竟我在這裡沒認識幾個人，難得有個舊同學。」

巴頓沒愚蠢到看不穿真相，倒不如說他既然會那樣說，其實就是知道真相，不過他也沒必要點破，只要美妮本人接受即可。

「嗯……不用太擔心，絕大部份士兵都是獨自來到這裡，雖然甲冑少女的身分有些特殊，但是妳絕對不會『再』孤單的。」

聽到那個加重了語氣像是暗示著些什麼的「再」字，美妮只得報以感謝體諒的微笑，自然是與自己的過去有關。

「那今天大概就到這裡，明早——即是這裡的晚上會開見面會，主要就是跟妳介紹將會支援妳的團隊成員，剛剛妳的計劃也需要他們協助，這些事那位中等兵全部都知道，有什麼問題都可以問他。」巴頓說完就站起身來，朝著門口走去，可是不知道是故意還是怎樣，這些人總是在美妮對事情告一段落而鬆一口氣的時候，會突然停步回過頭來：「算是我個人的感想，考慮到妳那些過去，坦白說我是無法理解的，無法理解妳為什麼能夠對任何事似乎都可以處之泰然，又或者稱之為豁達？的確擁有這種個性的人，總是能夠冷靜地判斷狀況然後採取合理的行動，但是欠缺恐懼與緊張感的話，對我這個指揮官來說，並不一定是好的士兵。」

「嗯……我應該怎樣反應？是暗示叫我找大衛處理一下的意思嗎？」一時之間美妮也不知道如何回應。

或許是察覺到美妮的糾結，巴頓輕咳了一聲取回她的注意：「不用太在意，說到底只是我個人的感想，要是真有什麼問題的話，訓練的時候就會叫妳更正。」

眼看著巴頓欲言又止般離去，看著他將要走到門口的背影，美妮忍耐不住叫停了他。

她知道他是最不該問這個問題的對象，但如果不依照自己的常識去理解，反過來想說不定就是最應該問的對象，抱持著這種想法的她，向一臉疑惑的他問：「我有一個問題很好奇……為什麼這個地方……好吧，僅限於我遇到的幾個人，好像都對我有什麼誤會似的？」

「誤會嗎？」巴頓先是應了一聲，然後發出短短的嘆息，回過頭來說：「我不知道其他人怎樣看妳，所以就我自己來說……妳完全沒有自覺吧？這種事情透過別人嘴巴說出來並沒有意義，只有妳自己去尋找才有，試著和其他人對話，認認真真，又或者什麼都別作多想，單純且毫無顧忌地說些話，或許妳就會明白了。」

美妮聽得不禁鬱悶起來，這番話每個字詞她都懂得，拼湊起來成為句子的話她也明白，可是總覺得無法理解這番話到底有什麼意思。

畢竟巴頓所說的，她一直都有好好在做，和大衛說話，和卡米爾說話，甚至是墨菲斯和眼前的巴頓，都很正常地成功溝通。

看見美妮不解的模樣，巴頓並沒有繼續說明的打算準備離開，卻又被前者叫住了：「那個，我知道這番話有點冒犯……」

「我之前才那樣在心裡咒罵墨菲斯，結果我自己又這樣做了……」美妮抱著如此矛盾的心情，但到了這個地步實在沒辦法置之不理，決定還是說出來：「我知道你說還未結婚，所以只是一種感覺，你對蝕蜂、千橘，甚至對我……是不是有點像對待女兒一樣？」

巴頓錯愕地呆在當場，他完全沒想過會有人把這種話直接說出來，畢竟就算要說，一定是在和其他人聊天時背地裡說，怎樣都不可能在當事人面前指出。

不過震撼歸震撼，他還是很快冷靜下來給出了答案：「大概是吧？一個喜歡著妳們，想要保護妳們，卻不得一而再、再而三推妳們上戰場的混蛋，看起來就和妳的父親——什麼都不管還叫妳一定要去上學一樣吧？」

「不不不，我不是這個意思……」美妮反射般解釋時，察覺對方根本沒有責備或者厭惡的意思，真要說的話，大概是唏噓和無奈，要問她為什麼如此清楚，是因為她曾經在鏡子裡看過那樣的表情。

那一天，決定執行計劃時，那個鏡子裡的自己就是這個表情。

治療室的門滑開，巴頓踏出去時留下了最後的話語：「雖然現在說可能太早，但要是妳真的需要幫忙的話，別忘了妳將會認識的團隊，相信他們吧。」

四一：

在巴頓走了之後，一直在外面等待的天照以及卡米爾一同回來，由卡米爾作了簡單的問診，接著二人閒聊了一會又或者相互挖苦一下，便由天照帶著美妮前往她在這座基地裡的住所。

當二人抵達目的地，門經過認證滑開的一瞬間，美妮有點同情納稅人的錢浪費在這種無甚所謂的事情上，不過考慮到「敵策局」是國際性的組織，也不知道該說是哪裡的納稅人便是。

超過八十坪的大房間，具備一般住家所有的功能，客廳、飯廳、廚房、附設按摩浴池的浴室，甚至是有多功能組合機台的健身室、包括各品牌遊戲主機的娛樂室以及強調高級享受的影音室等等，即使有著這麼多不同功能的房間仍不見擁擠，不說是宿舍的話還以為是打算一輩子宅在家裡的城堡。

「甲冑少女的特權真是連身為甲冑少女的我都有點反感了……」美妮無奈地感嘆，她懶得去看睡房了，直接在客廳的真皮沙發躺下去。

雖然房間大得誇張，倒沒有裝潢得華麗，這一點算是她唯一感謝的，甚至有點平庸普通，只是當她越想就越覺得不妥，回憶著整個房間的用色以及格調，漸漸與她記憶中的某個地方重疉，令她禁不住慨嘆：「不會真的是參考我的家吧……」

在沙發後站得筆直的天照，以為美妮是在向他尋求確認，便畢恭畢敬地回答：「是的，如果黑刀長官有任何不滿意或者想要改動的地方，請跟下官說，下官會立即呈報讓人處理。」

「請你千萬別這樣做，我可不想造成不必要的麻煩……喂，我們好歹是前同學吧？有必要像這樣說話嗎？代號我還能理解就算了，後面就別加什麼長官，還有自稱下官什麼的，像是我欺負你一樣。」

「這……下官是中等兵，黑刀長官是特尉，不這樣說話……」

「好想死……該不會整個基地的人都是這樣的吧？」作出如此感想的美妮，還是決定向天照請教了關於「敵策局」的軍階制度，按高至低的順序來說就是將、校、尉、士、兵，各分上、中、下三等，而甲冑少女一律賦予特等，即在上等之上，換言之假如是特尉的話就等於僅在將、校之下。

想當然美妮也順便問了關於甲冑少女的特權，自是以起居衣食為先。原來卡米爾之前提到的商店街基本就是為了甲冑少女而設，當然並沒有禁止其他人使用，不過原意據說就是為了即時滿足甲冑少女非軍人配備的需求而建的，想當然即使是商店街沒提供的商品，在現代網購也是輕而易舉。

至於食方面，雖不至於特別為了甲冑少女而建立一個獨立飯堂，但為了滿足甲冑少女在食方面的享受，採用的是自助餐模式，平常就備齊大量不同國家、風味的菜式而且味道一流，要是當天想要吃的沒在菜單裡，更可以直接要求廚房即時烹調，假如欠缺相應的食材，又或者本來就是稀有的食材，一樣可以進行預定。

另外值得一提的是，畢竟這些服務提供了不用也浪費，實際上其他士兵能夠藉此得到好處，在福利層面上絕大部份士兵都感謝甲冑少女，想當然有好必有壞，總會有些人喜歡唱反調或者出風頭，像是提倡軍人不應該處於這種充滿物質享受的環境，這群人便是大衛當初警告美妮要小心的一群人。

美妮就著各樣基本的事情問了大約十五分鐘之後就放棄繼續問下去了，因為已經足夠得出結論，那就是權利與義務。甲冑少女之所以有如此誇張的權利，便是基於其得接受大量不人道訓練以及站在最前線戰鬥的義務。

一周七天自選一天休息不用訓練，但仍然要作為預備軍隨時上場戰鬥，剩餘六天則必須進行一定量的課程，包括知識上的學習如關於敵人的特性以及戰術開導、身體能力上的訓練如體能以及戰鬥技巧和最重要的精神層面訓練——所謂的痛苦忍耐課程。

每個課程都有相應的分數，每天至少要修滿指定的分數，要上多少課、哪門課以及什麼時間上都由甲冑少女自行決定，提供課程的人員會盡量配合。除了這些有分數的課程外，也有一些興趣相關的課程，上至天文、下至地理，不論任何文藝數理，只要說得出來組織都會盡量進行安排，哪怕是目前沒有相關的人員，也會想辦法在世界各地聘請回來。

美妮從天照那裡取得了甲冑少女專用的行動裝置，閱讀著這些資訊，她就深深感受到甲冑少女是多麼夢幻，又多麼殘酷與現實的存在。

當她從資訊洪流回過神來的時候，距離巴頓之前提到的見面會沒剩多少時間，所以她走進睡房打算找套衣服替換，一切都印證了天照所說，衣櫃裡的東西竟然是直接從家裡搬來的。

最終，她決定穿上校服，當然不是染血的那一套，而是乾淨替換用的。

基於提早出發而且又有天照帶路，美妮比預定時間早到了十五分鐘，卻沒想到這個像是學校禮堂的大型空間裡，各式各樣的人早已經肅穆地坐在台下，一眼望去至少有百人。

「百人以上的團隊……想想也是理所當然啦，畢竟得支援那些課程。」美妮把感想留在心裡，發現了人群中的大衛與卡米爾，不過在這個時候也不方便聊天，便決定跟著天照直接前往預備室，畢竟她才是今天的主角。

儲咗幾日文，一次過睇

正

四二：

見面會與其說是讓美妮認識這群人，倒不如說是給她一個印象到底有什麼人存在，要她一下子記住百多人的臉孔想當然是不切實際的想法，但只要知道有類似的人物，透過天照或者其他人就能夠順利聯繫。

要說見面會中有什麼小混亂，除了以往一直不會出現但如今出現了的巴頓之外，就是某個獨眼刀疤男人提問與美妮有關的過去，自然是美妮殺過人這件事，而隨著這個男人提起台下的氣氛顯然也被牽動起來。

關於這件事美妮並沒有感到多意外，自是多得大衛的提點，對於軍人而言，殺人這件事並不陌生，應該也不存在什麼糾結，但對他們而言殺的是敵人，而美妮殺的卻是平民，饒是本質上都是殺人，在他們看來卻具有完全不同的意義。

要是意義相同的話，軍隊大概就沒辦法維繫了。

當時巴頓想要出面壓制那番小小的鼓譟，最終卻被美妮一句簡單不過的話語解決：「我不曾尋求你們理解我所做過的事，我只是想要你們支援我成為真正的甲冑少女。」

你們既然是軍人的話，就給我盡好軍人的本份——她這番話抹除了讓人迷失的霧霾，客觀地直指最基本的立場。

不論是懷著什麼立意而提出的男人，還是不敢主張僅是從旁和應的人群，全都被少女冷靜的話語震懾住了。

最後由巴頓打了個圓場，並且向所有人簡略說明了美妮所提出的計劃，那既瘋狂但又合理的計劃攻陷了眾人最後的防線，這場見面會的結束就與開始前一樣，以肅靜告終。

人們散去，訓練將由明天開始，課程的編排當然由美妮自行決定，正當她打算去吃以這個基地來說的早餐時，會場外獨有一個人留下來，自然是在等她。

「喲，幾天不見，沒想到妳遇到了那麼多事。」這個曾經半條腿踏進了鬼門關的男人，外面是標準的醫生白大卦不說，內裡所搭配的恤衫和西褲似乎與初次見面時一樣。

「大衛醫生，看見你這麼健康真是再好不過的事了，人類竟然能在那樣的怪物面前活下來呢。」

大衛似乎回想起了當時的狀況，露出了無奈的苦笑：「是啊，的確很走運呢……雖然我很歡迎妳來找我閒話家常，不過現在還是先談正事吧。我能不能問，這幾天到底發生了什麼事，讓妳有著那樣的轉變？甚至提出這樣瘋狂的計劃？如果是總長還好說，但是麥道威爾指揮官親自為妳背書，肯定是妳自己提出的吧？」

美妮回頭張望原本是想要不要坐下來談，可是跟在身後的天照誤以為她是在意自己，便自行逃也似的往會場內迴避，結果就是她只能與大衛繼續在門口對話了。

「嗯……真要說的話，就是我自己也想當甲冑少女了吧？不，應該說覺得甲冑少女很適合我才對嗎？」

大衛很認真地直視著美妮的雙眼，後者也沒有迴避對方的視線，二人對視了好一會之後，他終於開口：「雖然我是那樣引誘妳，但是我沒想過這會變成妳的信念，妳真的要這樣懲罰自己才安樂嗎？」

美妮本想立即回答，卻被大衛搖頭阻止了，他接續說下去：「我想妳有什麼都能夠向我直說，所以我會完全向妳坦白，那天妳和其他人的對話，只要有記錄的我都聽過，沒記錄的我則去向本人確認，妳說過很珍惜自己的性命吧？」

美妮搜索著記憶，大衛所指的應該是自己與千橘去換裝室途中的交談內容，便肯定地點了下頭：「我記得在車上和你聊天的時候，你不是已經確認過了嗎？如果我真是一心求死的話，在計劃完成的時候我就可以自行了斷，這不也是當時你得出的結論嗎？」

「但是妳被判死刑了……」

「所以我會作為甲冑少女而死。」

被平淡得就像述說他人事務的聲音打斷，讓大衛陷入了無言的狀態。

「我真的無法理解你在擔心什麼，我向麥道威爾長官提出這個計劃，就是因為我想盡可能長久地作為甲冑少女戰鬥下去，才需要更多的知識以及更全面的鍛鍊，這不就是你們期望的嗎？我認為這是最佳的選擇，不也因為是最佳，所以長官才會同意嗎？」

原本想要激烈反應的大衛，在最後一刻成功壓抑住自己的衝動，作了一個深呼吸之後，盡力以與美妮一樣平靜的語氣說：「增加訓練的強度，擴大容許的傷勢標準，把與『未知』連接的時限盡數用作恢復疲勞與傷勢……這是所謂的最佳？妳是真心這樣認為嗎？在我看來，根本就只是為了虐待自己而已吧？」

「這是你主觀這樣認為，但客觀來說這就是能夠在最短時間內增強實力、讓存活率提高的方法……」

「物理層面上的確可能這樣沒錯，但別忘了我是誰，我可是負責妳心理健康的人，士兵除了戰鬥能力之外，心理質素也是很重要的……」

「那麼你說說哪裡有問題？這樣刻苦的訓練應該也有助提高心理質素吧？」

由始至終美妮都沒有半點激動，面對情緒平靜的她，大衛心裡早就毛得冒出冷汗，他是真的打從心底無法理解這幾天能夠發生什麼事令她有著如何巨大的轉變，又或者是不是自己從未真正認識陸美妮這個人。

「那麼，妳是為了什麼而要付出這些代價？」

「大衛先生，你真的有點好笑呢……我可是被你們迫著成為甲冑少女，是在毫無選擇餘地的狀況下當上喔？現在來問我為什麼要當甲冑少女？」

「這我當然知道，所以我就是在問妳，既然妳是被迫的話，為什麼不表現出一丁點的不配合，為什麼不作出一丁點小小抗議，為什麼不……」

「吓？結果說了那麼多，你們是想要一個頑皮、會耍性子以及會違反指示的士兵？對了，就像蝕蜂和千橘那樣吧？來這個見面會之前我有讀了那場戰鬥的報告，先是千橘沒有接受放棄我的命令而回過頭來救我，之後是蝕蜂提早脫離了與『屠宰者』的戰鬥，往我與千橘所在的戰場移動，訓練生都抗命而目前都遭到剝奪自由的懲罰吧？」

「妳知道我並不是這個意思。」

儘管只是很小的一點，但是美妮的確有點生氣和焦躁，才會一口氣說了那麼長的話，大衛想要的就是這個，真正的美妮，而不是那個躲在冷漠鐵壁之後的她，「假如妳是個受虐狂，會因為痛苦而愉快的話，我不會阻止妳，但是妳自己也強調了，妳是遵從『理性』而選擇這樣的方式，以妳的聰明不可能沒察覺到這一點吧？就算只接觸過蜂橘，妳應該有察覺到吧？即使甲冑少女當起來很痛苦，但她們都有一個最重要的原因而去堅持，那麼妳呢？」

四三：

大衛盯著眼前明明很可愛，卻全身散發著一種活人勿近感覺的少女，他實在看不下去：「妳別太小看大人了，我不否定妳過往從未遇過值得信任的大人，但是如今妳已經來到一個全新的世界，儘管我知道這很困難，不過我也沒要妳立即敞開心扉，只是不要一上來就立即把自己封鎖起來，如何？」

「嗯……簡單來說，就是你覺得現在的我不快樂，也不想與任何人交流，繼續這樣自閉下去，心理會承受不了最終崩潰，是嗎？」

對於美妮會把別人迂迴地表示的內容以一針見血的方式直接說出來，大衛已經不會意外：「沒錯，就如妳剛剛在台上那番話，什麼叫不求別人理解，只要盡忠職守就好？人可不是機器！」

「原來如此，那麼整理一下到現在為止的對話吧。」美妮吁了一口氣，臉上掛著淺淺的微笑，當中並沒有半點笑意：「我欠缺一個以甲冑少女這身份活下去的理由，從拒絕與他人交好以及性格上怕造成別人不必要麻煩之下，很可能是謀劃著在短期內自毀，是不是這樣？」

「我沒有說到這個份上，只是想說妳的狀況很不健康，應該可以……」

「大衛，你把我當成病人還是朋友？應該是後者吧？畢竟你很直接地說我不健康，對病人應該不會說出這種話吧？」

大衛不知道該如何回答，他感覺得到這番話處處都隱藏了陷阱，不論怎樣回應都會被美妮奪走主導。

「看吧，就像是如此瞭解我的你，都沒辦法輕易說出是我的朋友……這個基地，至少以我遇到的人來說，都是好人吶，殺人犯是沒資格和好人交朋友的。孤獨一個人在你看來似乎是病，那麼我在很久以前就患上了這種不治之症，事到如今早已經不覺得這是病了。」

大衛繼續沉默。

「我不介意你用異樣的目光看我，倒不如說我根本沒辦法阻止你，只是能不能給我點時間，讓我證明……雖然我是個死囚，但我不是為了死亡才當甲冑少女。我知道自己很異常，只有透過懲罰自己才能覺得輕鬆一點，請把這當作是一個贖罪的過程，即使不知道會不會有完結的那一天，可是就請你相信我會堅持到那一天到來，好嗎？」

大衛沒有逃避，依然直視著眼前的少女。

「不是妨礙我，不要破壞這對我來說的小小幸福，可以嗎？」

沒有得到任何回應，美妮也沒有繼續說下去，而是朝背後站在遠處的天照招了招手，二人便一同離開了。

剩下鐵青著臉，久久不能平靜的大衛留在原地。

在那之後，二人到了飯堂吃早餐，出乎美妮意料的是她的出現似乎沒有帶來什麼影響，當然她樂見這個狀況而不會多言，填飽了肚子便在天照的帶領下逛了一遍基地，甚至到了地面在市區走了一會。

只不過市區與她之前戰鬥時的印象相差無幾，這座現在被稱為「第一城」的對外星生物防衛都市，是個邊長七十公里，佔地約五千平方公里的方形城市，內裡劃分成二十五區，各為邊長十四公里的正方形，最中心處名為第一區，便是她目前所在的總基地，以順時針方式由東方起名為第二區，採螺旋形順序，即序號越小就越接近中心。

第一區全為功能性的建築，十萬士兵中有九萬進駐在這區塊，另外二十萬行政人員也以第一區及附近區塊為主要活動範圍，其他區塊則是民居以及物資倉庫，之前在戰鬥中看到那種全都一個模樣的廉價大樓便是這個城市中八十萬住民的居所。

想當然美妮對於這個防衛都市為何要有住民感到疑惑，而化身導遊的天照所給的解釋竟然與敵人有關。根據以往資料，似乎以基地為中心的半徑四十公里內人口少於一百萬的話，敵人出現的範圍會隨人口減少的比例而擴大，而當她詢問這當中的因由時，得到的答覆卻是有這樣的現象而不知背後的理由。

既然談到了敵人，而且出現的範圍又有著這麼特別的條件，美妮就順著追問其他相關的知識，像是敵人為了什麼而入侵地球，得到的答案卻是無法確定的幾個可能，例如從「未知」處得到的解釋是地底有著人類目前未能夠探索的特殊資源，那些怪物就是來開採的，又或者人類方學者的解釋，外星生物單純想要奪取整顆地球而正以這座「第一城」作為投資的實驗場等等。

至於談及外星生物的據點，則是已經鎖定在月球內部，而這某程度上解釋得了為什麼敵人會在指定的時間範圍內慣性出現在這座「第一城」，倒不如說就是因為發現了這個規律才會在這個地方建立防衛都市。

之後天照繼續按照「書本」宣讀著這些「基本知識」，美妮的心思卻已經不在這些上面了，她嗅到了不應該注意到的味道。

當然她心裡明白自己的想法過於陰謀論，但那些知識幾乎符合邏輯到能夠自成一個系統，細微處總是流露著絲絲人類雕琢的感覺，不是總結現象得出那些理論，而是製造出一些理論去合理解釋那些現象。

「我是甲冑少女，這些事還是別理會了，我要做的就只是不停地戰鬥。」美妮在心裡不是催眠而是如此告誡著自己，把所有知識照單全收，當作什麼都沒有發現般吸收著。

四四：

與外星生物相關的話題並沒有持續多久，是因為受到襲擊而被打斷，二人迅速回到基地之後，基於外面也沒有什麼好逛便決定不再外出，美妮選擇留在房間內，開始研究將於明日開始的訓練安排。

她的想法很簡單，首先打算學習一節需要集中精神的知識課，然後是能夠僅用聽即可理解的簡單理論課，這些課將與體能鍛鍊的課一起進行，到精神與體力都消磨殆盡之後，就上一節痛苦忍耐課，之後便利用與「未知」連接的特性進行恢復，每天分早午晚進行三個循環。

當經過與各導師及教官聯絡確認好大部份課程的內容而判斷出適合的安排，讓未來一周的暫定時間表填滿時，基地響起的襲擊警號已經達到十次，偶爾甚至會有幾近同時響起的狀況。

據天照所說這算是最近幾個月來的日常，隨著時間推移外星生物襲擊的次數變得頻繁了，兩年前一天最多不過兩三宗，按照分析師的預測，再過半年恐怕一個晚上就會有二十宗以上。

不過這些目前都與美妮無關，在確認沒有事情遺忘還未處理之後，她就安心入睡，為明天的訓練養足精神。

＊ ＊ ＊

翌日早上，美妮與天照先前往飯堂解決早餐之後，就開始了一日的訓練。首先學習的是與「甲冑少女」切身相關的知識，像是「未知」、「黑盒」這些自不用說，就算想問天照也得不到答案的知識如連接指數、活動時限等等想當然也包括在內。

特別是活動時限，當時不得不派傷重的蒼藍出戰讓她很在意，原來是甲冑少女不能與「未知」長時間連接，哪怕就算吃得了苦也不行，雖然會因人的體質而有所改變，普遍認為安全的連接時間在完全乾淨的狀況下能有三十分鐘，接著的十五分鐘雖然能連接但屬於危險範圍，很可能造成永久性的精神傷害，至於四十五分鐘之後就是絕對極限的界線，一旦超過基本上就可以肯定會造成永久性的精神傷害了。

至於所謂的完全乾淨狀態，就是以時限反過來計算的扣時制，每一分鐘連接的時限需要非連接狀態一個小時來恢復，換言之假如一名甲冑少女到達安全活動界線之後，得要休息三十個小時才能完全恢復，當然這並不需要連續，像是連接了十分鐘之後，休息十個小時就能恢復。

瞭解了這些之後，美妮不禁回想起昨晚——即早上從天照處得知的數據，目前可是只有三隊正式的甲冑少女，未來把蜂橘也算上好了，四隊甲冑少女每天要處理二十宗以上的襲擊，假設每次襲擊都能順利在十分鐘內解決，時限上也根本無法應付。

「在意料之外的地方發現了絕望的現實呢……難怪巴頓會接受我的提議，他恐怕早就想試這種方案了吧。」美妮就像在學校上課一般，一邊作筆記一邊思考著自己的「計劃」，下課之後小休了一會便前往健身室，體能教練以及怪物方面的專家早就在那裡恭候。

基於是第一天，體力方面與其說是進行鍛鍊，更接近於進行各種測試，在過程中專家則說明一些歷史或者基本知識，算是比較次要但又不能不知道的內容。

例如最初那些外星生物並沒有很強大，甚至用反器材步槍就足以打穿敵人的外部裝甲，可是隨著進化，漸漸就連榴彈或火箭炮都失效了，火燒、冷凍、電擊以及毒氣等等各種手段都曾經有效，可是最終全都失效，唯有甲冑少女——「未知」所運用的侵蝕物質自始至終都對敵人的外部裝甲有效。

聽到這些內容的美妮就進一步相信昨晚想到的陰謀論，她認為「只能」利用甲冑少女去戰鬥是一個特意營造出來的狀況，背後肯定有保留什麼手段，這從與巴頓的對話內容中也能找到點端倪，不過結論仍然沒變，這與她無關。

身體能力測試完結之後，附帶的知識課也就隨便作了個總結，之後便到了美妮有一點點期待的訓練。

抗打擊訓練。

美妮到達的房間並不大，只有大約十坪，不論牆壁還是地面都鋪設好軟墊，感覺有點像是道場，穿著背心以及運動短褲的男人早就在場中央等待著，想當然美妮仍然穿著之前換上的運動裝。

「就算妳是無經驗者，我也不會手下留情，這可是昨天妳自己說的。」男人粗魯地放下狠話，右手戴著厚實的拳套，左手卻是露指的款式，感覺有著特殊意義。

「沒問題，這也是我選這課作為第一課的原因。」

這個男人便是昨天在見面會上製造事端的獨眼刀疤男。

「這樣嗎？那先做些暖身運動，要教妳？」

「我剛剛有去進行體力測試，應該算準備好了。」

「好吧，那麼事不宜遲，妳要做的就是在接下來的一個小時內想辦法保持清醒，明白嗎？」

美妮點了點頭，即使不用詳細說明都知道該怎樣做了。

從未學過徒手對人戰鬥的美妮，選擇的自然就是閃躲，雖然這一課是鍛鍊抗打擊，乖乖站著被對方好像才對，但對方都特別指明想辦法保持清醒了，當然就是避免戰鬥。

據課程簡介所說，這也是觀察敵人以及控制自己身體動作的訓練，所以並沒有抵觸。

唯一的問題是那個男人，明明只是碎步迫近，可是當美妮能意識到並拉開距離時，卻已經接近到面前。

戴著拳套的右手並沒有收起的動作，筆直地朝下方打出了一記刺拳。

沒有格鬥意識的美妮，在還想著應該蹲身躲開、側身翻滾還是舉手擋格時，左肩就被擊中。

意料之外的衝擊從體內炸開，感覺骨頭都要裂開來，這樣的痛楚顯然不比與「未知」連接帶來的高，所受的傷也絕對不及被「屠宰者」撞擊時大，然而現在只有纖弱的肉體，根本承受不住強壯男人的一擊。

四五：

對方一擊得手後並沒有給美妮喘息的機會，而是殘酷地對痛得跪倒在地的美妮補上幾記重拳，全都是往身體軀幹打去的。

幾個小時前吃的早餐理應消化乾淨了，胃裡卻仍然感覺到如海濤的翻滾，眼前一片模糊，視野翻天覆地，甚至連確認對方的位置都辦不到。

「這就完了嗎？」男人蹲在倒下的美妮旁邊，看著她雙手抓緊地面想要爬起來的舉動，可是才撐起一半就滑倒下去。

他用露指的左手直接抓住她的衣服，就像擰起小貓一般把她舉到半空中：「人身體很奇妙，在受到打擊的時候，神經反射會在無意識操控的狀況下想辦法卸力，不過那得有一個前提，就是身體必須和其他能夠卸力的東西觸碰著。」

右手一拳，然後又一拳地朝著她的腹部擊打。

「在半空中全身的肌肉會失去自然的彈性，簡單來說就是繃緊，任何擊打的力道都只能倚靠身體自行吸收，妳明白嗎？」

美妮根本無法反抗，矇矓的意識就連想反抗都做不到，卻還是咬著牙勉強含著一口氣。

「很好的眼神，看妳能堅持多久。」右拳繼續擊出，他明明說過不會手下留情，但顯然由始至今都沒用過全力，可能連一半的力量都沒有用上。

美妮終於受不了吐了出來，猛烈地咳嗽著，雙手抱住抓著自己衣服的粗壯手臂，甚至顧不得卑鄙用上指甲猛爪，對方卻對骯髒又或者爪擊無動於衷。

只是單純地一拳，又是一拳打出去。

因為嘔吐物再加上猛烈咳嗽，連同被擊打，她一時之間呼吸不過來，狀似窒息的感覺湧上，即使意識到這點想要吸入空氣，卻發覺就連這點都辦不到。

看著手上軟癱而不再掙扎的少女，男人只是輕輕地把她放到地上，然後走到房間的角落，拿來預先準備好的一桶冰水，連水帶冰直接倒在少女的頭上。

美妮猛地吸了一口氣，接著被嗆到般咳嗽，整個人清醒過來，向前趴著拚命地呼吸。

男人就在一旁，把桶子往旁邊一丟之後，直接朝趴著的美妮側面踢了一腳，把她整個踢得翻滾了幾圈，最後仰臥在地。

「連五分鐘也不到，不過這樣而已？」

美妮連反駁的餘力都未有，只是在大口大口地粗喘著。

「站起來，打我一拳看看，敵人給妳機會了，不把握嗎？」男人居高臨下，就似看著螻蟻般盯著美妮，在得不到任何反應之下，他用腳踩住了她的右手。

男人身高超過一百九十公分，而且全身都是經過鍛鍊的肌肉，可怕的重量施加下去，加上美妮身體本就纖弱，這一踩下去就像乾枯的樹枝，發出的慘叫似乎是在倒數著折斷的時間。

男人並沒有打算真的要踩斷美妮的手，拿捏著絕佳的感覺，然後換到前臂，手踩完了就踩腳，她早已經沒有反抗的能耐，即使把她抓起來，下一刻鬆手就整個人軟癱下去。

「真是討厭。」男人說出了自己的心聲。

「為什麼是妳們能夠上戰場，為什麼是妳們才有戰鬥能力，而我只能夠在這裡以訓練的名目欺負妳們？」男人抓起美妮，把她架到牆上。

她的嘴角淺淺地彎起，似乎想說些什麼，卻說不出來。

「給我反抗啊！我很討厭吧！昨天妳不是放了那麼多大話嗎！給我一拳狠狠地打倒我啊！」男人繼續打出右拳，她早就已經吐得沒東西可以吐，身體裡莫名奇妙的翻湧感不停刺激著她的淚線，可是嘴角彎起的角度完全沒變，形成了一幅詭異的圖畫。

男人絕對不可能打到累了，或許是悶了吧，放開了左手讓她順著牆壁滑落，跌坐在牆邊。

他退開了幾步，似乎已經用盡了所有辦法刺激她，卻仍然無法讓她奮起來反抗，只能無奈地讓她休息。

大概過了五分鐘左右，美妮總算緩過氣來，手扶著牆壁掙扎著要站起，可是她錯估了身體的痛楚，沒幾秒就又跌坐下去。

「嗯……這樣還遠遠不夠吶……這種痛和那種痛比起來完全不是一個層面……」

「哼，就只會耍嘴皮子，看看妳自己現在這狼狽的模樣，還有臉說這種話？」

「不不，我不是說程度……坦白說真的很難受。」美妮一邊說一邊喘著氣，也不再掙扎爬起來，在這個時候放棄才是讓自己舒服的方法：「『未知』是抱著想要奪走身體的控制權——也就是在精神層面殺死我才施加痛楚的，當中懷著決意……而這裡的訓練，似乎僅限於皮肉之上……我沒說錯吧？善良的教官。」

男人本想著既然對方緩過來，就繼續「殘忍」地攻擊，可是聽到這番話之後不禁愣住。

「來吧……抱著殺死我的念頭來折磨才有意義，只有多番經歷那個地獄才能習慣，況且我只要穿上甲冑就能恢復過來，不用擔心。」

美妮的話說得有氣沒力，表面看上去完全沒有說服力，然而男人感覺得到自己內心深處似乎正在動搖。

「抱歉……就當我什麼都沒說過吧，這是不應該的要求。」

這句話語聲落下之後房間內再也沒有對話聲，只是偶爾出現肉體碰撞的打擊聲以及忍耐不住的慘叫聲，更多的是沖水的聲音。

一個小時過去，站著走進這房間的美妮，橫躺著被送了出去，立即被移送到早已安排好「未知」的治療室進行連接。

吃過午餐，繼續上課學習知識，然後鍛鍊體力，最後是拷問般的課程。

美妮換上了類似潛水衣的泳裝，被安排進了一個容得下整個人站著的大鐵桶，只有頭部露在外面並用鐵絲網蓋住，在開始之前被告知了一個密碼，接著大鐵桶的水開始加熱，鐵絲網則是接通了電。

結果不論美妮調皮地說出了假密碼，還是真的受不了說出真密碼，她還是沒辦法逃出足以灼傷的熱水或者電網，最後是由一直監視著狀況直到極限的人員判斷訓練的完結時間，接著她就像隻烤乳豬一般被抬去與「未知」連接了。

四六：

基於時差上身體還未有適應，美妮只簡單吃了點東西就進入第三個訓練循環，結尾的訓練則是結合電擊與體力的課程，只穿單薄的運動內衣，雙手被拷在背後，僅能用身體爬碎石路，上方則是佈置了電網，爬的時候哪裡抬得高了些就得吃電擊。

要說訓練為何總是與電擊有關，自然是基於與「未知」的連接指數除了靠甲冑少女的意志去調整外，更常是利用電擊控制，即使有生命保護衣這種高科技能夠避免電流直接流經身體，始終「未知」是直接與甲冑少女連接的，因此電擊「未知」難免會影響到甲冑少女本人，時常進行電擊的訓練就是要提高這方面的忍耐力，習慣在被電得酥麻的狀況下保持活動能力。

不論如何，一天的課程全部結束之後，姑勿論痛苦忍耐的訓練成效如何，美妮已經確定她這個計劃在執行上並沒有問題，她承受得了這種強度的訓練，接下來只要堅持一個月的話，大概能夠追得上蜂橘的進度，至於以後要不要繼續這樣訓練，則等以後再說。

＊ ＊ ＊

一個月後，蜂橘順利由訓練生畢業，美妮也正式安排進常規戰力之中。

目前有著四組甲冑少女，像美妮這種單人戰鬥的方式自從確立了雙人組合之後就未曾採用，之所以要讓美妮單兵作戰，並非欠缺候補的甲冑少女，畢竟自從美妮高調成為甲冑少女並創下了那個傳說之後，「敵策局」一下子收到了不少申請，而當中有著兩名合資格的少女加入並開始訓練。

因此讓美妮成為單兵的原因，是考慮到未來的處境，敵人每日來襲的次數越來越高，但甲冑少女能處理的數量目前未見有增加的可能，至於甲冑少女的數量也不太可能出現顛覆性的改變，況且遠水也難以救近火。

想當然美妮當時向巴頓提出這種單人戰鬥的實驗性計劃時並未清楚瞭解這些狀況，不過偶爾就是會有老天爺暗中幫忙的事情，讓巴頓答應了。

同時間有兩組新戰力加入，總算是舒緩了最近總是把甲冑少女運用到極限的狀況，不過可以預見在未來兩、三個月之後會再次陷入危機。

只是誰都沒有想到，僅僅在一個月後，危機就出現了。

＊ ＊ ＊

那一天指定的課程都已經完結，美妮在自己的房間進行著睡覺前的自主訓練，她的副官天照則是玩主機遊戲打發時間，突然間甲冑少女專用的行動裝置響起了警號，那聲音意味著最高級別的緊急召喚。

聞聲的美妮連衣服都不換立即趕到戰鬥管制室，自從成為戰力之後她幾乎每天都會來到這裡，目的當然是看著其他甲冑少女的戰鬥時，與巴頓討論如何改善單人作戰。

認得大部份人的她，自然注意到了罕見的小騷動，或者該說不安的氣氛，只是她直接無視這些，默默走到了巴頓身邊之後，看向了他正在注視的螢幕，不禁倒抽了一口涼氣。

支離破碎的人體，看肢體的數量以及散落一旁的「未知」與「黑盒」，可以肯定是兩個人。

「虹彩在處理『屠宰者』時遇到『延遲型』，而且還是未知種類……暫時稱之為『擬態者』，她們在撤退之前就被殺了。」

「撤退之前？」美妮覺得這種形容有點古怪，虹彩可是資歷最深的甲冑少女，即使是現在頗常出現的「屠宰者」，在當時是未知種類，便是由她們進行處理的。

這樣的老手在收到撤退指令而不是與敵人死戰，也會無法成功撤退甚至戰死，自然讓人非常在意。

「沒錯，『擬態者』目前已知的能力有兩種，其一是能夠發出與其他種類一樣的波動，其二是外型也能作出相應改變。最初我們識別牠為『屠宰者』，考慮到虹彩的能力以及正在戰鬥的『屠宰者』已經重傷，本來打算讓她們繼續應戰……」

「嗯……所以說她們以為要對付的是『屠宰者』，卻被意料之外的人殺了一個措手不及吧。」美妮替不想說的巴頓作出了簡潔的結論，已經理解目前的狀況了：「畢竟今天的出動次數有點多，蒼藍應該還在應付在另一邊出現的『粉碎者』，焰光和蜂橘都差不多到活動時限了吧？」

美妮不是後勤人員，當然不知道其他組合的詳細數據，她是憑今天行動裝置傳來的警報來判斷的：「該我上了？」

「不，妳先看看虹彩死前的『一刻』。」

「一刻？」

隨著巴頓的話語聲，下面的後勤人員便回放當時的錄像，支離破碎的肢體重新連接起來構成第一個人形時，前後不到十秒，當另一堆肢體組成第二個人形，合共不到二十秒。

換言之，如此實力強橫的甲冑少女二人組，就是被那高約三公尺的人形敵人「擬態者」在短短二十秒之內肢解了。

對甲冑少女來說，哪怕四肢被砍斷，只要不是立即斃命都有辦法重生，但假如像影片中先切斷四肢再把頭砍掉，那就絕對沒救了。

「是甲冑的弱點？還是對方的武器比『屠宰者』的螫肢還鋒利？」

巴頓並沒有回答美妮的低語，螢幕從死亡過程轉換成城市的地圖，上面佈滿紅色與綠色的光點，而紅色的光點雖少卻連成一條路線，路線看似迂迴但確實朝著第一區，也就是這個總基地接近。

「如妳所見，那隻『擬態者』懂得什麼是『鏡頭』，為了避免被追蹤而進行破壞，當然我們可以反過來觀察受損的地方來判斷牠的位置……綜合那樣的戰鬥力以及這樣的行動，我們判斷對方擁有前所未有的智能。」

以往對付過的怪物雖然未至於沒有智能，像是美妮初次與「粉碎者」交戰時就遇到過假動作，但如果對方是懂得甲冑的弱點並擁有相應能力針對攻擊的話，那的確非常棘手。

「雖然說虹彩是被偷襲，但絕對不能低估『擬態者』的戰鬥力，可以肯定在『屠宰者』之上……」

「巴頓……你緊急叫我來這裡不就是已經心裡有數嗎？」美妮看到巴頓有點詫異到看著自己，不禁苦笑：「抱歉，其實我心裡一直都是這樣叫你，唯獨今天就特別點不用叫麥道威爾長官吧。」

四七：

「讓妳接受那些訓練，同意妳的單兵試驗，不是要讓妳參加這種死亡任務……」

「但是沒有辦法了吧？目前最好的方案，就是由我去試試那隻『擬態者』到底有什麼弱點，然後派焰光和蜂橘強行夾殺，畢竟要是沒有必殺的把握，一個不幸沒殺死對方導致時間被拖延而耗光了活動時限，即使她們四人幸運逃回來，也再沒有殺死敵人的手段了。」

巴頓緊抿著嘴巴發出了輕輕的悲鳴，美妮的見解總是一針見血得讓他難以反駁。

「抑或你們秘藏了什麼厲害武器，不用甲冑少女就能夠對付敵人嗎？」美妮原本只是打算開個小玩笑，但巴頓沒有立即反駁而是陷入沉默，讓本來就凝重的氣氛直線往冰點下降，她只好接續說話：「嗯……總而言之，我好歹是個士兵，如果沒有命令的話我不會出擊，所以最終決定權在你手裡，可是按照這地圖上增長的紅點，『擬態者』的確在接近這座基地，以這樣的速度不用二十分鐘就會進入第一區吧。」

「換言之，無論是什麼命令都會執行？我一直不覺得妳是個模範士兵。」

「我可不想送死，如果命令是試探出敵人的弱點就最好不過了。話說回來，雖然很不想這樣臆測，但是她們反應不過來的其中一個大原因，會不會是對方太過像人呢？」

美妮所指的像人，說到底其實只有外形，畢竟那隻怪物既沒有五官，頭部也有點像圓桶，只是因為四肢與軀體的比例有點像人，才會稱之為人形。

不過這也足夠了，酷似人的怪物，對於一直只砍殺超巨型野獸的甲冑少女來說，恐怕就是會遲疑一下，而這短短的時間就足以致命。

「妳是想說，這裡就只有妳有砍人的經驗所以不會有問題嗎？」對於美妮說得如此露骨，巴頓並非那種會在這種嚴肅話題上欲言又止的人，反過來說他會在其他微妙的地方說不出話。

「嗯……其他人如果有心理準備的話，應該不會有問題吧，始終是外星生物嘛。我想說的是，這裡的所有戰鬥訓練都是針對各種類型的敵人而設，反過來說就是從沒有對人的訓練，在眾多的甲冑少女之中，就只有我研究過要如何砍人。」

「到底是什麼驅使妳這樣推銷自己，明明默不作聲就會變成在最後防線讓妳與其他人出擊，並且調動所有的機甲兵支援。」巴頓這番話並沒有想要追求答案，只是為了展現出他已經作出了必要的決斷。

既然詢問動機，就代表他開始傾向要派出美妮了。

「如果我說這兩個月來漸漸喜歡上這個地方，你相不相信？」

「妳以為我完全不知道那些風評？」

「哎呀，我可是個超級自我中心的小鬼，才不介意別人怎麼看我。」

巴頓嘆了一口氣，藉由最後的胡扯掃走心中的猶豫，以凝重的語氣發出指示：「黑刀，命令妳前往第一區邊界迎擊『擬態者』，取得敵人的情報後撤退，在允許的狀況下可以直接擊殺對方，明白嗎？」

「遵命。」美妮向巴頓敬禮的時候，沒想到一直在下方管制戰鬥的後勤人員，只要是手能騰空出來的人，全都朝著她舉手敬禮。

「真是的……怎麼又弄成一副一去不回的狀況啊。」美妮帶著淺笑離開了戰鬥管制室，前往甲冑少女專用的換裝室。

在途中戴上一直隨身攜帶的耳掛式耳機，她甚為好奇地朝仍然在戰鬥管制室指揮的巴頓問：「巴頓，說起來總長去了哪？這種危急的狀況不是也會親自坐陣的嗎？」

其實她在這兩個月裡只偶然遇過墨菲斯兩次，雙方甚至連對話都沒有，僅是敬禮就從旁走過的程度，與當日第一次來到這座基地或者從重傷醒來之後有著極大的差別。

就像厭倦了的玩具——美妮開著自己玩笑調劑心情。

「本來他就不是戰鬥指揮官，只是脫逃框架——胡來的點子多而已，現在他去了進行最後的請示以及申請緊急的支援……吶，妳是那種因為有後路而會放心能使出全力的人，還是因為沒後路壓力越大而變得越強的人？」

「喂喂，我們可是相識兩個多月了，現在來問我這個可是會讓我有點傷心耶。」

「妳會傷心才不是我認識的黑刀吧。」

「真過份啊……」

不只是那些後勤人員，就連其他甲冑少女都無法理解巴頓會與美妮這樣拌嘴，畢竟鐵漢子巴頓可不是假的，雖然不至於難交流，但絕對不會沒事找他說話。

就難說話這點上，美妮的風評其實不輸巴頓，或者就是兩個都難溝通的人相遇會產生化學作用。

「就算是知道叫我去死，還是一如以往，真的太好了。」美妮雖然和巴頓聊得開來，但還不至於會把所有心底話都說出來，有些事情並不需要說出口。

「咳咳，那就把有個萬一的時候會怎樣處理告訴妳吧。我們會利用導彈上演一場華麗的煙火秀。」

「導彈？不論爆炸、高熱還是耗盡氧氣都奈何不了敵人吧？雖然我對這種攻擊沒什麼概念啦。」

「目的是粉碎地面，利用爆炸壓制讓敵人墜落，妳知道這個地方的地底如同迷宮吧？早就挖空的地方將會埋下數以千噸的瓦礫與泥石，的確沒辦法殺死，但能剝奪對方的行動力。」

「嗯……但這城市不就會失去機能嗎？地下鐵路是甲冑少女最有效的移動手段吧？」

「所以才說是最後手段，就算是墨菲斯那傢伙也得去請示獲准才能動用的手段。」

「原來如此，聽到世界不會因為我失手而末日，真的太好了。」美妮如此回答的時候，早已經穿好生命保護衣，裝上「未知」與「黑盒」，在卡車裡準備出發。

死咗珍貴戰力，但佢地重係好冷靜

如果唔冷靜解決，三十分鐘後就到佢地

四八：

目的地是第一區的邊界，直線距離不到七公里，以卡車的行駛速度一下子就會到了。

「嗯……巴頓，雖然我知道這些對話會錄音，不過有些話語，還是由人來傳達比較好，介不介意幫個忙？」

「妳心裡不是想著要惡作劇吧？妳以前不是常常說很討厭這種像死亡旗標的事嗎？」

「哎，以前是有餘裕地開玩笑，你覺得現在是這種時候嗎？」

「喂，妳說過不是去送……」

「那麼我換個說法，我希望能幫我把話傳出去的那個人是你，巴頓。」聽不到巴頓的答覆，美妮就當作他是默許了而開始傳話：「首先是給張天照，就是我那個副官，我未曾怪過他逃走，所以不用那麼介懷一直想要補償我，倒不如說當時能逃的話當然逃呀，既然選擇了當兵，就好好當下去。」

「唉……我明白了。」

美妮沒理會對方的嘆息，依照自己的步調繼續說：「然後是卡米爾，這位我行我素的姐姐嘛，只能說感謝她的照顧啦，我都知道自己有點彆扭，雖然總是拉著我去逛商店街有點麻煩，不過這對我來說是很寶貴的體驗。」

美妮頓了一頓，既然是要迎擊已經誕生的敵人，自然不用再在地底等待連接，直接向後勤人員提出開始連接。

「再來就大衛了，我想我應該為他帶來了不少麻煩和苦惱吧？不過說真的，可能和專業有關，在我認識的人裡應該就他最了解我了，不過我是甲冑少女，他是專屬的心理輔導師，常常有工作上的衝突，坦白說很可惜……如果我們兩個什麼都不是，應該會聊得相當愉快。」

此時漆黑光亮近似於油的液體已經從背後的「未知」盒子擴散出去並包裹美妮的全身，轉眼間化成了厚實的甲冑，想當然劇痛也隨之蔓延，不過已經習慣的她完全不為所動。

「大概就這樣啦……還有感謝各位後勤一直以來的支援，能夠有超過百人的團隊支援，這種事我從未想過。」美妮朝著「黑盒」摸去，隨著她的思緒便立即有所反應，盒子吐出的卻不是液體而是已經成形的匕首，她逐一抽出並套在大腿附設的圈套上，左右各四把。

「副武器準備完了，請把連接指數限制提升到五十，不到那個程度我怕會被瞬殺，就像虹彩一樣。」

「誒？一上來就五十？」負責管理這方面的後勤人員發出驚呼。

只是在後勤人員進行確認之前，巴頓已經率先喊話：「准許，黑刀她知道自己在幹什麼。」

不是甲冑少女的他們聽起來好像很恐怖，畢竟連接指數越高就代表「未知」的影響越強，首當其衝的自然是連接所帶來的痛楚，不過相對的包括身體能力與甲冑性能在內，各類戰鬥能力都會得到提升。

其他甲冑少女平時戰鬥時一般會維持在二十的水平，就算急需要提升的時候最多也就四十上下，而美妮則是習慣在三十左右，因此就算提升到五十還是能夠保持清醒，不過要是再深入下去，大概會重轁第一次穿上甲冑的覆轍。

雖然遠遠未到會對精神造成永久性傷害的程度，但要是進入到無法承受的深度而導致身體不能控制自如的話，就算身體能力再強也毫無意義。

確定全身的痛楚提升到危險的水平之後，美妮才開始製造主要武器，也就是她那把標誌性的大刀，整整兩公尺長的刀刃似是無鋒，實質鋒利無比，當然還是無法直接砍開敵人的外部裝甲，但敵人體內的血肉以及生命核心全都能夠輕鬆一刀兩斷。

拿著黑黝長刀的美妮隨著卡車升上地面，視野解放開來的同時，眼睛還未捕捉到敵人的身影，卻已經感覺到戰場的肅殺。

她輕輕一躍跳到了大樓上，當然她無意用肉眼去尋找敵人，只要交給一直在追蹤地圖的後勤人員就可以了，因此她是想搶在高處，先觀察對方的反應，而不是一碰面就開打，始終看影像和實際面對是兩回事。

「既然對方沿途破壞鏡頭，那就是在巷子間移動吧？從上方接近正好可以看看對方對威脅度判定的方式會不會與其他類型有所不同，也可以確認會不會上天台，是不是真正的『人』……」打定主意的美妮依照著耳機傳來的新情報開始在大樓之間跳躍移動，前往對方預定會經過的巷道，並再次從「黑盒」中製造出匕首，一連兩把夾在食指、中指與無名指之間。

其實美妮曾經有點雀躍地提出過想要同時運用四把飛刀的技術，畢竟人的手有五根手指，只是據這方面的專家所說，那似乎是幻想層面的技術，要同時投出四把足夠勁度且能穩定控制方向的飛刀是不切實際的，而兩把就是穩定控制的極限。

「黑刀，敵人停止破壞鏡頭，正朝妳的位置移動。」

「嗯……也就是說牠應該和其他種類一樣，擁有廣範圍的索敵能力，以及優先對付甲冑少女吧。」美妮在心中修正著方向，畢竟之前的預測路線是依據敵人迂迴行進所判斷的，因此她得把現在的狀況改為直線，只不過在她計算完或者後勤人員報導之前，眼角便已經捕捉到遠處的大樓上冒出了一個人影。

鐵灰色的外皮包裹全身，意料之外地有點像是甲冑少女的甲冑，帶著一種明亮的光滑感，頭部就如之前影片中所見是個沒有五官的顛倒水桶，身體由兩個扁長的橢圓形構成，手腳的肢體也是如此，有點像電腦繪圖初學者依照教學所建立出來的立體模型。

可是美妮實在笑不出來，對方敏捷地在大樓頂上跳躍，再跳幾次就會來到自己所在的大樓。

四九：

兩把暗黑無光的匕首朝著敵人的前進路線激射而出，「擬態者」左右手輕輕一撥，把先後而至的匕首打掉，留在手上的侵蝕痕跡在幾秒之後就消失了。

美妮決定先跳到對面的大樓，依照對方接近的速度判斷，只要自己果斷保持距離的話應該能逃上一會。

「那麼該怎樣處理呢？和遲鈍的大怪物不同，是真正的攻防戰，牠是單純運用肢體攻擊，還是會有什麼技巧嗎？」美妮並沒有動用大腿上的匕首，而是選擇每次都從「黑盒」製造並投擲，自然是不想浪費數量有限的資源，她透過無效的攻擊確認對方的應變，可是重複了數次之後，對方並未有改變以雙手打落匕首的舉動。

在雙方距離漸漸縮短到對方只要下一次跳躍就會追上自己時，美妮卻沒有跟著跳走而是反過來回身朝對方衝刺，她並沒有拉刀或者揮刀，僅是把刀斜向架在身前。

這是甲冑少女單兵作戰的重要技巧，畢竟她們的武器沒辦法一擊砍破敵人的外部裝甲，而是必須一定時間的接觸進行侵蝕，之後才有辦法粉碎，假如在外部裝甲完好的狀況下砍下去，就會發生彈刀的狀況，反倒令自己失去平衡造成致命的空檔。

因此甲冑少女才會二人一組，而且是一遠一近的組合，由遠衛負責在安全的距離外侵蝕敵人的外部裝甲，然後才由近衛迫近補上致命一擊。

身為單兵作戰提案者的美妮，所提出的解決方案便是短時間的二段攻擊，第一擊以觸碰為主，確認侵蝕後就可以全力斬擊。

因此她現在只是架起刀朝著對方衝去，對方既然已經在空中就無從借力改變移動的軌跡，取得後發優勢的她瞄準的是敵人的左臂，剝奪四肢是最基本的戰術。

只是她起跳之後就後悔了，敵人可是「擬態者」，卻沒想到對方能局部改變肢體，左手變成蠍子的螫肢連半秒都不需要，本來在碰到肩膀就從旁邊溜走的打算被粉碎得一乾二淨，變成力量與力量的直接對決。

一記沉重的悶響爆出，雙方失去勁頭，各自往回彈的同時向下墜落，美妮在空中反應過來，左手往大腿一摸就拈起了兩把匕首，朝著敵人的雙腿擲去。

對方的螫肢正化回左手，只得用右手擋下朝右腳飛去的匕首，另一把匕首則準確命中左腳的膝蓋上方。

在空中調整好姿勢的美妮，落地的同時已經奮力蹬出，考慮到匕首接觸的是點，因此她不是用揮砍而是突刺，朝下送出的刺擊不只是為了貫穿造成傷害，也是為了好好運用長達兩公尺的大刀，包括朝下以及長度在內一起計算，想要把對方釘在地面。

對方似乎沒有躲開這種想法，僅是揮動變回條狀的左手想要把刀攔開，可是美妮咬牙死命地握緊了刀讓其鋒沒有偏移，準確地刺中了被侵蝕的位置，刀順利擊穿已見裂痕的外部裝甲，穿過血肉，再接觸到大腿背面的外部裝甲。

只不過這與用刀砍正面不同，因為這個時候大腿上僅是開了一個小洞，導致前方外部裝甲會反過來令刀得以固定，在美妮壓上全身的力氣讓刀持續接觸時，大腿背後的外部裝甲終於被侵蝕而碎裂，長長的刀身穿過肢體，直插入地面，就像一枚巨型鐵釘把「擬態者」釘在地上。

想當然美妮為了這一擊就難免在刀穿過的時候失去平衡向前跌出，進入到「擬態者」雙手的攻擊範圍而吃了一記手刀，冰涼的觸感從側面穿透了甲冑，她的右小腹被開了一個洞。

這一瞬間美妮終於體驗到「擬態者」到底是如何在短短二十秒之內就肢解了虹彩二人，甲冑少女所穿的最強裝甲在牠面前猶如紙糊。

唯一值得慶幸的是，身體受傷的皮肉之痛與「未知」連結所帶來的痛根本無法比擬，這種傷勢即使看上去再慘也不會即時影響戰鬥，美妮重新找回平衡往側抽身，借助背後龐大如棺材的「黑盒」擊打地面，整個人便彈飛出去脫離險境。

「黑刀，妳沒事嗎！」

聽到耳邊響起後勤人員的聲音，美妮先是應了一聲，確認那把正在慢慢融解的刀確實限制住對方的行動之後，才一邊製造新的刀一邊回應：「不影響，只是這有點糟糕……甲冑完全被穿透了……真是犯規的能力，我們用的武器都已經是特制，還是得先侵蝕才能穿透……」

「不，妳的甲冑也是被侵蝕了，對方用的武器是同一類型。」巴頓突然的提醒讓美妮呆了一下，畢竟她沒那種功夫去注意這些細節，應該是後勤人員從影像中觀察到她甲冑受到侵蝕而出現呈放射狀的龜裂，並非整齊的切口而得知。

「那就是侵蝕速度……不，是這樣嗎？牠出手時是面攻擊，侵蝕完成之後變換成刀刃？」她想起了剛剛對方改變手部形態擋刀的技巧，基於侵蝕的速度受到接觸的面積影響，越大面積的接觸將會加快中心處的侵蝕速度，這也是為什麼那些遠衛的攻擊手段多以大範圍為主。

「對，根據影像分析，的確是這樣。」

美妮沒有回應，她把右腿上的四把匕首擲光牽制對方，新的長刀才總算生產完畢，至於之前那把釘在地上的刀儘管還未因為侵蝕對方的外部裝甲而完全融解，但因為侵蝕了大量的血肉以及附近外部裝甲的關係，對方已經重獲自由。

「不論速度還是威力都與以往的敵人不能相提並論，那會有什麼弱點……」美妮只能趁著這短短的喘息時間思忖，對方即使能夠行動了，但似乎傷口還在再生的關係選擇了對峙，主動權仍然在她的手裡。

當然她大可以選擇在這個時候發動攻勢，但是她沒忘記自己的任務，首要的目標是找出有效對付「擬態者」的方法。

依照剛剛短暫的交手，哪怕是連接指數已經提升到五十的她，在速度與力量上並沒有贏過對方，在戰鬥的智能方面似乎僅比其他類型高一些，例如會活用雙手來格擋攻擊，但沒有選擇更簡單的閃避。

最重要的是，甲冑少女失去了最能夠倚賴的防禦能力，雖然不至於任由敵人攻擊，但是以往只要不是受到各種類型敵人的強力攻擊，偶爾的碰撞並不會造成問題，可是「擬態者」有著尋常攻擊都能夠一擊必殺的能力。

五零：

「巴頓，以牠的體型和速度，遠、近衛的組合戰術會完全失效。」美妮只能直接提出她的見解，實在想不到對抗的辦法，對這種敏捷的敵人使出二段攻擊，肯定會像剛剛交手那樣被敵人抓準第二擊的空隙。

只見她讓刀斜著拉向身側，就像準備拔刀斬一般，決定針對敵人嘗試新的戰術。

「就連再生速度感覺也比其他類型快……」美妮的念頭才一閃而去，敵人便採取了行動，猛力一踏踩得地面碎裂朝她直衝。

想當然美妮作好了準備，利用兩公尺的刀長，看準時機踏出一步的同時刀朝橫向斬出，傾注全身力氣斬出了「第一擊」。

對方重施故技，打算利用變成螫肢的手硬把刀格擋開去，然後另一隻手準備直接朝美妮的身體切割下去時，卻沒想到美妮扭動身體和手臂，另一隻手也握上了刀柄，一整個就是把長刀當成棍棒來使，硬是像全壘打一般把「擬態者」轟了出去。

美妮的想法很是簡單，以往那些敵人全都擁有巨大的身體，即有著相應的質量，然而如今眼前的「擬態者」僅有三公尺來高，手腳的粗度也只比籃球大上一圈，質量應該不會太大，而她這個想法的確賭對了。

只是這樣的攻擊實際上並不會造成什麼重大的傷害，大概只能在螫肢上造成需時數十秒去修補的裂痕，算上得追上去再準確命中相同的位置得要花費的時間與心力，效益實在不大。

因此美妮沒有追擊，而是反過來後退拉開距離，同時朝著遠方支援著自己的人喊：「幫我確認侵蝕的位置，螫肢和原形有沒有相差？」

「了解！立即進行分析……比對完了，不論大小還是位置都是按比例……」

「這樣啊，原來好處在這裡……說到底就算變大也不可能突然增加質量，應該反過來變大會有脆弱的風險，只是在外部裝甲的特性之下除了侵蝕之外的攻擊都能夠抵擋，亦有助於妨礙或者捕捉敵人，加上更大的面積接觸在還原後能夠忽略，這種『擬態』能力似乎有點太完美了。」

美妮之所以後退以及繼續生產並投擲匕首來牽制敵人，目的自然是想要把想法盡數傳達給巴頓，由始至終她都沒忘記命令。

「巴頓，坦白說，其他甲冑少女有辦法對付牠嗎？」美妮認為，就算剩下的六人全都一起上，首先當中有三名遠衛大概幹不了什麼事情，以「擬態者」的速度來判斷，即使是長距離的未警戒轟炸恐怕都能躲得開，就算以牠目前不懂得躲避的習性加上附近沒有其他目標而處於規律前進狀態，在最後一刻大概會巨大化肢體來承受攻擊，的確可能奪得先手，但只要牠復原變大的肢體，短時間就能再生。

再者，近衛之間相互配合雖然偶有訓練，但基於一直以來人員的運用都在負荷的極限，根本就沒有任何實戰經驗，甲冑少女的武器是外部裝甲的剋星，但這一點對甲冑少女自己所穿的甲冑來說也是一樣的，那三人就算想要相互配合恐怕也會縛手縛腳。

美妮出擊之前曾經提及在找到「擬態者」的弱點之後再讓其他甲冑少女去強行夾殺，但現在看來恐怕她們就算想同歸於盡也甚為困難。

「沒有吧，唯一的可能是進行連同近衛在內的犧牲轟炸，先不說成不成功，但如果真這樣做了，過得了今天也沒有明天。」

「果然如此啊……那麼你說的最後手段呢？以牠的速度以及目前所知的特性來說，恐怕至少得炸掉半個第一區了吧？」

美妮與「擬態者」玩著捉迷藏，一旦距離被拉近就利用投擲匕首作為牽制，然而這招式似乎漸漸不管用了，牠偶爾會無視匕首直接衝向她。

「這一點就讓我來回答吧。」突然冒出第三者的聲音，敢於在美妮與巴頓對話之間插話而且又不是報告緊急狀況的，自然只可能是墨菲斯：「否定，我們不會動用最後手段。」

不過在酣戰中的美妮，自然不會在意這些，直接回應：「連個理由都不給？」

「現在理由重要嗎？」

得到這樣的答覆，即使身處地獄也不足形容的痛苦之中，仍是讓美妮禁不住笑了出聲：「的確是呢。」

考慮到「擬態者」很可能在「進化」，美妮不再浪費匕首，而是借助地形一時穿梭橫巷、一時跳上大樓天台，專注於逃的部份。

「我姑且問一下，能判斷得出核心在哪裡嗎？」

「不能，牠的體型太小，監視得出來的數值幾乎覆蓋全身，不過按照體型……我們合理懷疑牠的核心也會相較其他類型來得小。」

「感謝確認。」美妮淡然地應了一聲便不再說話，她認為已經沒有退路了。

雖然很不想那樣猜度，只是墨菲斯突然發聲而且作出那樣的回應，到底暗示著什麼，她認為自己有充份理解到。

「就算你不說，我也打算這樣做啦……」美妮掂量著「黑盒」中殘餘的物料，確認足夠而不需要補給之後便開始說：「巴頓，雖然在你眼中我不是什麼模範士兵，不過看來我得在這裡抗命了。」

「黑刀！」

美妮開始調整逃跑的路線，打算前往剛剛與「擬態者」交手的地方。

「別這樣，說到底我還是個死刑犯，戰場對我來說就是刑場，不過是行刑罷了……最多，就是這一天有點意料之外地早到來……能夠成為甲冑少女，對我來說已經是最大的幸福了。」

美妮沒想到巴頓會在這個時候保持沉默，不過她也理會不了那麼多，從「黑盒」中抽出了一把新的匕首，卻不是拿來投擲，而是朝著自己頸部的甲冑貼近。

隨著匕首開始融解，甲冑亦被侵蝕得碎裂，然後美妮捏碎了頸項的部份，接著把甲冑少女的象徵之一破壞了。

「作為甲冑少女，就讓『她』在今天逝去吧，反正這是從一開始就注定好了。」美妮深吸了一口氣，然後在心裡朝著「未知」吶喊：「來吧！有辦法的話就奪取我的身體——」

「報……報告！『未知』裝置反映的連接指數正在飆升，即將……不，達到九十了，還在……」

想當然美妮早就聽不到耳邊傳來的噪音，她得完全集中精神才勉強操縱得了自己的身體。

她向著仰面撲來的「擬態者」，非但不躲更是親自衝了上去，無視朝著自己身體襲來的螫肢，任由其夾著自己的腰，基於刀太長的關係，她甚至不管刀身會侵蝕自己的手甲，直接抓住刀身好維持著碰觸對方頭部的狀態，直至讓對方的裝甲碎裂之後便奮力刺下去。

沒有破壞核心的感覺，她只好左右手交替，讓本來握刀的右手去幫左手壓制對方的右手，然後閒下來的左手則摸向大腿取來最後的兩把匕首，已經完全感覺不到外在痛楚的她自然不會在意隨時會斷開的腰，只是以左手夾持的兩把匕首朝對方的胸膛刺下去。

要是以往，美妮早就被攔腰一分為二了，可是在接近被「未知」完全支配的狀況下，甲冑的強度與修補速度提高到叫人難以置信的地步，硬是勉強讓螫肢只能擠壓而無法切斷甲冑。

就是這樣爭取到了最寶貴的時間，讓美妮的匕首能夠侵蝕「擬態者」的胸膛並刺入其中，然而幸運的女神似乎只眷顧了保命的部份而沒有關照她去殺死敵人，仍然沒有傳來破壞核心的感覺。

美妮感覺最後的意識快要失去，自己的身體真的要被「未知」奪走了，滿腦子都是那種虛無飄渺的聲音，叫喊著如何得到極樂與解放，那就像自己最喜歡的流行樂，而且還是只有鋼琴與小提琴演奏的純音樂版本。

不過，那也只是快失去而已，她催動著自己的雙腳，硬是拖著不肯放開自己的「擬態者」前進，一步又一步，在她的意識中已經沒有痛這個概念，有的只是自己想要幹什麼。

最終，她推著敵人來到了當初釘住牠的地方，那裡有著融化了將近一半的長刀，那是最後的希望。

她已經顧不得會刺進什麼位置，在伸出左手捏斷了握柄的部份之後，便用全身的力量硬是把對方的背壓到插在地面上的斷刃，讓其侵蝕敵人背部的外部裝甲，然後刺穿牠的身體。

有什麼清脆、像是玻璃碎裂的聲音傳出來，化成了她耳中的休止符。

刀刃接著融解了「擬態者」前面的外部裝甲，穿過了牠的身體，來到了她的左胸前。

因為聽到了休止符，所以她讓樂曲停止演奏，不讓自己的身體亂動。

甲冑遭到侵蝕而碎裂，刀刃穿過胸膛，最後刺過背後的小盒子冒出。

戰場上，就剩下那貫穿了一切的刀刃，屹立不倒。

首先感謝各位讀者讀到這裡，希望這趟旅程讓各位滿意吧。

距離開始連載剛好半年，不知道各位還記得當初連載前的話嗎？《甲冑少女》是一集完的作品，而這裡便是當初一集的結局了。

半年說長不長，說短不短，很多事情改變了，像是最近Penana推出了訂閱系統（），說不定是一場網路小說界的革命，而我很幸運能夠參與其中，假若為各位帶來不便，當前除了說很抱歉外也沒有其他辦法，只希望各位能夠理解、體諒。

我認為要繼續以全職前進的話，這是個寶貴的機會而想要去嘗試。

不過更重要的是，在連載這段時間中，我有確實感受到各位的支持，當然客觀來說數字是比不上前面能夠排成一條大長龍的人氣作家，但我覺得自己可以繼續下去，因為真的有讀者喜歡《甲冑少女》甚至願意付費。

因此，我決定把《甲冑少女》續寫下去。

放心，這不是什麼強行續寫，當初在連載前就說過，《甲冑少女》本身在構築世界觀與設定時就是可以延伸的，一集完單純就只是因為可以在這裡完結，關於少女的故事能夠在這裡完整結束，描繪完一名少女戰鬥到最後。

趁著這個機會，也來多說一點未來的事吧，接下來的話聽起來會像劃大餅，但確實是我目前正在進行的規劃。

我確實想要經營更多網路的部份，目標至少是能夠達到日更二千的程度，但目前有兩個問題要處理。

第一是我還有四部作品的比賽稿要完成，第二是我同時連載《那些罪》和《甲冑少女》兩部作品。

關於第一個問題，那是有時限的，不得不優先完成，目前每周四更（兩部作品各二更）已經很勉強，但我還是會盡全力確保不影響連載。

關於第二個問題，《那些罪》的長度應該會比《甲冑少女》短，只要等《那些罪》寫完，然後我就可以盡全力寫《甲冑少女》。

在第一個問題未解決的情況下，其實我目前是同時創作三部完全不同的作品，坦白說為了寫到自己能滿意的程度，效率真的太低，切換到不同世界的時候得花費額外的時間，這只能怪自己過去這幾個月的創作規劃實在太差吧。

順利解決完第一個問題後，是有望加快連載速度，比較可能的是兩部作品每周加一更？

然後等《那些罪》完結之後，我就能全力創作《甲冑少女》，正如前述會想盡辦法達到日更。

希望各位能夠繼續支持，就算無法訂閱或認為不值得訂閱，其實一個喜歡、留言、分享對我來說都是強而有力的支持。

【第二集】
五一：

「嗯……這裡是？」美妮滿腹疑惑，想要睜開眼睛視野卻依然一片漆黑，嘗試挪動手腳卻沒有任何感覺回饋，隨即集中精神到全身，至少想透過觸感來取得丁點的線索，然而就連這樣都沒有成功。

「是在夢境中嗎？」美妮連想要開口都沒有辦法，因為她連嘴巴都感覺不到，也許就算成功說出話語，能夠接收聲音的耳朵亦不存在，「上一刻我還在和『擬態者』戰鬥，幸運地在最後一刻同歸於盡……沒錯，同歸於盡，我應該已經死了吧。」

美妮頓了一頓，得出了結論：「這裡是死後世界，可惜的是似乎不是地獄呢。」

即使想怎樣也不能怎樣的情況下，美妮只能默默等待變化，正當她開始放空思緒，卻沒想到變化來得這麼快。

「黑刀，妳終於恢復意識了。」

一道像是三、四歲孩子學著說話的稚嫩嗓音響起，這是美妮從醒來後首次聽到的聲音，和在腦海裡徘徊的思緒不同。

比起在意聲音在腦袋或是在心中響起，美妮更在意的自然是對方的身分，基於沒有嘴巴的狀況下，唯有以思緒回應嘗試藉此溝通：「你是誰？」

「我等是███，我的個體編號是Ｎ３２８７２５。」

不知道該說幸運還是不幸，對方確實能夠讀取美妮的想法，只是這也意味著不論美妮想什麼對方都能夠知道。

理解到這是無可改變的事實，美妮決定淡然地把這放到一旁，反正現在的狀況本身就足夠異常了，多一些也沒有什麼影響，與其在意無謂的事倒不如多溝通爭取盡快理解現狀。

「我沒辦法理解『我是』之後的聲音，那就像被某種噪音遮蓋住，只是聽到那個什麼編號，能不能請你再說一次？」

「███，這是我等的統稱……嘗試解析狀況，妳和其他人類一樣，無法理解這種概念，可以選擇使用我等與人類約定的名字『未知』。」

「果然……」美妮輕吁了一口氣，雖然沒有嘴巴但精神上確實是如此感慨著，她不知道為何完全沒聽過這樣的聲音卻有一種熟悉感，再加上推測自己假若沒有死的話，那麼很可能就是與「未知」連接著並為對方所拯救。

即使腦袋努力運轉得出這樣的推測，美妮還是認為直接向對方尋求確認比較好：「那麼『未知』，既然我還能像這樣和你對話，那我應該還沒有死，對吧？」

「肯定。」

得到強而有力的回答之後，當美妮還想繼續與對方交流時，「未知」主動作出了補充：「在現在的狀態下，我確實能直接讀取妳的思緒，但考慮到妳的精神健康——即自我的維持，我只會對妳以我為對象所傳遞的訊息作出反應。」

「這……還真是感謝？」美妮知道是自己的想法為對方所讀取才會得到這樣的補充，內心也確實感謝對方的體貼，但不論怎樣看都沒有改變自己被看光光的事實，而且這也無謂增加了溝通的步驟影響了效率，說實在她不覺得這有什麼好處。

只不過就像「未知」能讀取美妮的思緒，美妮其實也隱約能感應得到對方傳來的感覺，這番話確實是對方為了她著想而說的，所以她不再計較這些，而是開始確認更重要的事，也就是當前到底是什麼狀況。

經過短暫的思考，美妮整理出先後順序，便打算逐一向「未知」確認：「首先果然得確認『還沒有死』的定義，現在我到底處於什麼狀況？你剛才說過我是『恢復意識』吧？那能夠清醒過來……我是指以本來的身體醒過來嗎？」

「肯定。」「未知」回答得非常乾脆，「只要妳希望，我隨時可以解除目前的強制昏睡狀態。」

「嗯？」美妮呆了一呆，「你是指……現在我沒清醒是你弄的嗎？」

「肯定。」

「呀……你答得這麼爽快叫我有點不知道如何反應了。」美妮不禁苦笑，「能解釋原因嗎？」

「否定。」

「誒？」美妮發出錯愕的輕呼，對方的反應過於難以捉摸，之前都是有求必應，卻突然連這麼簡單的事都不願解釋，總覺得有哪裡怪怪的狀況下，考慮到對方至今必定會給出回應，決定繼續詢問：「能說明否定的理由嗎？」

「肯定。」「未知」的反應就像機器，不帶半點遲疑，回應總是在一瞬間就決定好，「這是為了妳的精神健康著想。」

「又是為了保護我嗎？」美妮先是疑惑地想了想，考慮到對她而言甦醒是件十分重要的事，決定試著交涉：「我對自己的精神強韌度挺有自信的，如果是一直與我連接的你，應該很清楚這一點吧？」

「肯定，妳的精神強度數值在我等接觸的人類中，位列前百份之零點五，屬於極為優秀層級，然而這並非意味著可以肆意打擊甚至破壞，人類本身太過纖細。」

「未知」是外星生物，思路奇特這點美妮當然能夠想像得到，只是對方的話與其說是高高在上、自認為比人類高貴，感覺起來就只是客觀地陳述不同的物種罷了。

況且這也實在不失為一個好機會多瞭解一下「未知」，雖然這與「甲冑少女」的本分無關，但以個人的好奇心而言美妮確實挺感興趣，便繼續深入下去：「即便如此我還是很想知道當前是什麼狀況導致你讓我的身體陷入強制昏睡狀態，我答應你不論我聽到什麼驚人的內容都絕對不會崩潰。」

「了解。」「未知」就連否定自己之前的決定都不會有任何猶豫，「當前妳的身體處於非正常狀態，頭蓋骨遭到移除，右眼球摘出並以機器作為中繼與大腦連接，鎖骨以下至腰部剖開令部份臟器裸露在外，手腳分別……」

「呀，夠了。」美妮制止對方繼續說下去，她已經理解這番話意指的是什麼了，考量到她在那個狀況下存活並且如今仍然與「未知」連接在一起，被「敵策局」撿回去並拿來研究是可以想像得到的結果，不過這引申出一個更重要的問題。

終於追返live嘅進度希望之後有心機追其他故
巴打加油，全職寫作真係好難，暫時未畀到實際支持你

肯留言，吹下水就已經係一種支持

一開始啲對話好吸引，但宜家啲戰鬥描寫會hea睇，奇幻戰鬥比較難想像個情景

sosad
看來是喜歡文戲的爸打
不過第一集既戰鬥會比較直接，第二集開始會有更多唔同類型既「戰鬥」
雖然話就話係戰鬥系小說，但係依本其實都算文戲偏多
以一集大概八到十萬字黎講，戰鬥類小說會寫到兩到三場戰鬥，兩場小型預熱到一場大戰咁

五二：

即便是美妮也無法果斷地問出那個重要的問題，她花了些時間做好心理準備之後，鼓起勇氣向「未知」確認：「由我倒下至今過了多久？」

會讓美妮產生這個疑問，自然是因為「敵策局」回收她的身體後，斷不可能在沒試過治療的狀況下就拿她的身體來做研究，她相信巴頓甚至墨菲斯一定會想辦法治好她，這是因為在「虹彩」戰死後，當前「甲冑少女」的數量肯定難以維持日常的迎擊，要是連她這個單兵戰力都失去的話恐怕將會難以守住「第一城」，換言之不到沒有救治的可能性之前不會把她拿去做研究來壓榨最後的利來價值。

「二百七十六萬八千九百三十一秒。」

「那個……不要奢望一個剛醒來的人能進行七位數的運算好嗎？給我日數啦。」

「三十二日。」

「一……一個月？」就算美妮有所心理準備，也沒想過自己昏倒至今已經過了一個月，當下嚇得沉默了好幾十秒之後，才勉強冷靜下來：「抱歉，能不能把由我失去意識到至今為止所發生的事簡單握要地說明一次？雖然能隱約推測出來，但你應該確切知道整個經過吧？」

「肯定。」爽快的答應讓美妮鬆了一口氣，「在二百七十六萬……妳的身體被██刺穿，並對我造成接近致命性損害，考慮到妳的生命指數與我的狀況，當時唯一拯救妳的方法是在連接指數未達標的情況下強行融合，在勉強維持妳肉體運作的同時，優先進行自我修復，這段過程耗時六十九萬……差不多八日。」

美妮雖然聽懂了每一隻字，但是整句話連結起來的資訊量實在過於龐大，她以想法阻止「未知」說下去，並嘗試以人話進行整理：「首先又是那個噪音，雖然意義不明但聽起來和之前的不一樣，不過既然是刺穿我的身體，你指的應該是『甲冑少女』的專用武器，那個從『黑盒』流出的物質吧。」

「肯定。」

「然後當時刀不只穿過我的身體，還破壞了你所在的盒子，對你造成了傷害？」

「肯定。」

「接著為了救我，所以你和我合二為一，這樣才能最大地發揮你那種治癒的力量？」

「否定。」

「呀……詳細說明為何否定。」美妮開始抓到與「未知」交流的要點了，簡單來說就像是一台電腦，根據輸入的指令來作出回應，不同的是當中有著人性化的部份。

「我與妳並沒有合二為一，除了連接指數未達標外，在根本的條件上妳不符合資格，因此我們並沒有成功融合進化成全新的存在。然後███沒有治療能力，那是我等與人類連接時，激發人類肉體本身擁有的力量而達成的效果。」

「根本上的條件不符合資格……」美妮嗅到了「甲冑少女」相關重要情報的味道，只不過她感覺要是深究的話話題肯定越扯越遠，當下還是集中在現況上比較好，其他之後有機會再詢問就可以了：「我明白了。那在強行融合之後，因為自身也受傷的關係沒辦法好好提高我身體的自癒能力，因此你花了八日讓自己康復。」

「肯定。」「未知」一如以往給出果斷的回答，不同的是他這次擅自補充起來：「要是人類有發現我這個個體受損，當時只要果斷更換其他個體就不用浪費這段時間，能夠立即讓妳開始恢復。」

「呀……我能夠想像得到他們大概是認為我一直和你連接著才勉強活著，不敢把你和我分離吧。」美妮嘗試推測，當然她心裡其實也有一個認為很重要的問題，就是她為何可以如此長時間與「未知」連接，當初的時限到底去了哪裡。

「未知」肯定注意到美妮這個想法，卻沒有開始解釋，自然是美妮認為這個問題也得排在理解完現狀之後，美妮繼續確認後續：「總而言之，在八日之後你開始提高我身體的自癒能力，而這個過程花了二十多日，直至到剛剛我的意識甦醒？」

「否定。」

「唉……請說明否定的原因。」

「妳肉體的恢復時間僅花費了零點零零四一三一九日……」

「這也太不懂變通了吧……」美妮發出無奈的感慨，並且特意把這個想法傳遞給對方才下達指示：「這個拜託用秒數或者分鐘表示。」

「三百五十七秒。」

「很好，繼續說下去，既然只花了『六分鐘』我的傷勢就完全治癒了，剩下來的二十多日又是怎麼一回事？」

「妳的意識沒有恢復，雖然我嘗試喚醒妳，但完全沒有效果。人類的精神層面與我等從肉體分析出來的結果不相符，已超脫化學物質層面與生物電子層面等理論所能夠解釋的範疇，用人類最貼切的說法應該是『靈魂』，我等經由與妳的接觸更新了『人類』這條知識項。」

「總覺得繼續和你聊下去會對這個世界產生全新的認識……」美妮如此總結，避免自己想得太多無謂的事情，至少現在她已經知道自己從失去意識到現在醒來之間發生了什麼事，「所以就是『敵策局』的人發現我的身體復原了但沒有醒過來，便把我的身體用作研究用途吧？」

「肯定，基於妳的精神健康考量，避免妳的意識突然甦醒並且立即脫離昏睡狀態，我阻隔了妳的腦波以及停止了所有非生命維持所需的身體功能，包括神經……」

「嗯，不用說下去，我大致理解了，就是不想我突然醒來看到自己那個樣子而接受不了，至於隨時能讓我甦醒的意思就是解開腦波的阻隔，讓外面一直監察的科學家或者醫生知道我有甦醒過來的跡象，趕緊把我的身體縫補一下才讓我醒來吧？」

「肯定。」

「很好……」美妮吁了口氣，雖然自己的身體被人肆意玩弄確實有點不好受，但她能理解這是無可厚非的事，當前最重要的是知道自己確實沒有死，並且能以本來的自己醒來，光是這一點，其他事情也沒什麼好介懷的了。

五三：

「那麼現狀的掌握這樣就足夠了，接下來該好好把握這個和『未知』交流的機會，盡量問出重要的情報……」

因為確認現狀的過程中又得到了新的資訊，當初花了點時間整理好的先後順序自然會被打亂，認為不用著急的美妮開始重新整理時，卻沒想到「未知」主動發話：「告知，基於我等無法完全解析『靈魂』，我不建議長時間維持這種強行隔離意識與肉體的狀態，這具有不可預估的風險。」

美妮呆了一呆，她沒想過這種事，與其說不在意自己的安危，更好的說法應該是她也是初次經歷這種狀況，自然不可能知道這當中會存在風險，既然「未知」都善意提醒了，當然不會執拗反對：「我明白了，那麼請你開始讓我甦醒的程序吧，他們停止研究修補身體應該還是要花點時間的，我會爭取在這段時間內把要問的事問完。」

「了解，現在開始發出模擬甦醒腦波。」

「啊，在醒之前提一下我，嗯……預早六十秒吧。」

「了解。」

「很好。」美妮頓了一頓，既然沒有重新整理的餘裕，她也只好憑直覺挑選重要的事項來問：「既然你們與人類有過約定，意味著你們曾經像這樣和其他人交流過嗎？」

「否定。透過連接並意識相通的交流僅有本次，當初與人類接觸時，███還保有██████，直至██████完全耗損後就再沒有有效的溝通手段。」

「又有我無法理解的概念嗎？不過至少確認到這種交流很罕有……」美妮想了想，繼續向對方確認：「在我醒來之後，我們還會持續這樣連接嗎？畢竟以我所知和你們連接的時間是有限的吧？」

「否定。當時為勢所迫唯有使用『融合』的手段，這與你認知的『連接』是不同的，在未滿足條件之下進行『融合』會導致無法預計的後果。如你所說人類無法與我等長時間『連接』，因此在妳清醒並確保沒有其他狀況之下，我將會主動斷開與妳的『連接』。」

「嗯……所以『融合』到底是什麼？」

「無法回答，這是與人類約定之中的禁止事項，妳無權查詢。」

「禁止事項啊……」美妮雖然不知道「未知」與人類到底訂立了什麼約定，但多少也能猜出這個「融合」恐怕與「未知」為何要幫助人類——又或者互助互利有關，當中也很可能存在著重要秘密而預先考慮到這樣的狀況，做好了不能說出去的保險，「畢竟牽涉人類存亡的事總不可能有笨蛋吧。」

即使如此，美妮抱著不試白不試的想法，繼續詢問對方：「既然『連接』與『融合』是不同的，那『連接』是你們為了達至『融合』的必要手段嗎？」

這次「未知」並沒有如以往那般立即回應，而是像人類遲疑般過了幾秒才給出答案：「無法回答，這是與人類約定之中的禁止事項，妳無權查詢。」

「這是變相的承認吧？」美妮決定如此理解，這對她作為「甲冑少女」而言算是足夠了，為了未來的戰鬥，比起關乎世界的陰謀或者背後隱藏的交易，她當然更想弄清楚「甲冑少女」的存在以及能夠提升戰鬥能力的手段，「無法回答就算了，那麼關於『連接』的時限又是怎麼一回事呢？為什麼有時限？」

「無法回答，這是與人類約定之中的禁止事項，妳無權查詢。」

「那麼關於『連接』時產生的痛楚呢？你們是想奪取我們的身體嗎？」

「無法回答，這是與人類約定之中的禁止事項，妳無權查詢。」

面對連續的無法回答，美妮並沒有多介懷，因為在「未知」第二次無法回答的時候她就隱約猜到背後的原因，「既然這些都是禁止事項，那麼之前和我一直的對答中又為何多番出現『融合』或者『連接』的關鍵字呢？從一開始就不要提及不是最好嗎？」

「未知」再次陷入了沉默，甚至比之前更久，差不多快半分鐘才有所回應：「███會視乎狀況作出回應，我等並沒有義務回答妳所有的提問，至今為止的對話視為能對妳有益而採取的措施。」

「對我有益……是嗎？為什麼你們這麼在意我？你也是在最後關頭不惜在未達成條件的狀況下嘗試與我『融合』吧？我有這麼重要嗎？」

「肯定。」「未知」出乎美妮的意料坦白承認，「符合『連接』最低限度條件的人類本就稀少，能像妳成功進入深度『連接』的人類更是屈指可數，儘管依然無法滿足『融合』的條件，但還是勉強讓『融合』處於部份成功狀態，這對我等而言是貴重的案例，只是經過這次也知道了妳從根本上不符合達成最終結果的資格。」

美妮回憶起之前「未知」解釋合二為一時所提及的話語，只要結合當前的回應就能夠知道「未知」其中一個目標應該就是與人類完全融合誕生出全新的存在，只不過要和「未知」融合應該有一些先決的條件，就像不是人人能當「甲冑少女」一般。

「該說幸好沒符合資格吧……否則我很可能就不再是我了。」美妮抱著些許僥倖的心態，不過比起自己的事，她覺得現狀變得複雜起來：「按照你們的說法，我既然不符合想要達成最終結果的資格，那不是更沒有理由做出對我有益的事嗎？」

「無法回答，這是與人類約定之中的禁止事項，妳無權查詢。」這一次「未知」果斷地給出回應。

到了這一刻，美妮終於得以確認，像這樣的「無法回答」其實從一開始就是一種「回答」，是「未知」給她的提示，說不定背後甚至有著「反抗」的因素。

「無論如何，之後只要冷靜反過來推敲應該就能當成有用的情報吧，剩下來就與我這個『甲冑少女』無關了。」

五四：

經過短暫思忖的美妮確定在這個話題上沒有遺漏需要確認的情報後，便打定主意開始改變詢問的方向：「那麼關於『敵人』呢？那些外星怪物到底是怎樣的存在？為什麼入侵……」

只是美妮的想法還未傳送完便被「未知」打斷：「告知，距離甦醒還有六十秒。」

「這樣啊……」美妮沒有再次強調問題要求對方回答，與其問一半或者答一半造成混亂，不如就讓問答在這裡結束，況且她也需要些時間為回到現實作好準備。

美妮把「未知」當作不存在，開始思考回到現實之後應該怎樣行動：「首先是我現在身處的狀況，既然已經被視為無法醒過來的研究對象，突然醒來會不會被視為危險的存在？假若這樣的話要怎樣解釋避免誤會呢？能不能透露與『未知』的交流？畢竟他們與人類的約定不一定所有人都知道，我亂說出去說不定反而會招惹到不應該招惹的，最糟甚至有可能被滅口吧……我能夠相信什麼人？」

一分鐘轉眼間就過去，在毫無先兆的情況下難以言喻的劇痛衝擊著美妮全身，這自然讓思緒高速運轉中的她吃了一驚，那是與「未知」連接時才會產生的痛楚。

要忍受這種剝皮拆骨的痛楚，對「甲冑少女」來說是日常，烙印在骨子與靈魂裡的記憶迅即產生效果，讓美妮能夠像自然反應般進入比平常更要平靜的心境。

美妮理解到這是回到「現實」的訊號，特別是這股痛楚來得突然去得也快，應該就是如「未知」當初所說只要她順利醒來而且沒有其他狀況的話就會立即斷開連接。

美妮緩緩呼了口氣，這次不是精神上而是感覺得到嘴巴的張開，以及吐出悶氣的舒暢，試著吸氣時冰涼的感覺刺激著鼻腔，儘管就她體感而言像這樣呼吸真的不過是「一陣子」之前的事，但此刻心中泛起一股莫名的充實感。

真的還活著。

「好了……那麼現在周遭是什麼情況呢？」美妮在感觸的餘韻中緩緩睜開眼睛，只不過炫目的白光讓她無法如願，剛打開的眼皮旋即抵受不住刺激而闔上，無奈下她只好舉起手蓋著眼睛。

透過指縫看到的是太過符合猜想而叫人有點失望的空間，她置身的房間並不大，正面有一塊很不自然地鑲嵌在牆壁上的扁長方形鏡子，推測為單向玻璃比較合理，旁邊還有一扇看起來有點像是能阻隔生化災害的氣密門。

其餘的就是圍繞在美妮附近的不知名機器，最惹人注目的是附設四條機械臂的裝置，前端能夠換上不同的工具像是注射用的針管、切割的刀又或者不同大小的鑽頭，看起來不得不說頗為駭人。大量附設顯示屏的儀器像是進行某種儀式一般擺放在周遭，至於用來連接身體監測數據的電極與線此時則已經整理好擺放在儀器旁的架上。只要仔細觀察的話它們的位置與美妮身處的地方有點距離，是在終止運作之後特意把這些稍微移開了。

「不想讓我聯想到自己成為研究對象嗎？」美妮看著這番佈局不禁如此推想，實際上她也知道這有點先入為主，一般客觀來說應該理解為「醫療設備」比較正確。

伴隨著視察周遭的動作，美妮察覺自己的身體被束帶綁在差不多傾斜了六十度的床上，這應該是為了方便外面的人透過那面單向玻璃目視她的狀況。

束帶的作用顯然只是防止美妮從床上滑落而不是限制行動，這點從她能夠舉手遮光便可得知，而之後她能輕易解開束帶亦是最好的證明。

要說有什麼意外，就是她解開束帶之後從床上滑下時，全身的重量落到雙腳後身體還未習慣而踩不穩，幸好在跌倒之前用手扶著床穩住了身體，而她這才看到那張床的特別之處，有點像是按摩床一般在上方有一個坑洞，當中有一個破了洞的金屬箱子，她立即意會到那便是一直與自己連接的「未知」。

雖然這一刻美妮有點想看看「未知」的真面目，但在她行動之前，在外面一直監視的人終於透過設置在天花板的揚聲器對她發話：「妳是……黑刀特校吧？」

「特校？」美妮想了想就理解原因，肯定是自己那樣戰死而「榮升」，不過這件事在此刻並不重要便不作理會，當前重要的是得小心應對接下來的對話：「我是黑刀沒錯，請問你是？」

「我是……」對方似乎突然被人打斷，停頓了一會才接續說：「跟進妳身體狀況的醫護人員，請問妳記得發生了什麼事嗎？」

「嗯。」美妮沒要追究的打算，既然對方沒表明身分，乖乖裝作什麼都不知道靜觀其變應該是目前最好的策略，「我和『擬態者』正在死鬥，在失去意識之前應該有破壞牠的核心。」她的回應中也特意隱藏起自己知道時間已經過了一個月，萬一被對方懷疑起來要解釋就麻煩了。

「很好，那請問妳現在身體有沒有哪裡不適？無論多麼細微的異樣都請說出來。」

「不適嗎？」美妮先是應了一聲，頗為困擾地歪著頭，「硬要說的話就是手腳有點乏力，精神倒是好得很。」

「看來這個和我聊的人不是這裡的主管，只是聽指示來跟我對話的吧？」美妮分析著狀況，在對方提出下一個問題前，她決定主動出擊：「那個，所以『擬態者』已經被我消滅了嗎？然後這裡是哪裡？應該是基地吧？」

「呀，嗯……『擬態者』確實在當時被妳消滅了……」對方的話才說到一半，背後突然傳出了一陣似是騷動的雜聲，雖然美妮無法聽清楚那些人說了什麼，但外面應該發生了另一場混亂，畢竟她醒來引致的騷動應該在開始對話前就平息了。

過不了多久甚至連揚聲器都被切斷，美妮只能無奈地等待事態發展，即使猜想外面的狀況也只會令自己更混亂，認為冷靜等待然後見機行事才是目前最好的選擇，在無事可做之下索性開始舒展自己的手腳，畢竟躺了這麼久全身都僵硬起來。

好睇

五五：

「說起來他們用我的身體做著挺恐怖的研究，現在看起來倒沒有什麼傷痕呢，應該是『未知』連這點在內等我身體治癒好後才讓我醒來吧？」美妮活動起身體才注意到自己是真正的光脫脫狀態，就連單薄的病人服都沒有穿著，恐怕是衣服會妨礙到那種開腸破肚的研究，讓她有點想對那些人抱怨既然都讓她的身體復原了，也應該關注一下心理健康至少替她裹上毛巾。

要是為狀況所迫別無他法的話，美妮也不會抗拒不得不裸露於人前，這讓她想起當初第一次為了穿上甲冑而到換裝室時，在協助換裝的陌生人面前毫不猶豫地脫個清光，儘管也是有考量到同處一室的是女性，不過說到底還是在人前，「說起來更早之前也試過穿著單薄的病人服在基地裡走動，既然把『甲冑少女』奉為救世主能不能多關注一下少女的羞恥心啊。」

正當美妮如此在心裡開著玩笑調劑心情好準備面對任何狀況時，她沒想到接下來的轉變會大到讓自己陷入一時之間冷靜不下來的錯愕當中，因為並非重啟對話又或者換個人來對話這麼簡單，而是那扇仿佛絕對不會打開的氣密門發出了「嗞渣」的聲響似乎正在開啟。

事實上那確實是氣密門開啟而發出的聲音，對此美妮不敢動彈半分以免造成任何誤會，站在原地默默等待門完全打開。

「居然……」看到走進來的那個人，即使是美妮也禁不住倒抽了一口涼氣。

淡金的頭髮剃了一個清爽的平頭裝，身穿的軍服燙得筆挺，與他那一百九十公分的壯碩身材搭配起來可謂軍人的模範，彷彿面對任何事都能毫不動搖的鐵漢子，此刻那雙深藍的眼睛卻是不可思議地瞪大，不知道是不是錯覺就連身體似乎也因為無法壓抑的激動而微微顫動著。

美妮注視著巴頓，巴頓也是筆直地迎向美妮的目光，直至到氣密門重新關上，二人之間仍然未有一句對話，有的只是巴頓把外套脫下來給美妮披上。

美妮不知道巴頓是在等她主動開口，還是他對於她甦醒過來這件事難以置信到不懂得應該怎樣反應，她認為繼續如此僵持下去也不是辦法，便決定率先開口：「我——黑刀回來了，麥道威爾長官。」

巴頓的眼睛瞪得更大，他沒想到美妮會以如此平靜的方式向自己搭話，「不，這才是我認識的黑刀吧……」他在心裡催促著自己得要盡快冷靜，用一如以往的態度面對美妮。

然而，巴頓做不到。

深植於他內心的正直不容他以「什麼都沒發生」的態度面對美妮。

在巴頓收到美妮甦醒過來的消息後，他立即拋下手上的工作趕到這裡，他的出現想當然讓研究人員感到意外，其後他提出要進入到這個房間更是引起了一陣騷動，最終他是強行以職權排除異議，成功進入這個房間親身見到美妮。

沒錯，巴頓有著必須得與美妮直接面對面的理由，他在聽到消息趕來這裡的時候就決定了——不，或許是知道她保住性命但陷入不知道會不會醒來的昏睡後就做好了這樣的決定。

藉著重新回憶起初衷，巴頓總算冷靜下來，一旦冷靜他就多少恢復本性能夠果斷地行動，以像是能夠殺人般的氣勢向美妮九十度鞠躬，並以最為誠懇的語氣說：「對不起。」

看到巴頓那樣鞠躬，就算是美妮也不得不被嚇到臉色發白，聽到那發自內心的道歉時更是全身不住冒出冷汗，她絞盡腦汁也想不到會讓巴頓如此誇張地道歉的原因。

在美妮成為「甲冑少女」並接受巴頓指揮的這段時間，她知道他是個犯錯後會敢於承認的人，就算他是個四十二歲的大男人，位階少將的資深軍官，只要被指責的錯處是有理的，哪怕指責出來的人是部下還是像她這樣的少女也會直率地承認。

只不過，美妮苦尋記憶真的找不到巴頓會像現在這般充滿歉疚地道歉的原因，看著似乎只要自己不說什麼甚至原諒他的話就絕對不會抬起頭來的勢頭，她也只能硬著頭皮試著找出原因：「那個，麥道威爾長官，如果你是為派我去迎戰『擬態者』的事而感到歉意的話，真的不用……不只是你，我自己也得出當時那做法是最好的結論。」

「不是這樣的……不，至今為止我與其他參謀都詳細分析過當天的做法，關於這方面的報告之後也會要求妳一同檢討，只是我現在要向妳道歉的並不是這件事。」

「呀……那到底是什麼事？」美妮實在想不到還有什麼事會導致巴頓如今這副姿態，即使是這樣對答中都維持著那完美的鞠躬，她苦無辦法下只能這般直接詢問了。

「是……」就連巴頓這樣的人也會在這個時候深吸一口氣才有足夠的力量說下去：「我沒能守護妳，讓妳……讓妳……讓……妳在昏睡的期間成為了研究對象……」

就在這時揚聲器突然響起了焦急的聲音：「少將！在確保安全之前像這樣的刺激只會……」

「閉嘴！」巴頓毫不猶豫地喝止對方說下去，「你們說的事我都懂得，這也是為什麼我非得要親身見黑刀，這種事只要親眼看到就會懂了。」

「請少將不要這麼意氣用事……」

「命令，由現在開始本研究區域發佈第二級警報，所有人員撤離本區域然後進行封鎖，禁止一切聲、畫記錄。」巴頓不想在這個狀況下與對方爭執，繼續倚著自己所有的權限發出不容反抗的指示。

也許是巴頓接連的表現總算傳達出了這股鋼鐵般的意志，也許萬一真的有什麼事發生的話那責任能夠推卸給巴頓，也許是那個第二級警報把這個區域完全封鎖起來合了他們的意，不論如何外面的人放棄阻止了。

隨著警鳴大作，所有人員迅即撤離這個研究區，前後花不了一、兩分鐘，如今這個地方真的只剩下巴頓與美妮二人了。

五六：

「唉……」美妮把這聲嘆息藏在心裡，她或多或少理解巴頓為何如此自責，儘管表面上這人與「甲冑少女」有著名為「軍人」的隔膜，又或者他堅決以此作為區分避免感情用事，但是他心底裡毫無疑問是個溫柔的人。

只有「甲冑少女」能對付敵人，把少女們送上戰場是必須的，為了讓這群少女能夠成長，提高出擊的存活率，能夠笑著回來，他不得不把自己塑造成冰冷的長官。

美妮心裡很清楚這一點，而且恐怕沒有人比她更能體會到巴頓的自責，這是無可挽救的過錯——儘管美妮不認為這是巴頓的錯，但以他的性格肯定會像如今這般自責到難以抬頭。

美妮想過裝傻，以身體上既然沒留下什麼痕跡也就能當成什麼都沒有發生，也有想過直率地解釋自己真的沒有怪責他，不過以她那小小的腦袋實在找不到能讓巴頓解開心結的說法。

要是有能夠讓自責的人能舒坦一點的方法，美妮自己也很想知道。

最終，美妮決定轉移話題，避而不談：「麥道威爾長官，假如你是真的沒有意氣用事的話，意味著你很清楚當前的狀況，對吧？」

巴頓依然沒有挺起腰，維持著鞠躬低頭的姿勢回應：「妳還是一如以往的敏銳啊，妳是在說害怕妳被『未知』支配吧。」

一般來說美妮這個時候會點頭，而她也確實反射性地如此做了，可是對方根本看不到，她唯有以話語回應：「是的，這便是外面那些人這麼擔憂的理由吧。」

「沒錯，但我知道妳不可能被『未知』支配。」

美妮聽到這句話禁不住輕輕皺起眉頭，這聽起來不像是「親眼看過」之後的相信，也不是因為長時間相處而培養出來的那種信任，而是在背後有著確信的理由。

「雖然說想把『融合』的事暫時保留起來，先觀察確認完狀況再決定能不能提出來，但是終歸要說出來的話，最值得信任的人大概就只有巴頓了吧，況且他現在又是這個樣子，說不定有這麼重大的事能夠讓他認為『未知』的事比較重要而暫時放下愧疚感。」美妮嘗試以理性分析來說服自己提出很可能危及自己安全的事。

毫無疑問，只要美妮想隱藏，她不認為有人能有辦法知道她和「未知」有所交流的經歷，要是研究人員真的有這麼厲害，就不會出現她醒來到現在的種種反應了，換言之她絕口不提的話就是安全的，相對只要說出來顯然會有風險。

「我沒有在那場決戰死去而得到的情報，要是說出來讓擁有更多的情報的人去分析，說不定會有更大的效益，況且這個人要是巴頓的話……」起初美妮想到的是要是敗在巴頓手上不會後悔，但隨即理解到這是非常自私的想法，萬一把這件事說出來導致任何壞結果，那就是對巴頓的殘酷。

「真是的，明明只是想當個『甲冑少女』，不停地戰鬥就好，卻好像捲入越來越麻煩的事情裡……」美妮以此總結自己的感慨，繼續沉默下去讓巴頓察覺到異樣也不是好事，而在這個時候選擇裝傻沒察覺到真相也肯定會讓對方感到奇怪，因此只能誠實地回應：「聽起來長官有著超越信賴關係的確信。」

「沒錯，但是……我無法說，那是軍事機密……」

「我對機密沒有興趣，所以完全不需要為難，倒不如說請切把我牽扯進不必要的麻煩中。」美妮幾乎肯定這與「未知」和人類的約定有關，心中衡量過機密與愧疚都是難題的情況下，不論怎麼說後者都是比較好，唯有把話題重新帶回去：「不論如何，能不能先請長官別繼續這個樣子呢？很難對話之餘……坦白說我也很不好意思。」

「可是……」

「雖然我才剛醒來不知道確切發生的事，但根據剛剛聽到的內容，我應該昏睡了好一段時間，也就是說可以視為無法戰鬥的『甲冑少女』，那麼被用作研究用途也是沒辦法的事吧？關於這個大衛他也有給過我心理準備。」美妮這番話勉強稱不上欺騙巴頓，畢竟就算有「未知」告知，她確實不是「確切」知道進行了怎樣的研究，而且她昏睡這件事亦有從巴頓處聽來，只是她更早就知道而已。

「這……」其實巴頓隱隱預料到美妮會這樣反應，畢竟說到黑刀就是個理性到能不把自己的情感放在天秤上的「甲冑少女」，只要合理的話就能夠果斷犧牲的人，「妳知道我不是在說合不合理的問題，而是情感上我沒能夠相信妳會醒來，守護到底，而妳不應該這麼輕易原諒我甚至不把這當作一回事。」

「哎呀。」美妮輕輕搔了下臉頰，「聽到的時候無可否認覺得有點噁心啦，在自己無意識的狀態下身體遭到不知道怎樣的對待，但長官……巴頓你看得出來的吧？我是真的沒有在意。」

對於美妮特意用名字稱呼自己，令巴頓不得不回憶起一個月前迎戰「擬態者」時的交談，他心裡明白為什麼美妮要在這時候改口使用名字。

終於，巴頓緩緩挺起了腰，再次正眼望向美妮：「妳總是這樣，當『甲冑少女』當得太過稱職了，覺得自己犧牲再多也沒有關係，這一切都是應當一樣。」

美妮看著那雙藍眼中複雜的神色，知道沒辦法輕易讓巴頓釋懷，「也只能等他自己慢慢想通了吧？我能講的都講完了，就算原因在我身上，可我真的想不到有什麼可以做……說不定生氣或者提出任性的要求可以讓他的罪惡感減輕一點，但那實在不符我的性格呢。」思忖到這裡的她打定了主意，看起來隨意地回應：「畢竟我是死刑犯嘛，為了『甲冑少女』奉獻所有就是我現在的本分，就算長官或者其他人覺得我總是在『犧牲』，可我就是從來沒有這樣覺得，甚至被大家用這種目光看著其實挺令我困擾的。」

「妳會困擾？少騙人了。」巴頓察覺到美妮在努力用她的方法讓氣氛變得輕鬆一點，儘管心中的歉意未有半點消減，但看到她那麼努力的模樣實在不忍無視，唯有配合地給出適當的反應。

「如果我是個優秀的騙子，那生活應該會輕鬆很多吧。」美妮打趣地說，然後繼續以這副不認真的模樣接續說：「雖然像這樣閒聊一下也不錯，但你不惜這樣蠻幹衝來這裡，還發佈那個什麼警報讓全部人離開加上不准進行任何記錄，應該不只是為了那種無謂的事來道歉的吧？」

女主角真係好令人心痛

雖然目前好「痛」，但一齊希望有個真正美好既未來！

因為同《甲冑少女》相關，順便搬埋過黎，如果想睇更多唔同周邊既創作感想或者資訊，黎ＬＩＫＥ我ＦＢ ＰＡＧＥ啦

關於《甲冑少女》Ｎ件事之壹

咳咳，說好的談一下關於創作的事，那就以《甲冑少女終將在戰場上逝去》作一個美好的開始吧。

相信追隨黑霧一段時日的讀者……嗯，最近才加入也沒關係，那就直說個人很喜歡含有戰鬥元素的作品，但不知為何自從出版《獵靈少女》之後，創作的作品都以文戲為主呢？每次都想著要寫戰鬥系故事，但又會變成以文戲為主軸（坦白說事實其實是考慮到單集故事很難去架構完整的戰力系統）。

這件事就算來到放手去創作的《甲冑少女》也多少有點影響，除了真的鐵了心一定要有戰鬥元素外，其實本作最初誕生的思想與戰鬥無關——無法清楚地說出對與錯。

對與錯，就是《甲冑少女》的起源，不論是開首美妮對欺凌的反擊，還是後面全心全意投入成為「甲冑少女」，以至到第一集結尾的高潮之戰，全部行動個人都是抱著「無法輕易判斷對或錯」來創作的。

除了享受故事的樂趣，與我一起守護美妮外，假若可以多想想這些事那就最好不過了。

（這並非固定單元，看日後想到什麼就寫什麼）

加油呀～！

五七：

巴頓對於美妮會注意到這些細節，甚至主動切入正題自然不會感到意外，他決定不再多話接受她的好意，板起臉露出凝重的模樣，讓她知道自己接下來的話絕對不是開玩笑：「黑刀，妳有沒有想過退役？」

「誒？」美妮因為看到巴頓那副模樣也跟著認真起來，卻沒想到會聽到這麼有衝擊性的話，實在禁不住發出了在旁人聽起來有點可愛的聲音。

不過巴頓完全不為所動，僅是認真無比地重複了一次：「妳想退役，不再當『甲冑少女』嗎？」

美妮當然知道巴頓並不是在開玩笑，此刻的她腦袋正全力運轉，分析他為何要這樣詢問，她不認為這是在測試什麼忠誠心，又或者另類判斷自己有沒有被「未知」所支配的方法，「這的確是個非得把所有人趕走並嚴禁留下任何記錄的問題呢……換言之這不是來自上級的指示，也沒有得到許可，對吧？」

「其他的事妳不用管，我只是在問妳的意願。」巴頓堅定不移。

「我不被容許有這種想法喔，畢竟我是經過公正審判，被裁定死刑的犯人，我唯有當『甲冑少女』直至死去……」

「我重複一次，我是在問妳意願。」巴頓的目光蘊含著叫人難以招架的決意，「什麼現實問題，執行問題全部都不用考量，妳就放棄一切，只說出心聲如何？」

美妮禁不住輕輕咬著嘴唇，因為她理解到巴頓是認真的，所以她也得認真思考這個問題，「不，巴頓是叫我連思考都不要做吧……」

即便美妮抓到重點，但是她還是認為非得繼續問下去：「現在外面到底是什麼狀況？在失去『虹彩』加上我的狀況下，就算『擬態者』沒有再度來襲，光是對付日常的敵人應該也……」

「黑刀。」這次巴頓打斷美妮的態度聽起來並沒有很強硬，但隱約間有種像是火山爆發前夕的壓迫力，「想，還是不想？」

美妮的嘴巴輕輕張開，她再也找不到話語，與其說她是在拖延不敢面對，其實是她很想知道巴頓這樣問的動機，「那是不是出於可憐？」這樣的想法在腦海中浮現，「不過知道又怎樣？不論答案是肯定還是否定，他想要聽到的答案都只有一個吧。」

美妮心裡很清楚這並不是一個開放式問題，這背後是存有預設答案的，正因為有一個想要聽到的答案，才會如此不惜一切做好準備並付諸行動。

「我能無視巴頓的苦心嗎？」美妮心中泛起更多的問題。

問題，問題，更多的問題。

最叫美妮困擾的是，絕大多數的問題都不是能透過自己的思考就能夠取得答案，而是不得不採取行動，甚至透過與他人互動才能得到線索——沒錯，可以得到答案的線索就已經算不錯的成果了，莫說要取得滿意的答案。

此時巴頓的提問對美妮來說在某個程度上是最複雜的問題，因為這個提問從根本來說只要美妮什麼都不顧遵從本心去回應就可以了，但要是用一直以來的生存方式，也就是自小培養出來的思維以及價值觀，她希望能夠從巴頓身上找出「預期中的答案」這樣的線索，可是不論她如何努力去互動、對話都沒能成功。

美妮想要知道巴頓有什麼期待，並非是懷抱著要當個聽話的孩子這樣的想法，然後給出對方想要的答案，要是對方的期待與自己的想法相反，是不能妥協的話，那她也會堅決拒絕，由她過往反抗墨菲斯與巴頓的提案而第一次登上戰場就足以見得。

經過漫長的思考，美妮糾結到甚至失去了分寸不知道自己沉默了多久，儘管眼前由上往下投來的視線並沒有半點催促的味道，但她自己還是漸漸焦慮起來，到了應該作出回應的時候。

「巴頓。」美妮擠出了聲音，「我想……」

巴頓的眉頭緩緩揚起，緊繃的臉頰有放鬆下來的跡象。

「繼續當『甲冑少女』。」美妮的聲音雖然不大，但是能聽得出其中的堅定，是經過深思熟慮得出來的答案。

即使這很可能與巴頓想要的「最為直覺、不經思考的想法」有所違背，不過這始終是美妮給出的答案。

「這樣啊……」鮮少流露個人情感的巴頓，繼續打破自己那鐵漢子的形象，絲毫不掩飾自己的失望，「為什麼？雖然是我叫妳不要去思考利損得失，但妳肯定衡量過了吧，不過我很清楚妳是個只要不想就會拒絕到底，不會輕易妥協的人，所以終歸妳是自己心裡也想繼續當。」

「為什麼嗎？」美妮輕聲反問自己，然後露出苦笑說：「假如我說當正義的使者很充實，能夠保護世界之類，你不會打我吧？」

「我討厭說謊的孩子。」

「被當成『甲冑少女』的父親或多或少是你自己導致的啦。」美妮苦笑著挖苦對方，不過實際上巴頓並沒有這麼誇張的干涉，基本上只要不影響「甲冑少女」的職責，對惡習都是睜一隻眼閉一隻眼，最多也就提點一下而已。

巴頓把「甲冑少女」視作士兵，即是以成年人作為判斷的基準，把他當成家長自是玩笑的成份居多，在這個時候卻似乎造成了意外的效果，他竟然愣住無法回答美妮的玩笑。

「抱歉，在這個狀況下開這樣的玩笑似乎有些過份了。」美妮難得地有點不好意思，不過突然轉念一想，這說不定是個好機會去捉弄一下巴頓：「我會說出真正原因，只是希望你能答應我一個條件。」

「說。」

「那個原因要我說出來挺難為情的，所以你也得說出想我退役的原因。」

「交換嗎……」巴頓此刻已經完全恢復平常的模樣，美妮的捉弄打算顯然落空了，「好吧，說來聽聽有什麼能讓『黑刀』難為情的事。」

五八：

美妮本來就沒有隱瞞的打算，如今巴頓答應條件可謂賺到了，當下組織好話語便開始訴說：「就像我出擊迎戰『擬態者』時就說過，我沒有尋死的意思，只是當時的狀況『對我而言』最好的處理方法就是抱著同歸於盡的決心應戰，然後祈求幸運女神對我微笑吧。」

對於美妮的前言，巴頓僅是了點了下頭沒作出任何感想，他回想起一個月前的狀況，她自主採取了這樣的行動，毫無疑問是為「敵策局」帶來了最好的結果，並且免去了他這個指揮官不得不作的必要之惡，想當然就算沒發出命令，沒能阻止她「違反命令」在另一個意義上也是失職。

美妮想當然不知道巴頓心裡在想些什麼，也許專心觀察的話會察覺到些許，但是她自己之前想要戲弄對方的話其實也是心底話，此刻感到害羞的她無法分更多的注意力在巴頓身上。

美妮裝成在思考一般避開了巴頓那仍然筆直地注視著自己的目光，這樣才能夠順利說下去：「我確實對保護世界什麼的沒有興趣，甚至我覺得……自己也沒有想要保護的人，但是我喜歡那座基地……我能夠安心回去，回去會感到安心的地方。」

「『家』嗎……」巴頓若有所思地輕吟，過了半晌才向美妮問：「這就是妳想繼續當『甲冑少女』的理由？」

「嗯。」對於巴頓再度確認，美妮的回應沒有半點遲疑，對她來說最害羞的部份已經過去，甚至開始覺得自己為什麼要害羞。

「那麼我覺得妳更應該退役，又或者試試休個長假。」

「嗯？到了這地步仍然堅持啊，雖然聽起來似乎有所讓步……那麼該輪到你說理由了吧。」

「很簡單。妳現在覺得是『家』的地方，本身並不是一個歸處，而是在妳的努力底下，沒有自覺地建造出來的。」看到美妮以疑惑的目光望著自己，不禁叫他感嘆她始終是個只有十五歲的少女，「只是妳以前生活的環境太過異常罷了，如今這裡一樣是個異常的地方，不同的是這裡的人會賞識努力、認真活著的人，單純如此讓妳覺得這個地方很美好。」

美妮並沒有急著反駁而是嘗試思考巴頓的意思，她知道眼前這個男人是確切用心為自己著想，如果不以心去回應的話就太對不起他了。

「我知道妳不是會懼怕環境改變而不敢邁出一步的人，所以是真的喜歡上這個地方了吧。我不會說什麼不應該喜歡這塊鮮血之地，只是覺得妳真的應該去試著看看正常的世界。」巴頓也不是沒有自覺正在把自己的想法強加在美妮身上，然而他認為自己不得不這樣做，「要是妳願意動點小手術自是最好不過，但只是換個髮型與顏色，像是染成有點活力亮麗感的棕色，把頭髮留長一點可以考慮綁起來，然後加一副眼鏡的話整個人的觀感就會完全不同了，身分什麼的要安排是輕而易舉的事，不用怕背負著『血腥女王』的過去。」

「一個普通人嗎……」美妮心裡並沒有抗拒平凡，但說實在她也沒去追求獨特，因此她不得不承認巴頓在某個部份上是對的，她並沒有執著於當「甲冑少女」，只是客觀因素令她不得不當，然後當「甲冑少女」的話能夠繼續待在這個不只是不會拒絕她，甚至樂於接受她的地方。

美妮想到這裡，腦海中突然響起了大衛曾經說過的話，其他人之所以願意忍受這樣的痛苦也要當「甲冑少女」，大多不是像虛構故事的主角那般大義凜然，而多數是有著非得當「甲冑少女」才能夠達成的目的，或者當「甲冑少女」會成為達成目的的捷徑。

最直白的說法，那就是當「甲冑少女」所得的報酬毫無疑問是可以改變人生軌跡的，影響的程度甚至是足以家庭作為單位。儘管不能一概而論，但這確實是一大誘因，每名「甲冑少女」當然有各自的苦衷，也說不定真的會產生當「甲冑少女」的虛榮感。

美妮終於理解巴頓的意思了，而在這個時候巴頓打出了推倒那唯一理由的致命一擊：「在與『擬態者』的那場戰鬥，妳已經死戰過，可以說是『服刑完畢』，死後重生的妳沒有非得繼續當『甲冑少女』的理由了。」

美妮確切明白巴頓這番話的意思，然而她並沒有就那樣點頭答允，即使真的那個她非得當「甲冑少女」的客觀因素消失，她也不認為存在著不應該繼續當「甲冑少女」的誘因，去嘗試巴頓口中所說的「正常生活」，這之中非但沒有半點嚮往，甚至連丁點吸引力都沒有。

況且還有一件更重要的事，那就是巴頓雖然之前說過要美妮別去想現實的可行性，但她實在沒辦法無視要執行這件事得付出什麼犧牲，「巴頓，你該不會真的想拿這樣的說法去叫『敵策局』放過我這個寶貴戰力吧？」

「我會讓他們放棄的，這不是妳需要顧慮的事。」巴頓既然會詢問美妮的意願，自然早就計劃好要如何行動去取得這個成果，他是懷抱著足夠的覺悟才會提出的。

「唉……」美妮發出了至今為止最為感觸的嘆息，「讓我整理一下吧，巴頓你認為我沒有真正非得要當『甲冑少女』的理由，我只是因為找到了一個安身之處，而這個安身之處實際上並非得要是這裡，只要我努力的話在『正常的世界』也能自己創造一個，對吧？」

「該說真有妳的風格嗎？總是整理得這麼簡潔。」巴頓這番話按照文意來理解應該是在稱讚，但是他說起來的感覺卻是有點相反，「要是整理作戰計劃或者反省報告的話我會很高興，但是這種事關感情的部份可不應該這麼整理的——當然我知道這當中沒有半點隨意的成份。」

對於這番充滿巴頓特色的教導，美妮選擇虛心接納，她也不是沒有自覺這樣的想法令人產生難相處的印象，畢竟這些年來她不得不仔細揣摩身邊的人懷有什麼想法然後加以整理，才能夠一一對應順利活到現在。

五九：

美妮輕輕吁了一口氣，既然她之前對巴頓說出了自己的整理，心中自是早有答案，她知道只要認真說出來的話，對方肯定不會再阻止她，甚至認為他心底裡其實早就有預感這個提議並不會得到她的同意。

美妮知道巴頓是個十分理性的人，只是這個男人也有著感性的一面，她看著此刻仍然未有放棄而是耐心地等待著的目光，那目光越是熾熱就越叫她感到於心不忍。

「要說到底是理性還是感性的一面讓巴頓提出想我退役，假若只是前者的話感覺一定會輕鬆得多吧。」美妮如此想著，「遺憾的是就算是以理性計劃出一切，組織出說服我的理由，讓這一切從想法變成行動的一定是感性的一面啊……巴頓。」

美妮覺得自己在背叛巴頓。

即便如此，美妮還是只能順從自己內心的想法來回應巴頓，她不懂得「圓滑」的做法，沒有人教過她這種事，她也沒能從過去的經歷中找到答案，唯有輕輕握起拳頭並舉起放到胸口前，竭力展現自己的真誠：「巴頓，你還記得當初出擊前，我說過有什麼萬一的話，希望你能幫我傳達的話嗎？」

「當然記得。」巴頓迅速地回答，即使表面看起來沒什麼，但是他已經隱約感覺到美妮是打算確實地拒絕了，不過在真的聽到那個回答之前，他只會繼續努力嘗試：「妳應該想像不到吧？那是糟透了的體驗，嗯……我也經歷過好幾次向逝者家屬傳達死訊的事，只是這一次對象全部都是現役軍人，聊起來的氣氛既尷尬又僵硬，幸好的是最終成功找到了一個共通的話題才沒有以那種狀態結束。」

美妮沒想到會突然在這個時候聽到他人對自己的評價，她印象中有些電影在描繪葬禮的情節時，常常都會說那時候的人才會真情流露，這難免惹起了她的好奇而中斷了本來想要說的話：「是什麼話題？」

「就像現在這個狀況啊。」巴頓露出了淺淺的苦笑，「說妳毫無自覺，詳細就作為妳今後的課題，好好努力學習吧。」

「這還真是……聽起來很困難呢。」美妮應了一聲，雖然知道巴頓絕對沒有挖苦自己的意思，但聽到對本人而言頗為失禮的評價，還是難免在意起來，不過對方既然已經表明要她自己去尋找答案，加上追問又會開始離題，便決定在這裡打住。

在讓微微波動的心情平靜下來後，美妮繼續訴說本來的話語：「既然你有和這些與我相關的人聊過，那麼應該能夠明白，並不是說什麼到其他地方重新努力就可以的事了吧？」

「即使妳剛剛才說完沒有想保護的人？」

「雖然聽起來有點咬文嚼字，但是我確實沒有想要保護的人，我認為自己沒有能力可以去保護任何人，不過不代表我不珍惜這些關係吧？」美妮緩緩放下了手，她不自覺地垂下了頭，「拜託幫我保密，不要跟其他人說。」

美妮不知道巴頓對於自己這番話能夠理解多少，但往上偷望時看到他重重地點了下頭後，著實鬆了一口氣。

「放心，我沒說八卦的嗜好。」巴頓滿心感慨，但為了安撫美妮還是說出了肯定的話語，「所以這裡確實成為了妳心中特別的地方，僅僅在兩個多月……算上昏迷的時間也就一季而已。」

「才一季嗎？」美妮側著頭，思忖了一會後似是想要向巴頓確認一般說：「雖然說時間的長短確實會影響關係的深厚，畢竟相互認識需要時間，可是感覺上喜歡或者討厭，不太需要在意時間吧？」

巴頓的眼稍微瞪大，「妳總是叫人感到意外呢。」

「看來在這一點上我就欠缺自覺，我自認為自己的行動或者話語都很合理的啊……」

「在妳那個小小的腦瓜蹦出太有道理，像是看透塵世的想法時，這就是叫人意外的地方吧。」

「聽起來似乎很有道理。」美妮無奈地聳了聳肩，她感覺到氣氛已經緩和下來，也就意味著巴頓已經承認失敗，不會再糾纏她了，但為了提出下一個關乎未來的問題，她決定把該說的都盡數說出來：「話說回來，其實喜歡上這個地方也會叫我疑惑這是不是對的事。」

「罪疚感嗎？」巴頓一眼就看穿並不是靠著敏銳的觀察，身為「甲冑少女」指揮官的他自然得掌握各人的狀況，而其中由大衛所寫的心理報告是他特別重視的，當中就多番提及到美妮的想法。

「嗯。」既然美妮會坦白向大衛交代，此刻也沒有必要對巴頓有所隱瞞，「因為犯下了彌天大罪，所以沒有資格過得快樂，我也曾問過大衛這到底是自己無法接受，還是太過重視他人的目光，不想在別人眼中變成『那樣』的人。」

「這個嘛。」巴頓不是心理專家，而且既然大衛一直努力開解或者引導美妮都沒能成功，他自然也無法做到，「似乎只能靠妳自己去摸索了。」

況且說到資格，巴頓認為自己也沒有那個資格置喙美妮的過去，他也是雙手直接或間接地染滿鮮血的軍人，亦因此對於這種事能夠感同身受，儘管環境與理由不盡相同，但奪去生命這一點是一樣的。

甚至，不只是巴頓，包括在美妮身邊與她有比較多接觸的人，都認為那一個月的超強度訓練，是她懲罰自己的一種方式，以後編入戰力後的一個月中，比其他人更為努力地戰鬥以及在需要犧牲時能夠果斷地作出抉擇等等，都有著不能讓自己好過的傾向。

只是假若有認真與美妮相處，嘗試仔細地去理解她的話，就會知道或許當中有懲罰自己的部份，但佔絕大多數比例的是為了取得好的結果，她是在用她認為最適當的方法來鍛鍊自己，最有效率又或者最高勝率的方式來戰鬥，她完全沒有任何自虐或者自毀的傾向。

也許就是這個緣故，才會叫一眾成年人感到頭痛。

好希望美妮最終可以回歸正常生活

（望向書名）
嗯……至少我不會特別去寫壞結局，個人傾向真結局。
而依家我心中既結局，以我既標準係幸福既

雖然同故事無關，但因為算係我全職寫作既報告，有興趣可以睇睇

也許這就是最後的嘗試——全職寫作記錄【九】

來到第九次報告，也就是全職至今過了兩年半，請容我這次稍微不那麼維持正面，先說好過往寫的都是心底話，單純是這次特別感慨罷了。

首先仍然是比賽報告，總之金車和泛科幻都落選，剩下《天行小說賞》在明年第一季截稿，目前正在創作第一本作品。

至於徵文部份，參加了ＰＯＰＯ奇幻類的，嘛，也就只是參加了吧。

好，超高速進入近況部份。

首先是關於《甲冑少女終將在戰場上逝去》。可能站在讀者的角度沒什麼太大的感覺，畢竟是順利地無斷接續連載，事實上個人掙扎了好久，要不要寫第二集。

我真的很喜歡這個故事，正如最初公開連載，我是喜歡到不惜聘請繪師去畫封面圖，雖然是一集完的故事，但幻想著說不定能有後續，所以在開始創作之前，花了十足的心力在建構世界、武力系統以及故事上，可以在單集完結，需要時亦能夠無痛展開後續。

想來能無斷開始第二集的連載，真的是多得當初的規劃，果然花的努力不會白費。

即便如此，為什麼還會這麼掙扎，其實這可能是接近「最後」的賭注了。網路連載並非一朝一夕的事，我不相信會有什麼爆紅突然降臨在自己身上，對我來說寫作這條路一直走來，只有慢慢努力地積累罷了。

我一直沒有公開我「全職的目標」，是不想把話說得太死，免得自己沒有退路——又或者就是因為有退路所以安心，導致至今仍然一無所成？無論如何，兩年半了，多少說一下。

正如我以往一直強調，我並沒有活在夢想中而看不清現實，相反因為幸運地有投稿過稿的出版經驗，自認為很清楚現實有多困難（感情上我不想用殘酷），因此我從來沒幻想過全職能達到「最低收入」。

最初開始全職寫作時，先不論花的時間，我的目標並非收入多少，而是能否取得相對穩定的出版機會，例如半年甚至一年能出版一本這樣，只要有一間出版社願意出版，然後還有後續合作的意願（繼續收我的稿），對我來說就算是達成放棄工作來嘗試全職寫作的目的。

至於現實層面後續怎樣維生，很不負責任地說，到時總有辦法的，幸好個人物慾比較低，對高薪厚職或者人生勝利者這回事並沒有嚮往，如果只是糊口的話我天真地想著應該應付得了。

啊，扯得遠了，這些都是失敗以後的事，還是回到仍在努力的現在吧。

我在過往提及過，接下來我會把這條路的重心放在網路連載上。坦白說，前陣子Penana的訂閱系統對我來說，甚至說成最後的救生圈也不為過，它是讓我看到「希望」的存在，除了最直接的金錢支援，更是讓我感到與讀者的強烈聯繫，甚至是構成黑霧這個創作者的存在並且讓其得以活著——這不是中二病的說法，我是真的有這種感覺。

我看到的，連登開始有讀者願意留言聊天，我沒有特別宣傳只放在巴哈小屋裡，仍然有讀者願意來看、給ＧＰ甚至推介，以及Penana真的有讀者願意真金白銀付錢訂閱（也非常感謝友情支援），這些我全都看在眼裡，老套地說句這些是很重要的推動力與支持，真的衷心感謝您們。

因此，可以說是捨不得了吧，捨不得放棄網路連載的部份了，再次喜歡上網路連載，並深深覺得這是存在著可能性的。

我啊，其實很清楚知道自己在寫作上並沒有什麼天賦了，單純就只是喜愛並願意花時間在上面努力，與《魔法少女奈葉ＳＳ》中的蒂安娜被戲稱「平凡人」不同，她是和天才們相比才顯得平凡但實質還是擁有著一等一的天賦。

我知道像這種嚴肅的正劇、強調角色思考與反思的故事並非網路的主流，沒有什麼笑梗，也沒有耀眼的各種角色屬性，更沒有眾多香香的女角，亦不像推理懸疑類能營造緊張與驚喜的氣氛，以及……

但是啊，我相信著，就算再冷門，只要能夠努力抓住喜歡這種類型的讀者，一個又一個累積起來的話，應該是「可以」才對的，這就是為什麼我說Penana的訂閱系統是我的救生圈。

並非一朝一夕而是需要時間積累，這就是我為何說《甲冑少女終將在戰場上逝去》可能是最後的賭注，如果「黑霧」死在「她」手上，以陸美妮作結，我想我能心甘情願、不會留下後悔吧。

放心，我沒忘記我還有在創作《那些我們所犯下的罪》，也請讀者們放過我，別要求我決定誰才是我的最愛，我完全無法回答，沒有把這部比喻作最後，單純就是寫作的規劃上，這部作品會比《甲冑少女終將在戰場上逝去》早完結罷了。

最後再說一點寫作計劃上的事。《天行小說賞》的創作進度顯然比預想中還慢，但我又不想放棄網路連載的部份，同時寫三部作品這種事……明明以前說過絕對不要再幹的。

嗯，在這個時候也只能用精神論來克服，繼續努力吧？

另外在完成《天行小說賞》之前，未能夠加快更新《甲冑少女終將在戰場上逝去》以及《那些我們所犯下的罪》的情況下，我打算連載目前未曾公開、未完整公開或者修改完未曾公開的作品，唯一的煩惱其實是封面的部份……美術可是比我寫作更沒天賦的部份啊。

最後很可能會弄成像《那些我們所犯下的罪》那樣，被笑很醜無法吸引人吧？假若有讀者願意幫上這個忙，會奉上薄酬，歡迎來聯絡我。

那麼，本次全職寫作記錄到此結束。呼，這樣寫完，又覺得能多走一點了。

六零：

在這方面完全沒有自覺，一直認為自己是遵從理性合理地行動的美妮，想當然不知道周遭的人因她而起的苦惱，此刻聽到巴頓叫她自己摸索，她也只能摸摸鼻子點頭，然後提出總算鋪墊完畢能夠帶入的重要問題：「我會努力的，因為外面的狀況應該也是到了除努力外也沒有更好的應對方法了吧？」

看到巴頓再次沉著臉，美妮知道自己的推測沒有錯，便大膽地繼續說下去：「推動你勸我退役的理由，剛剛那個當然所言非虛，但是還有至少一個你沒有對我說——接下來『甲冑少女』得面對真正的死亡任務，我的推測有錯嗎？」

「妳要是沒這麼敏銳的話會比較可愛。」

「我這麼不可愛還真不好意思呢。」

聽著美妮玩笑般的反擊，巴頓已經整理好被她突擊導致稍微混亂的思緒，「目前還有些時間，既然妳堅決留下來繼續戰鬥的話，早晚也得要說明。」他說到這裡打住，沉重到甚至得深吸一口氣才能夠說下去：「在確定失去妳和『虹彩』之後，不論計算多少次都不可能維持以往的迎擊體制，當時墨菲斯在請示並得到准許之後，發出了放棄第一城的命令。」

就算推測到事態只可能這樣發展，當聽到巴頓真的說出來時，美妮還是震撼得一時之間無法反應，過了半晌才勉強開口：「那這一個月是怎樣度過的？不是說那些外星生物出現的範圍會受第一城的居住人口影響嗎？不對，應該要思考的問題是，一直增加的敵人要怎樣處理……現在就是所謂的世界末日嗎？」

面對連珠炮發般的問題，巴頓只是有條不紊地解釋：「倚靠『甲冑少女』去戰鬥本來就是如履薄冰的狀態，想當然從一開始就有設想過失去第一城的事態而制定出不同的應變計劃，而當時採取的方案是『放縱』。」

「放縱？」身為戰鬥人員的美妮，接觸最多的是單場戰鬥的戰術，對於應付外星生物的戰略基本只有「出現就將其迅速消滅」這樣的認知程度，長遠來說應該就是穩住防禦之後，建立太空戰力消滅敵人的基地，但要怎樣消滅在月球的敵人任憑她如何想像都是想像不了。

「是啊，正如妳之前所說，要是人口不足牠們的出現範圍就會增加，那麼這個範圍會增加到多少？然後如果一直不消滅牠們，牠們的數量會無止盡地增加嗎？」

「這聽起來……」美妮感覺到自己的心跳加速，瞭解敵人並沒有什麼特別，重要的是瞭解的目的，而不論活動範圍與數量都與個體的戰鬥無關，因此她一下子就聯想到了：「就像比起打長期作戰，想要賭賭看有沒有一舉殲滅的可能？」

目前已知外星生物的據點是在月球裡，當牠們成功奪下足夠的地方，能夠達成入侵目的時，說不定可能會把月球這個作為中轉站的據點轉移到地球上，屆時便可以動用人類一直保留起來的最終手段一口氣終結這場戰爭。

當然這只是美妮很草率的推想，實際上「敵策局」肯定掌握了更多的數據，包括對方至今派員的頻率以及數量等等，還有「未知」說不定亦提供了關鍵的情報，即使她不知道這些，還是能夠從「放縱」這個意思上稍微窺見出背後的想法。

「我有時會覺得，比起士兵妳更應該當軍官。」巴頓這番回應等同間接承認美妮的推想。

「畢竟以往能靠這麼少的『甲冑少女』壓制住敵人，其中一個原因是佔據了地利，能夠從敵人活動範圍的中心點出擊。失去迎擊基地就意味著需要好幾倍的人員才能夠控制相同的範圍，假若不是肯定敵人的目的並非『殲滅人類』，是絕不可能提出這樣的方案吧？我可不相信有腦袋的人會進行豪賭而不是選擇合理的做法。」

「再說下去就是機密的範疇，就算是妳我也不能說。」巴頓阻止美妮試探下去，「總而言之，『敵策局』早就預先在第一城外的不同距離設置了臨時基地，這裡是位於第一城南邊四百公里的第一防線。」

「也就是說，目前敵人以第一城為中心，佔領了方圓四百公里的土地作為基地嗎？」美妮記得當初的守備範圍只是方圓四十公里，換言之這可是百倍的面積，超過五十萬平方公里的佔地，已經是一個大國的省或者一個小國的國土了。

「沒錯。」巴頓表面看起來很沉靜，不過說實在他心中還存有這個事實所帶來的震撼。這一個月間防線已經接連後退了三次，從一開始放棄第一城時，他們就已經再沒有普通的手段能夠阻止敵人擴張勢力，「距離上次後移防線已經過了十天，至今沒看到牠們繼續向外移動，這應該就是牠們需要的土地了吧。」

美妮陷入了沉默，即使只作粗略的推算，假定敵人派員的頻率沒有改變以及這期間沒派出「甲冑少女」去消滅敵人的話，那麼這個區域應該累積至少一千名敵人，這根本就不是「甲冑少女」能夠應付的程度了。

「換言之，在這個『放縱』的計劃裡，『甲冑少女』的作用不再是單純地消滅敵人嗎？」美妮大約花了一分鐘整理好思緒後得出這個結論，原本只是藏在心裡的想法，最後還是認為應該跟巴頓確認而提出。

「黑刀……我是認真的。」巴頓的眼睛稍微瞇起凝視著美妮，「即使妳想繼續當『甲冑少女』，要不要考慮增加後勤的工作？能夠擁有現場經驗的分析人員，為團隊帶來的效益可遠遠比單打獨鬥高得多。」

巴頓這番邀請又是間接印證美妮的想法，可是她完全高興不起來，倒與要想辦法拒絕對方的邀請無關，而是這個狀況意味著「甲冑少女」的任務變得多嚴苛。

六一：

以往「甲冑少女」的戰鬥非常單純，就是等待支援人員偵測到敵人出現後，迅速出動並將其擊殺，最直白的說法就是來多少殺多少，即使會針對不同類型的敵人發展出不同的戰術，或者應對敵人接連出現的突發狀況等等，最終目的都是把眼前的敵人消滅。

然而如今「敵策局」的戰略方向改變了，不再只是迎擊入侵的敵人，而是希望確認敵人在月球的基地完全轉移到地球之後，以某種方式將其一網打盡，也就是說不論眼前出現了多少敵人，將其消滅不再是首要目標，以美妮能夠想像到的，最可能是收集情報的工作，即「如何確認敵人已經把基地完全轉移到地球」。

雖然不知道應不應該把敵人視為生物，但是根據至今為止敵人出現的頻率與數量，可以想像敵人並不是本身擁有完整的軍隊而把兵員分批送來地球，畢竟真是這樣的話即使是試探也應該更大批量並且以更快的節奏送出，最為恰當的推測是對方的數量受限於生產工廠或者生育母體，才會像這般慢慢增加。

換言之，接下來「甲冑少女」的任務很可能是深入敵人的領地調查出這樣的工廠或母體，又或者不知道存不存在的王或者王后，說到底就連對方是怎樣的社會性生物又或者有沒有社會都得要加入考量。

「慢著……」心情漸漸沉重起來的美妮突然感覺到不妥，「巴頓會邀請我，就是因為我會思考這些事嗎？」她禁不住搖了搖頭，「不對，這些應該很基本吧？始終要提高作戰成功率，這些不都是弄清楚才比較好決定怎樣行動嗎？儘管主要的方向由指揮官決定，但戰場上的生死可是在電光火石之間，士兵沒有臨場應變能力的話……」

大膽發出邀請的巴頓一直默默等待美妮的回應，自然看到她那副沉思的模樣與不時輕輕點頭或搖頭的細微反應，以為她是在糾結要不要答應又或者想著怎樣拒絕，不論如何他決定就這樣等著好讓她仔細思考。

在兩人尚未有機會確認對方的想法時，彷彿看準了這個能夠製造混亂的時機，靜默已久的揚聲器突然傳出了啟動時的雜訊，緊接著一道充滿活力的聲音從中傳出：「測試、測試，聽到我的聲音嗎？」

會在這樣的場合以這種近乎歡樂的語氣開口，加上又有權限解除巴頓發出的封鎖命令，那人也只可能是墨菲斯了。

「聽到。」巴頓不敢怠慢，心中對沒能等到美妮的回應感到可惜。

「哎呀，這不是吾友巴頓嗎？我撥打的號碼應該是存放了最高機密的研究室才對的呀，真是奇怪呢。」

一如以往的裝傻與愛開玩笑的個性，叫一旁聽著的美妮有種舒暢的感覺，儘管她與墨菲斯真的沒有幾次對話，但是覺得此刻能聽到總長的聲音，不得不說產生了一份安心感。

「現在不是拐彎抹角的時候，墨菲斯。」巴頓與墨菲斯是老朋友，甚至該說老戰友，自然不會受這樣的態度影響而自亂陣腳，「你不會只是想急著確認黑刀的狀況吧？」

「噢，不論是作為一局之長、長官以及趣味相投的友人，因為關心而焦急不行嗎？」

「前兩者就算了，什麼時候成了友人，還有哪裡趣味相投？」美妮雖然很想這樣問，但當前不是她插話的適當時機，她可沒有因為死而復生，就得意忘形到忘記自己的身分。

「玩笑請到這裡為止。」巴頓維持自己那認真的個性，「有什麼就趕快說，我會這樣行動不也在你的預計之內嗎？」

「真是討厭吶，巴頓，這樣聽起來我不就像那種以玩弄政治為樂的老頭子，把你當成棋子來運用，好取得籌碼去談判嗎？」

美妮聽到這番話時不禁皺起了眉頭，這番話雖然依然符合墨菲斯一貫的作風，但她總覺得這聽起來充滿弦外之音，有點像是在特別說給她聽似的，「不過我完全不懂『敵策局』以及在這之上的聯合國之間暗地裡的關係，總長希望巴頓這樣衝來這裡背後有什麼另外的用意嗎？」

巴頓這時偷瞄了美妮一眼，後者因為太過專心思考而沒察覺到這一點，他對此並沒有說些什麼或者想要透過眼神與動作傳遞什麼訊息，僅是繼續與墨菲斯進行對他而言沒什麼效率的對話：「你管行政，我負責作戰，本來就是你其中一枚棋子。」

「哇……抱歉我不懂分寸玩笑開過頭了，你一定會原諒我的吧，永遠的戰友？」墨菲斯這番話沒有半點歉意，甚至沒有等待巴頓回應就繼續說下去：「那麼黑刀特校。」

「呀……在！」美妮沒想到話鋒突然會轉到自己身上，稍微有點慌張，但還是藉著過往的訓練反射般應答。

「呵呵，放輕鬆，不用這麼緊張，我只是有一個問題要問，請妳務必誠實回答。」

「是！」

「很好，那麼我就問了——妳與『未知』合二為一了嗎？」

在剛剛的短暫應對中，美妮有猜想過墨菲斯會問自己什麼問題，而她認為很大可能會是能不能繼續當「甲冑少女」，或者會否繼續戰鬥之類有關，卻沒想到會是這個被「未知」警告過為禁止事項的話題。

最糟糕的是，這是一條「是非題」，遵從以往的軍人訓練，美妮知道自己只能回答「是」或者「否」，特別是墨菲斯在詢問前還特別強調過必須誠實。

經過短暫的思考，連猶豫太久都會惹對方起疑都納入考慮的狀況下，美妮堅定地給出答案：「沒有。」她沒有半點心虛，畢竟這是事實，並且這是由「未知」親自告訴她的。

「喔？」揚聲器傳出了耐人尋味的聲音，頓了一頓墨菲斯以不知道是認真還是玩笑般的口吻詢問：「黑刀特校，妳好像很清楚『合二為一』的意思呢？」

六二：

「呀……糟糕。」美妮在心裡驚呼，基於雙方是透過通訊器材對話，她無法看到墨菲斯的表情或者身體語言，因而無從揣測這番話是單純的詢問還是質問，她理解到的只有與剛才的狀況一樣，回應不能有半點猶豫。

「唉……為什麼我會被捲入這樣的狀況中？」藉由這種與當前難題無關的抱怨，美妮勉強找回了冷靜並整理好思緒，盡量表現得平靜似是理所當然一般回答：「我一直以來都是受這樣的教導，『未知』為了奪取我們的身體而施加足以讓精神屈服的痛楚，所以我把『合二為一』理解為我向他屈服了。」

「原來如此。」墨菲斯似乎沒有懷疑美妮的解釋，「巴頓，你可以自豪喔，把『甲冑少女』教導得這麼出色。」

「你想我回答你一聲『不敢當』嗎？」巴頓沒好氣地應了一句。

「那還是省省了吧。」

聽著二人如此詭異地展開摸不著頭緒的對話，美妮當然可以選擇默不作聲等待這一切過去，但她心裡也想到此刻不作聲的話可能與過往敢言的自己有著過大的落差，從而招致懷疑，最終她只能在心裡咒罵自己為什麼要從「未知」那裡得知這麼多秘密。

「要是什麼都不知道，就能坦蕩地說出想到的話了。」美妮心中泛起這種感慨，切身體會到什麼叫做知道了不應該知道的事，最終唯有硬著頭皮插話：「那個……總長，提問就這樣完結了？」

「喔？」就連這個單純的反應也叫美妮猜不透墨菲斯到底是懷著什麼打算，他樂呵呵地笑了兩聲才接著說，「我從一開始就說了只想問妳一個問題，而妳也回答了，只是這樣的話會讓妳有什麼疑惑嗎，黑刀特校？」

「不……」

「哦？沒關係喔？不用怕儘管說出來，就算巴頓回答不了，身為總長的我說不定就能回答喔？」

看到巴頓那投過來的無奈目光，當中也有著「想問就問」的意思，雖然美妮不知道為何自己那樣的舉措會被當作心中有疑問但不敢提出，思前想後她認為自己應該順應著這股氣氛，只好提出：「那麼我有兩個問題想要請教。」她判斷只提出一個的話說不定會被認為只是在搪塞。

「很好很好，我准妳問了。」墨菲斯的情緒聽起來高漲了些許，站在美妮的角度，不禁認為他問一個問題的部份確實是真的，只是另外想透過這種叫她提出疑問的方式來瞭解她的想法，換言之這在他的計劃之內。

不論如何，既然答應了提出疑問，美妮已經別無選擇，「第一個問題，外面的世界變成怎樣了？以往能迅速擊殺敵人，所以還能說一切在控制之下，還能弄成動畫表演什麼的。如今失去第一城，不會牽起混亂……只有『敵策局』鎮壓得住嗎？」

「這還真是個有趣的問題呢。」墨菲斯發自真心如此評價，「我一直以為妳是個專心一志走在戰士之路上的人，還真沒想到妳會提出這樣的問題，在我回答之前能不能問是什麼導致妳有這樣的轉變嗎？」

「很好……」美妮在心中輕吁了一口氣，這次對方的反應總算在意料之內，「我一直在『敵策局』底下接受訓練以及戰鬥，我不過是擔心這點在日後改變罷了，牽扯太多『不必要』的問題……可能我過往的表現讓你們產生了奇怪的誤會，但我認為這會影響我的戰鬥。」

「我的戰鬥嗎？」墨菲斯饒有興趣地複誦了一聲，「我明白了，關於這一點妳不用擔心，『敵策局』本來就是跨國聯合組織，可以說甚至連『人類末日』都在探討過的範圍內，所以現在有外星生物在地球上建築了堡壘什麼的，並沒有惹來世界大混亂，各國比妳想像中更冷靜並理解到應該如何行動，可不要以為現實中的大人都像電影中那麼無能喔。這樣能讓妳安心一點嗎？」

「嗯，總的來說就是『敵策局』本身就是一個可靠的靠山，我可以專注在戰鬥上，不用顧其他事吧。」

「沒錯，請妳務必這樣認為，並且日後繼續全心全意地戰鬥即可。」墨菲斯滿心歡喜地追著問：「那麼第二個問題呢？」

「嗯……剛剛麥道威爾長官有跟我說過大概的狀況，既然知道敵人確實是為了開採地底資源，只會待在特定的範圍，那考慮過接納對方的存在嗎？」

或許就算是墨菲斯，也沒想到美妮竟然會提出這樣的問題，突如其來的靜默降臨到眾人之間。要是美妮這番提問是向一旁的巴頓提出，後者肯定會立即予以譴責，不過巴頓就是知道這是美妮與墨菲斯之間的對話，才會像現在這般決定不插話。

又或者，巴頓自己也很想知道這個問題的答案，這是他不敢提出的問題，因為任何人都會意識到這個提問背後的意味有多嚴重。

「我該說精彩嗎？」沉默了半分鐘的墨菲斯終於開口，「假若妳是在害怕我們認為現在的妳並不是『黑刀』，從而利用這番以『未知』的立場絕不可能提出的問題來證明自我，那真的是非常厲害的提問，遠超我的想像。」

美妮沒有作出回應，她根本就沒想到這個層面，她原本想問的就只有第一個問題，況且她早從巴頓的表現就相信對方已經判斷她沒有叛變，自然不可能會有這麼一層的考慮。

既然誤會已成，美妮也不知道怎樣才能澄清，與其多嘴增添混亂，倒不如就讓對方繼續誤會，畢竟這聽起來並不是壞評價，當然超凡的評價也會造成不必要的困擾就是，例如巴頓邀請她當軍官就是一個絕佳的例子。

「罷了罷了，不論如何，這確實是非得現在這個狀況才能提出的疑問，要是在平常，我可不得不懷疑妳的忠誠喔，黑刀特校。」墨菲斯鮮有地以夾帶著警告的嚴肅口吻說話，不過連一刻都沒有維持就接著傳來他那不帶笑意的笑聲，「那麼我就在這個絕無僅有的機會，以一局之長的身分，代表人類回答妳吧。」

六三：

即使是隔著通訊器材，美妮還是感覺到墨菲斯傳來的壓迫力，理解到這番宣告恐怕沒有誇張的成份，他真的是以「人類代表」來回答她這個提問。

「不可能。」墨菲斯說得斬釘截鐵，「讓我先排除一個基本的誤會，這與非我族類無關，畢竟想要和外星人共處的浪漫主義者實在不算少數，只是在目前瞭解到的狀況，人類不存在『割地求和』的選擇。」

墨菲斯頓了一頓，確定美妮以及巴頓沒有任何異議後才接續說：「與敵人直接相關的理由，包括我們無法擔保牠們在開採完資源就會離開地球，以及這個地球的其他地方也有著牠們想要的資源而會轉移陣地。」

「那……與敵人無直接關係的理由呢？」美妮身為提出問題的人，唯有對求知貫徹到底。

墨菲斯當初使用這樣的說法，自然準備好了對應的答案：「能在宇宙通行的敵人，人類很難不對其科技存有野心吧？特別是地底有著我們不知道到底是什麼，目前任何手段都無法探測的資源，那可謂慾望的集合體了。這個狀況簡單來說嘛，就是『不只是敵人，也有利益在當中』而叫人無法放手了。」墨菲斯發出了一聲冷笑，那股裸露的惡意讓美妮不寒而慄。

「全人類共同敵人——這是一個很好的藉口讓各國競爭與瓜分利益，戰爭的成敗會讓目前的國家勢力重新洗牌，大國不只想穩住自己的優勢，更想要吞併更多、取得更多的本錢，小國則是抱著逆轉的心態在努力。歷史已經重演無數次，就算現在看起來弱小，一旦乘上時代的浪潮，說不定就會搖身一變成為時代的霸者。」

巴頓對於墨菲斯這番解釋表面看起來並沒有太大的反應，他僅是闔上了眼睛，他不像美妮只是在這個「敵策局」中生活了兩個月，年過四十的他是以軍官作為起點，在原本的國家軍隊中出人頭地，繼而被提拔到這個牽涉全人類利益的組織，成為負責作戰的總指揮官。

巴頓知道自己可謂絕無僅有的幸運存在，軍隊是個架構嚴謹的組織，著重上下關係，很多時候都不能是其是、非其非，而一心鑽研作戰的他總是過於敢言而欠缺了圓滑，亦即是容易得罪上級，然而他就是幸運在得到某些位高權重的人賞識並視之為明鏡，仕途才會如此順暢。

正如巴頓之前斥責過墨菲斯玩笑開過頭，但事實就是他專注於軍事作戰方面，而背後一切的運作全仰賴墨菲斯支援。這部份說得好聽點是軍政，實際上因為要與「敵策局」背後的各國周旋，更貼切的形容是政治。即便二人有默契地分工合作，他也斷不可能完全沒有接觸到這個部份——巴頓已經不是當年那個認為只要憑著真正實力就能有所發揮的懵懂青年了。

「那麼黑刀呢？」巴頓禁不住在心中輕嚷，在漆黑的視野中他看到了少女的身影，他從她身上感覺到了與自己相似的異質，恐怕墨菲斯此刻會對一介士兵說明這種事，或多或少也有著近似的考量。

「我並非偉大到……或者愚蠢到說自己是為了人類。從軍是為了報效祖國，這是我背後最為重要的精神支柱，那麼在黑刀的背後呢？」巴頓還是無法抹去心中的愧疚，哪怕接受了美妮堅稱自己想要留在這裡繼續戰鬥的說法，他的良心仍是沒辦法輕易妥協。

「單方面想要改變、阻止對方，也是一種傲慢吧？」巴頓腦海中閃過這樣的想法，應該是一路走來某個人以此譴責他那個性的話語。依稀記得是談到以「甲冑少女」作為作戰的主要核心時，牽扯到諸如少年兵之類的倫理話題，要多大才能決定步上戰場，又或者犧牲老兵可以，但充滿希望與未來的新兵就應該盡量保存。

一旦嘗試把人放在天秤上去衡量，某程度上就違反了用兵的法則。至少就一般論，士兵根據兵科所屬而接受特定訓練，或者更該說兵科的存在就是為了達成某個共同方向的目標，因此不應該特別考量士兵個體之間的差異，身為軍官策劃作戰並發出指令的巴頓深明這個道理。

只是培育「甲冑少女」這類已經不能以精英來論，而是稀少到非她們不可的程度底下，就算是精英軍官巴頓也無法調適這種深植於成長的概念，至今為止竭盡所能擔任總指揮官的角色，在面對美妮這種即使在其他「甲冑少女」之中也算是特異的存在，讓他再度陷入了質疑自己的困惑當中。

就在巴頓陷入如此複雜的沉思時，墨菲斯則繼續發表他的見解：「雖然在上一個提問我才擔保妳不用擔心這些事，但想來是妳的話應該早就察覺到端倪了吧，所以我就直說了，『敵策局』中充滿不同人種與國籍的成員，便是前述的體現。只要所有人最大的共同目標是消滅敵人，那麼背地裡做什麼都是可以的，不論要員間勾心鬥角，還是各自派間諜滲透，既為了奪取最新技術，也是為了阻止他國取得技術等等。」

「這樣啊……」察覺到墨菲斯已經說完，美妮才像這般不置可否地應了一聲，比起能否理解這番話，說實在她心裡想的是不希望和這些事有所牽連。

「不幸的是就算我不想，恐怕也在這漩渦之中，『甲冑少女』本身就是國家的籌碼。這也是為什麼被判死刑的我會被轉送到這裡，這麼一想能夠建立出凌駕國家法律的世界性《對敵條例》真的有夠可怕……」這次美妮學聰明了，把這樣的感想深藏在心中，免得招惹不必要的麻煩。

「哎呀呀，竟然只有這樣的反應嗎？」墨菲斯擅自對美妮有所期待，「說實在的，我也會很想抱怨這些事真的麻煩死了，就不能暫且齊心協力，先把敵人處理掉才來思考瓜分利益的問題嗎？遺憾的是現實總是不能這麼如意，畢竟有些事不是結果好即可，過程也是相當重要的……不好不好，說了出來就不是『想』而是真的在抱怨了，幸好的是這次對話是不存在的呢，哇哈哈。」

2日追到live,幾好睇
加油

六四：

聽著墨菲斯那真的是帶有笑意的笑聲，巴頓總算回過神來，他看了低垂著頭似乎在思考什麼的美妮一眼後，便對著老戰友開口：「適可而止吧？」

「確實呢，我有點太放肆了。」墨菲斯毫無自省的打算，「那麼我的『任務』就到此為止，接下來的事都大概安排了一下，剩餘的就靠巴頓你看著辦吧。」

揚聲器發出切斷時特有的聲音，美妮與巴頓不約而同地鬆了一口氣，察覺到對方這細微舉動的二人不禁相望一眼，紛紛露出苦笑。

只是墨菲斯彷彿再一次看準了這個搗亂的時機，揚聲器突然接通傳出他的聲音：「我忘了一件事沒說，黑刀特校。」

「呀……在！」

「我不會跟妳道歉的，當時最好的狀況就是妳成功打倒『擬態者』，即便是同歸於盡也是『不壞』的結果。妳可以感到自豪，因為妳的捨身戰鬥為我們爭取了放棄第一城的時間，若果妳失敗的話，死傷數絕對是數以萬計的，甚至得犧牲更多『甲冑少女』影響今後的計劃。」

墨菲斯沒等美妮有所回應便立即切斷揚聲器，這一次二人都沒有鬆懈而是等了好一陣子，確定墨菲斯不會再突然發話之後，各自再次搖頭苦笑。

「要是我沒有成功打倒『擬態者』的話嗎？」苦笑間美妮在心裡輕問自己，「我是因為想到了這些才會那樣死戰到底嗎？說到底我根本不知道後續計劃，當時我只是覺得自己應該這樣做而已吧？」

就連美妮自己都不清楚自己真正的想法，她不知道應該怎樣處理墨菲斯特意跟自己說的「不道歉宣言」，無法判斷這是一種體貼還是單純表達出會繼續利用她、壓榨她所有的價值。

美妮想起與「擬態者」即將拚死決戰時，她說不定並非真的視死如歸，僅是為了堅定意志免得被「未知」奪走自己的身體，懷著決意那般宣告罷了，心底裡其實渴求著存活的可能，其根據就是現在要她重來一次的話，她也沒把握自己能作出同樣的決斷。

「如果成為『甲冑少女』是我的幸福，那麼雖然是主動前往死地，但決不是去送死，而是一直追求勝利才對吧？」美妮果然還是搞不清楚自己想要怎樣。

美妮唯一能確定的，就是之前對巴頓所說的話沒有半點虛言，她確實喜歡這個地方，喜歡自己正在做的事。要說有什麼不安的話，那就是能不能容許她這個大罪人活在這樣的幸福之中。

在旁的巴頓沒有作聲，甚至連呼吸也壓抑在最輕的程度，他注意到美妮那張略尖而顯得冷酷的側臉，隱隱流露出幾分憂鬱，「不應該讓她胡思亂想吧。」他在心中打定了主意，肩負起劃破這片沉默的重任：「咳咳，妳才剛醒來就接連說了那麼多，應該也需要些時間消化以及整理思緒的吧？況且依妳的習慣應該也會想親自掌握身邊的狀況，關於那個邀請留待之後再回答好了。」

「啊……嗯。」美妮只作了最基本的回應，慢了一拍才回過神來意識到是長官的話語，略為驚嚇地趕緊補充：「知道了，長官。」

「真是的……這時候突然變老實叫我怎麼反應啊？」巴頓考慮到之前自己那般不像樣的模樣，此刻就算板著長官的臉應該也沒什麼說服力，「總之我先讓人把門打開吧。」

美妮沒有開口回應僅是點了點頭，巴頓便拿出手機與基地的人聯絡，解除封鎖之後讓研究人員回來把氣密門打開了。

雖然美妮沒有幽閉恐懼症，但對終於能離開這個醒來後就一直待著的小房間，心中難免浮現起一種重見天日的解放感，在心裡稍做準備面對那些研究人員將會投來的目光時，卻沒想到在門外等待的人讓她失去了方寸。

那是個頭髮剃得短短，左額至耳邊有一條駭人疤痕的少年，此刻他正行著標準的舉手禮，可是那副泫然欲泣的模樣，實在和敬禮不太相襯，就連開口的聲音也有點沙啞：「歡……歡迎回來！黑刀長官！不，應該說，妳能醒來真的太好了……」

雖然美妮不至於因為天照的出現或者他的表情而嚇得愣住，但她實在想不到應該作出什麼反應，結果就是嘴巴半開傻傻地站在原地。

看到這番景象的巴頓，嘴角禁不住淺淺地勾起，「終歸是小孩子啊……」抱著對當事人有點失禮的想法輕咳了兩聲才介入：「黑刀，這下妳也明白我為什麼叫妳把『那』當作今後的課題了吧？昏迷一個月說長不長，說短不短，剛好是期待著妳能夠醒來，到認知無法醒來不得不放棄的時間。」

美妮知道巴頓指的是之前二人談及的內容，在巴頓向其他人講述她的「遺言」時發生了些狀況，如今看到天照——雖然這形容非常失禮——似是楚楚可憐的小狗終於等到主人回來，確實叫她心情複雜。

「不對不對，我不至於沒自覺到這個地步吧？至少我覺得巴頓、大衛和卡米爾都會傷心，嗯……蜂橘應該也會難過吧？只是沒想到……」即使巴頓幫忙打圓場，美妮還是不知道自己應該怎樣應對如此激動的天照。

當初美妮對於天照成為自己的副官，多多少少有點因為異性的關係而感到抗拒，當然真的只有一點而已，為了避免造成他人麻煩便接受了這件事，因此其實用沒有太大的感覺會更貼切。況且美妮還得專注於「甲冑少女」的訓練以追上蜂橘的進度，其後作為新人上戰場自然也沒有餘暇去思考這種事，最主要的是天照有確切地完成自己的工作，讓她在生活上能省心不少，因此一直以來可謂完美地維持著長官與下屬的關係。

最好的證明就是天照仍然是以「黑刀長官」來稱呼美妮，兩人的交流近乎止於公事，再加上二人有著不太方便當成話題的過去，換個角度來說也在無形間抑止非必要的交流。

因此，美妮真的沒想到天照會對她的醒來激動到如斯地步。

天照一見返黑刀果幕好有畫面

都估到天照好崇拜美妮

多謝，依幕真係度左好耐，改完又改
唔想太過誇張到唔真實，但又要比到美妮震撼既感覺，仲要顧及埋巴頓營造個種氣氛
但寫完真係好滿足，特別聽到你話好有畫面就真係值晒

我回應算唔算劇透

而家咁啱啱好，唔太“扇”情但又可以帶出天照對黑刀既意思唔止長官同副官咁簡單。

哩度應該有感情線掛

Live左
樓豬加油

感唔感情線嘛
當初個故事因為一集完（５０章），所以全個故事都集中係美妮身上
依家決定寫成長篇，好多角色都會有發揮
到底會唔會變成感情線可以期待（其實花樣年華好難冇）
而天照確實係其中一個重要人物，因為佢算係「比較平凡」既人，普通人既角度係好重要

六五：

「那個……嗯，我回來了？」美妮窮盡腦力，擠出的話語帶著不肯定，這是她唯一想到的穩妥回應了。

「嗯……嗯！歡迎回來！」天照恐怕沒察覺自己重複了一次相同的話語，那副又哭又笑的模樣，遮蓋不住當中的靦腆，不過他沒有多餘的舉動像是撲上前攬住美妮，再次證明二人只是長官與下屬的工作關係。

「啊……到底應該怎樣回應才好啊。」美妮努力不讓困擾浮現在臉上，身為當事人向對方說些安慰的話語似乎也很矛盾，感覺腦袋快要當機的一剎，她注意到了天照手上拿著的東西，立即視之為救生圈提出：「那是我的衣服吧？謝謝你幫我拿來，終於有個正常人了……」抓到機會就不放過，她立即把勢頭推到巴頓身上：「我在這裡更換就好，能不能請你們在外面等一下？不用特地關門，我往內裡走一點就行。」

光是話語也怕不夠有力，美妮以疾風迅雷般的氣勢採取行動，她自然是不敢推巴頓的背把他推出去，但要從那個狀態下的天照手上取走衣褲鞋襪是輕而易舉的事，拿完後立即轉身往房間的深處走，如此一來巴頓總不可能繼續留在房內。

「我似乎也太遲鈍了啊。」巴頓看到這番景象，懷著這樣的感想配合地離開，順道把還站在門口的天照拉走。

確定房間裡空無一人之後，美妮吁了一口長氣，當然有好好地壓抑聲音，畢竟門沒有關上，「說起來……這確實是我的衣服吧？因為是屬於我的才認得出來，我的邏輯應該沒什麼謬誤吧？」她先是把運動鞋放好，接著把摺疊好的輕便上衣與短褲攤開來時，她沒注意到當中夾著的內衣褲便滑落地上，如此一來她就更肯定了。

專心於「甲冑少女」事務上的美妮，大部份起居的瑣碎事都交給天照處理，而這亦是特別為「甲冑少女」提供副官的理由，衣物的清洗與整理自然屬於這一類，況且實際上有其他「甲冑少女」都是這樣做的，因此對於貼身衣物會經由天照處理這件事並不會讓她感到尷尬。

美妮並非沒聽過有些女孩在成長為少女之後，會介懷自己的貼身衣物和父親與兄弟的一起清洗，始終一般家庭都是把衣物囤積起來一次丟進洗衣機裡，最簡單的解決辦法就是親自清洗，而她想當然沒有這個時間，所幸的是她心境上並沒有這種介懷。

可以說是沒有餘力在意這些事，也可以說是從一開始就不怎麼在意，因此這一刻美妮呆若木雞般看著落在地上的衣物，並非顧及這些的緣故，而是無法理解自己使用過的衣物為何會在這裡出現。

如今第一城已經淪為敵人的領土，她身處的地方是位於該地南面四百公里的臨時基地，也就是說當初放棄第一城時，天照把她的衣物視為「重要物資」一同帶走了。

「畢竟這些不是發配給士兵的制式裝備，而是卡米爾纏著我去商店街時替我選的……只有這個可能了吧？確實是天照從我的房間帶走。」美妮一邊想一邊更衣，始終要是花太多時間的話說不定會令外面二人在意，「會不會只是順便？考慮到當時還不知道我會昏迷不醒，所以至少拿了些替換的衣物？」

換好衣服之後，可能是不用僅套著那件寬鬆的外套，可能是因為是屬於自己的熟悉衣物，美妮心中多添了一種踏實感，亦隨之得出一個結論：「我似乎真的像巴頓或者大衛所說，對身邊的事太過遲鈍嗎？」

美妮發出了輕輕的嘆息，可能是穿上了整齊衣服的關係，身體似乎變得有點暖烘烘的，不過她決定無視這種變化，抱著巴頓借予她的外套走到房間外。

巴頓正在跟天照交代接下來的事，在美妮出來時剛好把話說完，便伸手接過美妮遞給他的外套，以一如既往的沉穩語調發出指示：「接下來的事我已經指示過妳的副官，之後跟他確認吧。妳暫時在這座基地待命，以盡快把身體恢復到能作戰的狀態為目標，有沒有問題？」

「沒有。」美妮肯定地給出回應，反正有問題只要跟天照確認就好。

巴頓點了點頭，「那麼我回去工作。」他就這樣什麼都沒多說，在其他研究人員的敬禮之下離開了。

在巴頓離開之後，美妮與天照自然地成為在場所有人的焦點所在，美妮當初已經做了點心理準備，但受到衣服的事擾亂，此刻難免顯得很不自在。只是她明白只能把問題逐一解決，便硬著頭皮朝著最像是總管或者研究主任的人提問：「那個，我確認一下，現在的我應該沒有繼續被拘禁在這裡的理由吧？畢竟麥道威爾長官說要我盡快回復到作戰狀態。」

美妮以為自己是客氣地詢問，但被她盯著的那個駝背老人則是感受到冷酷的威嚇，不過他始終是資深人員，回答的聲音至少沒有顫抖的感覺：「嗯，雖然我……我們抗議過，但放行的命令已經發下來，我們當然沒有權限限制黑刀特校的自由。」

「這樣啊，那我走了。」美妮以眼神示意天照跟著離開，她雖然對於自己成為實驗動物這件事沒有感到不快，但在場的人或多或少流露著一股懼意，就算是她也有點待不下去。

這些研究人員懼怕美妮的理由非常簡單，即便有巴頓保證，在這些人眼前的美妮可是至今為止與「未知」融合得最深入的「甲冑少女」，加上這陣子那無限近乎於不死的再生能力，儘管也是多得這種能力才讓他們可以進行不人道研究，但相對的「怪物」這樣的概念自然會深植在他們心中。

「不，應該說，這些人的想法才是正常的，認為我現在很可能受到『未知』支配偽裝成人類，巴頓那種無條件的信任反倒是不尋常……」美妮在心裡提醒自己得注意這一點，走出研究室終於不用忍受那些目光之後，她有點好奇跟在自己背後的天照是如何想的。

借一樓賣下廣告：

新人寫書不易，希望大家支持我的作品：

［香港本土武俠風再起］［邪派視覺］邪魔巨擘

有文
樓上做乜野喺到賣廣告

能夠體諒想曝光既心情

六六：

美妮不是那種眼前遇到困難，就會想放著留待日後解決的人，再加上剛剛才被巴頓提醒得多注意身邊的人，她決定主動與天照搭話，當然要顯得自然地打開話題才行：「那個，我完全認不得路，還是麻煩你走在前面吧？先去我的房間好了。」

「知……知道！」天照似乎還未從美妮醒來的激動中冷靜下來，不過還是守著職責的底線，快步走到了美妮的旁邊，「請跟我來，不過這座鳴石基地沒預計過會有『甲冑少女』駐守，所以沒有預備專用房間，剛剛麥道威爾長官交代了會暫時使用貴賓客房。」

比起在意為什麼軍事基地會設有貴賓客房，美妮更在意為何這基地竟然沒打算讓「甲冑少女」駐守。她第一個聯想到的原因是這座基地是可以根據狀況捨棄的監視基地，之前巴頓有提及過「放縱」計劃是從一開始就有所準備的，因為不知道敵人會把勢力範圍擴展到哪裡，由第一城開始往外的每段距離都預先建造好臨時基地，只要敵人越過界線就後退一級，最終停在了這個四百公里外的鳴石基地。

但是仔細一想就會覺得不對勁，因為終會有一個基地是採用的，即便最初設計時沒有弄得像第一城基地那般豪華，至少還是會預留一個地方讓「甲冑少女」使用。要是天照說的是沒有留給「黑刀」的房間還能理解，但他的說法是「甲冑少女」，換言之真的是沒有打算讓「甲冑少女」駐守在這座基地。

美妮繼續深入思忖，隨即推想到另一個理由，那就是這座基地的地理位置。第一城所在的位置勉強算是臨海地區，除了西面是連接大陸的山岳地帶外，其餘三個方向在不到一千公里的盡頭都是海岸。從天空往地面看的話，第一城周邊地形有點像是一隻朝向東面踢出去的腳，不過其所在之處當然不可能那麼湊巧在正中央，只是東、南和北向分別距離多遠才會抵達海岸線，美妮倒是記不清楚了，畢竟過往與敵人的作戰都是在第一城內，四周數以百計公里遠的地形自然不需要考慮。

雖然美妮在心裡大抵找到了答案，但還是認為向天照確認一遍比較好：「雖然我知道『甲冑少女』數量不足以守住四座基地，但從一開始設計上就放棄這座……鳴石基地嗎？」

「放棄？」天照臉上浮現出內心的疑惑，「對不起，黑刀長官，我從沒聽說過會放棄鳴石基地的事，這應該是不應該讓我知道的情報……」

「不。」美妮不禁跟著疑惑起來，「這不是什麼人告訴我的，只是順著去推想而已。只有『甲冑少女』能對付敵人，就算『甲冑少女』數量不足，但當敵人來襲時還是要找『甲冑少女』來防守的吧？若然從一開始就沒有提供給『甲冑少女』使用的地方，便意味著敵人來襲的時候就會果斷放棄這裡。」

「嗯……是這樣嗎？」

「你該不會從來沒想過這種事吧？」

「真的沒想過，黑刀長官。」天照的聲音變得細弱，就像被主人斥責的小狗一樣。

看到天照的反應，讓美妮開始懷疑是自己說錯話了，「該不會真的像巴頓所說，只有我會想這些事嗎？但怎麼看這都很基本啊？不過是認清楚身邊環境的狀況罷了，應該是他不去想才奇怪吧？」

原本這只是一番普通的開場白，還未進入正題就令美妮陷入無法理解的打擊之中，在旁邊的天照雖然不知道她在想些什麼，但他還是察覺到了異常而焦急地說：「對不起，黑刀長官！」

「唉……」美妮好不容易才把嘆息藏在心裡，姑且平靜地詢問：「你是為了什麼道歉？」

「不知道。」

美妮一副「果然如此」的無奈模樣，要是以前那個還未成為「甲冑少女」的她大概會用「士兵就是盲目聽從上級命令的存在」來解釋天照的狀況，但是在成為「甲冑少女」與不同人相處過之後，她認為士兵也是有血有肉的人，一樣會有想法，只不過是被訓練成能夠在未必清楚背後的狀況下相信長官去執行命令罷了。

「又或者，以往負責培訓我的人都是特別厲害、與別不同的嗎？像天照這樣才是正常的？」美妮試著抱持這樣的疑問，自然是因為巴頓的提點，要是以往她絕對懶得理會這些事，她就是一直與天照那樣相處，如今才會大受打擊。

天照眼見美妮無言地看著自己，心想自己肯定又在哪裡犯錯了，可是再度道歉似乎只會造成對方困擾，在進退兩難的狀況下唯有在心裡乾急著。

「以目前的狀況實在難以判斷，只能嘗試繼續與他對話了。」美妮打定了主意，雖然明白到自己的舉動說不定會造成天照的困擾，但是考慮到長痛不如短痛，為了日後著想還是現在開始嘗試去瞭解比較好：「關於這個話題就聊到這裡吧，接下來聊點別的。」

「呀……是，請說。」

「結果到現在你講話還是這麼拘謹呢。」美妮先是這樣不怎麼在意地抱怨一聲，其實這件事她早就在過往那兩個月的相處中死心了，不論是天照仍然用「黑刀長官」來稱呼她，還是對話過於畢恭畢敬。

「在第一城陷落之後，你應該是直接被指派到這座基地了吧？畢竟我才剛醒來不久你就在這裡了，這個月既然不能作為『甲冑少女』的副官，那麼你正在做什麼工作，或者說調配到什麼職位？」美妮打的主意自然是從加深認識著手，她到了這個時候才發現自己根本不知道天照在擔任她的副官前是在什麼部門工作。

「是的，最初在黑刀長官接受治療時，我一直以副官的身分待命。在一個星期後，因為黑刀長官仍然沒有醒來的跡象，當時麥道威爾長官決定保留我的副官職位，要我暫時負責其他工作，我便申請修讀機甲兵課程直到現在。」

六七：

「機甲兵嗎？」美妮對於這個答案感到意外，就算她沒問過天照過往是做什麼，但看他那個子小小絲毫不像軍人的模樣，加上最初相遇的狀況，她一直以為他應該是負責文書工作的後勤兵。

至於美妮對機甲兵的認識則只限於戰術運用方面，特別是在戰場上敵人判斷的威脅順序與機甲兵有密切關連，例如當「甲冑少女」乘坐機甲兵的時候便會被視為最高威脅令敵人採取優先排除的行動。儘管美妮是以單兵作戰為主而比較少與機甲兵配合，但一般是二人組合的「甲冑少女」自然會利用這種特性，施展包括誘導或拖延等各樣戰術。

還要說她有什麼認識，也就是機甲兵為了方便「甲冑少女」能以肉眼辨認，長方型機體的每一面都有顯眼的顏色標記，印象中紅色的機體著重火力，藍色機體則以輕機槍展開彈幕為主，最後綠色機體捨棄武裝強化了裝甲，近乎是以犧牲為前提所製造的盾牌。

因此機甲兵科到底是由什麼士兵組成，有什麼條件等等美妮一概不知道，她認為這應該會是天照擅長的領域，便嘗試深入細問讓他有發揮的機會：「你很想親身上戰場嗎？」

「這是當然！」天照反射般的回應特別大聲，察覺到這點的他惶恐地抱歉了一聲才小聲地接續說：「其實準確來說，是最近才有這樣的心態轉變。」

「畢竟第一次遇見你的時候在搬運文件嘛，感覺你是個後勤人員呢。」美妮率直地表達自己的想法，這是她認為最好的交流方式，「不過最近才有轉變嗎？該不會……你想代替我上戰場？」

「怎麼可能……」

「說得也是，機甲兵和『甲冑少女』的戰力根本無法比較嘛。」這是美妮認真的感想，不過說起來像開玩笑一般，「那為什麼會有這樣的轉變？」

「嗯……」到了這地步，天照終於察覺到美妮和以往的表現有所不同，她從沒對他的事感到興趣，這自然叫他開始有點在意，但表面上還是繼續像是問答形式的對話：「真要說的話……是憧憬吧。」

「憧憬？」美妮意外地應了一聲，「誰？」

「黑刀長官。」

「黑刀啊……誒？」美妮錯愕得停住腳步，轉身往身邊的少年望去，此刻後者正在害臊地別過頭望向通道的牆壁，「那個，我不會笑你啦，所以不用害羞。」

「嗚鳴……」

「既然會難為情就不要說出來啊，矇混過去不就好了嗎？而且還在我這個當事人面前！」就算是美妮在這個時候也不可能說出心底話，以她所知這種時候最好是自己也提出一些會感到難堪的事，像是交換弱點或者把柄一般，這也是一個拉近距離的好機會——她想起了不知道從什麼地方聽過或者看過的心靈雞湯。

「試著做自己不習慣的事就是會招致這樣的田地。」美妮在心裡抱怨過後，勉強算是找到能夠分享的事：「我也被麥道威爾長官教訓過太遲鈍，沒注意到身邊人的想法，所以你就放心說出為什麼會憧憬……我吧？」

沒想到在意的事情立即就找到了答案，天照的注意力自然轉移到美妮身上，瞭解到她也是在努力與自己對話，自己如果不回應就實在太過份了，「因為黑刀長官很帥。」

「對少女來說帥算是稱讚，或者值得憧憬的嗎？」美妮一反過往，吐露了自己的想法。

「的確好像不是讚美呢……」天照尷尬地垂著頭，但已經不會再結結巴巴說不下去，「只是這就是我的想法，不論是看到『血腥女王』的報導，還是那些如地獄一般的鍛鍊卻沒有半點怨言，甚至在徘徊生死的戰場上從未有過膽怯……」

天照說到這裡抬起了頭，正面望向表情有點微妙的美妮，以認真且帶著嚮往的表情訴說：「這副英姿……我希望自己也可以變成這樣。」

「嗯，結案了呢，果然『敵策局』的人常常對我有著奇妙的誤會。」這次到美妮產生逃避現實的想法，不過也就想想而已，對她來說「留待明天的自己去處理」並非一個選項，「抱歉，我不知道你一直是用這樣的目光看我的。」

「啊……我才應該道歉，這是不是會造成黑刀長官的困擾？」

美妮沒有隨口敷衍，而是認真地側著頭想了想才回答：「畢竟腦袋長在你的頭上，我不會要你去改變看待我的目光啦，但我得坦白說，說不定會讓你的憧憬幻滅喔。」

「怎麼會呢？請說。」

看到天照認真地望著自己，美妮也只能聳了聳肩說下去：「我從來沒想過這些事，我只是忠於當一名『甲冑少女』，盡應盡的本份罷了。」

「嗯，我知道啊，就是這樣才帥氣啊。」天照一副毫不意外、理所當地的模樣，甚至乎雙眼似乎在發光。

看到天照這副神情，美妮禁不住苦笑，「真是完全沒想到呢……說起來，你剛剛提到『血腥女王』，你該不會也是那些狂熱粉絲之一吧？覺得我幫你報了仇……」她說到這裡搖了搖頭，覺得這樣的形容不太好，「幫你出了一口氣嗎？」

美妮會作這樣的聯想，自然是當初在車上聽大衛提及過出乎意料地多的人支持她那些犯罪行為，當中的支持者甚至稱呼她為「血腥女王」，此刻既然聽到天照用這個外號來表達那個事件，很難不循這個方向聯想。

「這……我沒辦法簡單回答。」

「始終認為殺人這件事是不對的吧？我懂得、我懂得。」

「不，也不是這樣說。」

雖然不算強硬，但天照反對的話語依然讓美妮感到意外。

「可能因為我也算當事人吧？」看到美妮投過來的目光，天照重新領在前面走的同時嘗試說明：「坦白說當時我也萌生過反抗，甚至殺掉對方的想法，只是旁觀或者沒體驗過的人根本不會懂那種無力感，為什麼會是自己……我也不知道應該怎樣說，總之不是對錯這麼簡單就能形容的。」

天照已經盡了力但仍然找不到恰當的話語，最終只能如此補充：「我不在意黑刀長官殺過人這件事。」

六八：

「不在意嗎？」美妮緊閉著嘴巴思忖著，「我到底在做什麼啊？明明只是閒聊然後順便問一下他會不會怕現在的我，結果聊著聊著竟然聊到這麼嚴肅凝重的話題，就像我在期待他會給出什麼回答一樣……」

察覺到這一點的美妮告訴自己得冷靜下來，然後裝作若無其事一般迴避這個話題：「這聽起來叫我舒服不少呢。話說回來，既然我醒來了就意味著你得繼續當我的副官了吧？那麼關於機甲兵的志願要怎麼辦？」

「如果只是上課的話應該沒什麼影響，不，我絕對只會在不影響副官職務的狀況下去學習，但是麥道威爾長官應該不會容許吧？實際上我也覺得不應該分神在其他地方比較好，畢竟副官就要是盡心盡力支援『甲冑少女』。」

眼見話題順利地回到閒聊上，美妮安心地舒了口氣，「先說好我不是想解僱你，但若果你比較想當機甲兵的駕駛員，我去提出更換副官就好了吧。」

「不要！」

看到天照激動得回過頭來拒絕，叫美妮禁不住嘴角上揚，因為他這樣的反應完全在料想之中，畢竟剛剛他才承認自己對她有所憧憬，自然會想繼續當副官吧。

天照還沒傻得沒發現美妮的笑容，知道是她在捉弄自己，當下有點頹然又有點無奈地接續說：「真是沒想到黑刀長官有捉弄人的嗜好，不過說到這件事，其實我有個疑問，就是為什麼會選我來當副官？」

「這個問題不是應該第一天上任的時候就問嗎？」

「『下官』不應該對長官的指令提出質疑，就算好奇也不敢問啊。」

聽到天照特意以「下官」自稱，美妮想到當初可花費不少日子才讓天照以「我」自稱，不過關於「長官」這個稱呼他始終不肯退讓，她不知道在今天這樣聊過之後，重新要求一次的話他會不會答應。

「其實剛剛在研究室見面的時候，他就有激動到忘了這一點用『妳』來叫我了吧？」美妮沒有說穿這一點，當成小秘密藏在心裡，到了這個地步她認為當初那個問題已經完全不重要了。

隨著閒聊，二人不知不覺間來到了目的地，也就是臨時作為美妮專用的貴賓客房，以軍事基地來說毫無疑問屬於豪華得太過浪費，不過想當然完全比不上當初「甲冑少女」專用的「城堡」。

「那個，除了衣服之外我還有帶走其他東西，我回房間拿過來。」天照把門鑰卡交給美妮之後，遺下這句話便一溜煙走了。

「啊……說到這個還沒問為什麼會帶走我的衣服。嘛，反正應該不怎麼重要。」因為門口處已經空無一人，美妮這番話就變成了自言自語。

美妮大致逛了房間一圈，除了空間比較大以及裝飾誇張了點外，也沒什麼特別之處，確認到生活功能齊備就足夠了。最終她選擇啟動電視，癱坐在沙發上觀看新聞，這是她目前唯一收集情報的方法了。

「至少有『甲冑少女』專用的行動裝置，不，就算是手機也好啊，或者有台能上網的電腦都可以，像這樣等待新聞報導什麼也太被動了吧……」美妮知道就算抱怨也沒有用，不過還是禁不住想要抱怨，因為她真的無事可做。

「要是剛剛有說一聲會到外面走走就好了，現在沒有任何聯絡手段，一個人離開說不定會惹起麻煩，或者留張字條？」身為現代人的美妮想起了這個比較原始的方法，正當她開始不只是想而是打算行動時，門鈴突然響了起來。

畢竟是貴賓專用的房間，加上睡房與大門相隔了一個大廳，只是敲門的話說不定無法傳到睡房，因此加裝門鈴也是很合理的——美妮藉著這種無謂的分析當成腦袋的復健，一邊起來走向門口，一邊好奇來者是什麼人。

「天照才離開不到五分鐘，不可能這麼快回來吧？士兵的宿舍和貴賓客房應該不會安排得這麼近。」美妮想到這裡的時候已經打開了門。

站在門前的是一名身穿工作服的青年，他看見美妮便立即舉手敬禮，要說有什麼讓人在意的地方就是他所穿戴的白手套有不少髒污，「妳好，黑刀特校。」

「你好，請問有什麼事嗎？」

「是的，我們工程部收到命令，準備好了新的『甲冑少女』行動裝置，之前妳所用的設定已經由備份復原好了，請妳檢查一下。」

「哦？這效率意外地高耶，而且時機完美。」美妮接過對方雙手奉上的盒子，內裡放著的裝置和以前所使用的沒有任何差別。

雖然說是「甲冑少女」專用的行動裝置，其實也只是裝了客製化系統的特製手機罷了，一式一樣的制式感自是理所當然。美妮爽快地啟動裝置，操作了一下後表示沒有問題，對方便立即敬禮離去。

回到房間內的美妮再次坐到沙發上，就像拿到新玩具的孩子一般急不及待，順利以黑刀的身分登入之後，排山倒海的訊息湧入，自然是她以前為了研究戰術或者瞭解各種狀況而訂閱的內容，積存了一個月的量想當然非常可觀。

美妮暫且把這些次要的情報篩選掉，目光落在唯一一件的重要訊息上，發訊人居然是總長墨菲斯。

「在這裡我要向妳傳達一件遺憾的事，恐怕我無法再度為妳戴上『甲冑少女』的象徵，它會在明天前送到鳴石基地。」

「真是的，只有你才會覺得遺憾吧？」美妮苦笑的同時摸向了自己的脖子。

現在那裡空無一物，確實叫美妮有點不習慣，儘管那項圈設計得非常完美不會讓人產生任何不適，甚至達到了不特別去注意就會察覺不到的程度，但當意識到它確實不存在時就會覺得有點不自然，何況當初是她自己親手破壞的，印象自然更為深刻了。

「當時是為了避免擅自行動被司令部以電擊強制阻止才破壞掉項圈，那也是沒辦法的事吧。」美妮決定如此總結並暫且放下項圈的事，她的思緒已經奔回到這個鳴石基地確實沒有打算支援「甲冑少女」這個問題上。

六九：

「只要調查一下這個月的狀況以及戰術資料應該就能理解，說起來既然沒安排『甲冑少女』駐守在這裡，巴頓為什麼會在我剛醒來時就第一時間趕到？是剛好來到這裡嗎？不過在這之前有其他事應該先處理。」

本想認真調查的美妮注意到裝置介面角落的時鐘，剛好是午後時間。其實只要冷靜想想就知道，昏迷了一個月，現在肚子肯定空空如也，直至看到電子時鐘才察覺這件事的美妮，認為自己有點疏於管理自己的身體狀況了。

「那麼現在最優先的任務應該是進食了，聯絡卡米爾問問看有沒有什麼得注意，據說太久沒吃東西的話初期只能吃點流質的食物。嗯……她應該醒著吧？畢竟日夜顛倒的體制是為了迎擊在那個時間襲擊的敵人，如今已經沒必要維持那樣的體制了吧。」美妮雖然抱持這樣的想法，亦迅速編寫好短訊，但在發送之前禁不住有些許猶豫，她想到了天照的激動反應。

考慮到卡米爾是負責「甲冑少女」的全科醫生，那她很可能不會待在這個鳴石基地，同一基地內的人都未必知道地下研究室的騷動，更何況是在其他基地的她，因此美妮能夠想像會發生一齣「感動重逢」的戲碼。

「不過健康與麻煩，前者比較重要，況且遲早也得面對卡米爾……讓他們傷心了呢。」美妮以責任激勵自己，鼓起勇氣按下了發送鍵，內容是簡單的問候與報告自己甦醒過來。

僅是過了短短幾秒，讓人疑惑到底短訊有沒有順利發送出去的極短時間，美妮手上的裝置震動起來，畫面上顯示出來電者是卡米爾。

「好快。」美妮做了一個深呼吸才接聽了通話。

「是妳嗎，小貓咪？不是誰的惡作劇，真的是妳嗎……小……貓咪……」

「沒聽到回覆就先哭起來啊……」身為導致對方哭得唏哩嘩啦的原兇，美妮當然不會說出這般無情的話，她能做的唯有承認自己就是那隻小貓咪，「嗯，真的是我，不是某人的惡作劇，卡米爾。」

過了一陣子專用裝置還是只傳來不停的哭泣聲，美妮選擇默不作聲，腦海裡嘗試想著那名藍眼的成熟女性，實在想像不了她會哭成這副模樣，畢竟在她心中，卡米爾雖然有點俏皮，但總歸來說是穩重得可以倚靠的大姐姐。

「雖然我好像沒有真的倚靠過就是了？」美妮不知道應該如何安撫對方，她總覺得這樣的事才在不久前經歷過，那麼沒這麼快學懂教訓應該不能怪她。

就這樣哭泣漸漸變成抽泣，壓抑在胸中的情緒得以釋放，卡米爾斷斷續續地說起話來：「抱歉，我有點太激動了。」

「沒關係，雖然我有點不知如何是好，但是知道有人會為了我這樣哭，我很高興……嗯，這種說法是不是有點罪孽深重？」

「看來我把小貓咪調教得不錯，學懂在這個時候開玩笑了。」卡米爾大概是為了能夠盡快對話，不顧儀態就擤起鼻來，舒服了之後嗓音雖然還帶點沙啞但至少算是清晰了，「所以，妳真的醒過來了？」

「嗯，真的醒過來啦。」美妮仰後靠在沙發上望向天花板，繼續想像著卡米爾此刻的模樣。

「太好了，真的太好了……」卡米爾輕聲細語，聽起來與其說是跟美妮對話，更像是向神發出感謝，「不只是虹彩，要是連妳也……」

美妮聽到「虹彩」二字時，全身禁不住輕輕顫抖，以她的觀感來說，虹彩戰死其實並沒有多久，當時她全心全意在自己應該採取的行動上，思考自己能做什麼，直到醒來後接連與「未知」、巴頓以及天照交談，一時沒想起來實在不能稱之為無情。

「虹霞前輩和夕彩前輩……兩個都是很好的人。」美妮的腦海浮起了昔日的回憶。

雖然當時美妮並沒有太大的自覺，但她成為「甲冑少女」的過程近乎稱得上傳奇，難免會惹來同僚的注意。先不說蜂橘因為當初美妮說服了墨菲斯與巴頓而擅自抱持的感恩之情，只是想低調地做好自己的美妮害怕著這樣的事跡會惹來麻煩，當她為如何與其他「甲冑少女」相處而感到困擾時，主動與她接觸的就是虹彩中的夕彩。

唷，妳看起來明明這麼小隻，骨子裡倒是挺有勇氣的嘛——這是在美妮因為鍛鍊累得倒在地上時聽到的話語，之所以記得這麼清楚是因為臉頰被冰冷的瓶子突襲。

站在美妮的角度，她不知道在那時能不能視夕彩為朋友，但當時就是多得對方沒神經的接觸以及摸不著邊際的對話，讓她變得可以與其他「甲冑少女」普通地交談。

當然這只不過是起點，不論是那一個月的地獄式訓練，還是之後正式上任開始執行任務，虹彩作為最資深的「甲冑少女」並沒有擺出什麼架子，即使稱不上特別關照美妮，但也絕對是相當照顧的了。

不小心陷入回憶中的美妮因為耳邊再度傳來細弱的啜泣聲而回過神來，她不敢說自己理解卡米爾的悲傷，但能夠明白當中的理由。即使「甲冑少女」一直與敵人進行遊走於生死間的戰鬥，但直至虹彩為止其實未曾有任何「甲冑少女」陣亡，不只是卡米爾，應該也是「敵策局」第一次經歷這個狀況。

美妮記得自己曾說過感情的深厚無法以時間來斷定，但越長的時間肯定意味著越多機會的相處與瞭解，發展出更深的交情。卡米爾身為「甲冑少女」的全科醫生，肯定與虹彩認識很久了，甚至考慮到虹彩身為最資深的「甲冑少女」，當初卡米爾應該是把全副精神投放到她們身上。

「只是……悲傷嗎？雖然確實感到有點不舒服，可是沒有像卡米爾這般哭出來，是不是因為我是殺人魔，太多的鮮血在我手上流過，已經沒資格擁有這種情感？」美妮就算開始學習坦率地與人相處，也實在不敢把這番話向卡米爾說出來。

七零：

這次並沒有過多久卡米爾就平靜下來，也許對她來說虹彩的陣亡已經是一個月前的事所以比較容易放下，也許是察覺到自己這樣的表現正感染著美妮，她輕咳了幾聲重啟對話：「雖然我很歡迎小貓咪沒有什麼事都來找我聊天，但才剛醒來就先找我，應該是有著什麼理由吧？」

「啊……嗯。」美妮因為內心有愧而有點慌張，但還是很快恢復冷靜說出原意：「雖然感覺身體沒什麼問題，但想說一個月沒東西下肚，待會去吃東西的話應該要注意什麼。」

「原來如此，這的確是應該注意的點呢，很高興小貓咪也終於懂得多愛惜一下自己耶。」卡米爾努力找回平常的自己，然後負起醫生的責任開始說明注意事項。

當然要是可以的話卡米爾想親自診視一番才作決定，但正如美妮的推想卡米爾此刻身不在鳴石基地，也不可能叫美妮等她來到做完診斷才進食，所以只能提供保守的建議。

在這之後二人還小聊了一會，應該是體諒到美妮才剛醒來，卡米爾努力迴避令人傷感的話題，毫無緊張感的話語讓美妮找回一點過往被纏住而感到的麻煩。

「畢竟比起醫生，卡米爾更像是喜歡管教妹妹的纏人姊姊啊。」

在美妮靜靜地傾聽並懷抱著這樣的感想時，通話因為卡米爾那邊來了工作而不得不中斷，後者雖然流露出依依不捨的情感但終歸得以工作為先。

「要是以往我肯定會因為終於脫身而鬆一口氣吧？」美妮看著螢幕暗淡下去的專用裝置，心中覺得似乎再聽對方瞎扯一陣子也不錯。

畢竟就算是被評價為毫無自覺的美妮，也覺得從醒來——包括即將醒之前——至今一直都在動著腦袋想些嚴肅的事，整個人蹦得有點緊了。

剛剛未取得專用裝置前覺得無事可做有點浪費時間，此刻美妮能透過裝置做不少事卻覺得就算躺在沙發上發呆一會也是不錯，對於這突如其來的心境轉變她決定不去細究原因，只是迅速決定在天照回來之前稍作休息。

闔上雙眼的美妮並沒有睡著，始終客觀來說她睡了整整一個月，想要放空腦袋什麼都不想的她，卻似乎遭到大腦的反抗一般，凌亂的思緒不停在意識間閃過。

「靜下來有這麼難嗎？我也沒有一直很忙碌吧？也沒有印象有過什麼失眠的問題。」美妮本想著再放空一陣子說不定就不會繼續胡思亂想，可是她很快就放棄了這個做法，因為混亂的思緒讓她多少感到煩躁，最終還是認為隨便找點無關痛癢的事來想好了。

「不重要的事、不重要的事嗎？或者說次要的事？那就是與『甲冑少女』無關的事吧？那還剩下些什麼？」美妮輕嚷著，電視早在與卡米爾通話時關掉了，四周寧靜得讓她快產生耳鳴的錯覺，像這樣自言自語有一點聲音剛剛好。

「只是我身在這裡，全都是和『甲冑少女』有關的啊，那就是得想想成為『甲冑少女』之前的事了嗎？」

想到這裡的美妮吁了一口長氣，因為只要一想到成為「甲冑少女」之前的事，那毫無疑問就是「白樺初中屠殺案」，她可沒有挖苦自己的嗜好。

「不過這麼一想，就算做了這種事，我都沒有失眠，而是能夠完全投入到『甲冑少女』當中，似乎真的非常異常啊……就像惡魔一樣？」美妮緩緩翻身，雖然視野依然一片漆黑，但讓身體感覺到是朝向沙發背那一側，像是被什麼緊貼著或者壓迫著，似乎會感覺舒服一點。

「真是的，明明一睡不起就很完美了，以『甲冑少女』盡了應盡之責，與敵人廝殺到最後同歸於盡，對殺人魔來說應該就是最好的結局了吧，而且還幸運地成為很好的研究素材，畢竟那些研究人員常常說『甲冑少女』與『未知』連結的時間太少並且都投放到戰鬥上，沒什麼機會研究呢。」

美妮即使回想起當初「未知」跟她提起的描述，就算是現在她也真的沒有太大的感覺，而她並不認為自己是特別的，相信其他「甲冑少女」都會有類似感想，畢竟與連接「未知」披上甲冑戰鬥所產生的痛楚相比，絕對是小巫見大巫。

「啊，不過只是能忍受，還會痛就是了，那應該不能稱之為沒什麼感覺嗎？」美妮任由思緒奔放，隨便腦袋聯想到什麼就是什麼，「這就是所謂活著的麻煩，不，感覺才對吧。」

當美妮不自覺地苦笑時，門鈴再度響起，睜開眼睛的美妮並沒有爬起來，而是操作連接了房間管理系統的專用裝置，確認是天照回來後便直接解除門鎖，緩緩坐起身來。

「我回來了，黑刀長官。」天照的呼吸有點急促，看來他很想早一步把美妮的東西帶回來。

依然坐在沙發上只把上半身轉向門口的美妮原本只是想揮揮手，叫天照把東西丟進房間之後，詢問他要不要一起去食堂，可是當她看到對方的模樣時，本來準備好的話語都吞回到肚子裡，要說遺憾就是沒有飽肚的感覺。

「你拖著的行李箱我還能理解，可是另一隻手上抱著的是什麼？」美妮額角快要流出冷汗般詢問，其實憑那外形她多少猜得出來。

天照先把左手拉著的行李箱立起來放好，然後把右手抱著差不多有半個他那麼大的東西改為從底部托起，再以空下來的左手打開防塵封套，特地準備防塵封套來保護的物品是一隻巨型布偶。

那是一隻經過卡通化，表情看起來像是十分舒服又或者應該稱之為慵懶的黃眉企鵝，頭頂兩側豎起的黃毛看起來很合適讓人把頭放在上面時順便搔癢——美妮記得當初卡米爾是這樣向她推銷的，當然還有普通一點的理由像是女孩子的房間果然不能缺少布偶。

「黑刀長官忘了嗎？就是一直躺在床上的企鵝布偶，黑刀長官不是很喜歡的嗎？」天照完全沒抓到美妮提問的重點，只是照字面意思作出了回應。

美妮好似越嚟越親和

其實美妮都冇刻意頂撞人既，只係想保持距離

而「死過一次」之後，聽到、見到巴頓同其他人既表現，發現到就算唔容許自己過得好，但都唔應該令身邊既人痛苦。

只不過，改變又係咪真係咁容易呢……好快後續就會知道

七一：

因為天照回答得十分認真，所以美妮想生氣也氣不起來，只能頂著發麻的頭皮繼續這個微妙的話題：「那個，你常常看到我的睡相嗎？」

「啊……不，我怎麼敢？絕對沒有偷偷看……當然也不是指光明正大來看的意思！」天照的慌張並非作賊心虛，而是這個問法對健全的少年來說沒辦法冷靜應對，「黑刀長官完全沒有賴床的習慣，總是鬧鐘響起就會立即起床，自然不需要下官來叫喚，因此下官沒有在黑刀長官睡覺的時候進入過睡房！」

「唉……就算看到也不要緊啦，我的意思是，你有看過我抱著這隻企鵝之類的狀況嗎？」

「咦？這麼說來，好像沒有？」天照頓了一頓，然後像是靈光一閃得到確信一般，「畢竟很難想像黑刀長官會抱布偶，所以有的話印象肯定非常深刻！」

「你知道自己說了很失禮的話嗎？」美妮當然沒有絲毫指責的意思，但聽到天照以這樣的方式來確認自己未曾見過，實在很難無視，「算了，其實我有件事從當初你拿衣服來到地下研究室時就想問了，你為什麼會把我房間裡的東西帶過來？」

「衣服的話是為了能夠替換……」

「就算不是這些私服，還是有配給品不會沒衣服穿的吧？至於在撤離基地的時候特意收拾這些可以替代的物品嗎？」

看見天照陷入為難的沉默之中，美妮認為他大概沒想到這麼多，當前的狀況似乎是她咄咄逼人，猶豫片刻後她唯有出言安撫：「呀，我不是在責怪你，怎麼說呢……我也很感謝你在撤離時不忘帶上我的東西……」

美妮卻沒想到天照突然大聲地打斷了她的話：「不是這樣的！」大喊之後他察覺自己過於激動，小聲道歉後便努力說下去：「當時的狀況並沒有很緊張，全城都是有秩序地撤離，並非什麼匆忙之下什麼都不能帶走的狀況。」

美妮沒有多話，她心裡認為時間充裕也不意味著要替她帶走個人物品就是，順帶也想起了墨菲斯曾經提過她為撤出第一城爭取了時間，看來是事實而非經過美化的說法。

美妮本想著話題就在這裡打住，不過是滿足一點點的好奇心以及試著瞭解天照背後的想法罷了，沒必要把氣氛弄得僵硬，可是她沒想到天照還有話接著說下去：「只是……不只是這樣的，黑刀長官，我並不覺得這些是『可以替代』的東西。」

雙眼微微瞪大的美妮並沒有急著答話，而是平淡地注視著天照，有點期待他接下來的話語。

「也許黑刀長官並不喜歡這隻布偶，也覺得這行李箱裡的衣服不過只是具備功能性的存在，所以才認為穿配給品也沒有關係，可是在我看來，這些都是貴重的寶物！」

「呀……」美妮藉著最後的自制力才好不容易沒打冷顫，搔起臉頰好讓自己平靜下來的她就像被天照的氣勢所壓垮一般低聲地問：「你知道自己在說什麼嗎？」

「我很清楚！」雖然天照的聲音比平常要大，但確實能感覺到當中的理性，「我從巴頓長官那裡聽到黑刀長官給我的『遺言』，說是叫我不要介懷那段逃走留下黑刀長官一人的過去，然後一直奮力補償……我想說其實根本不是這樣！」

「呀？」美妮沒想到在這個時候會提及遺言的事，但既然是自己種下的因，此刻也只能承受其果，因此僅是點了點頭等待天照說下去。

「當時下官超級害怕！害怕得不得了，所以才拚了命用『軍令』說服自己，我只是聽命行事其他什麼都不要管。」天照的喘息聲反而比剛回來的時候更重。

美妮回想起當初天照成為自己的副官後，他確實很盡忠職守，不論她問什麼都會得到對方竭力的回答，任何事情都處理得非常之好，只是她實在不記得自己有從天照的臉上看到恐懼——抑或她根本沒注意過這種事。

「為什麼害怕？」美妮不得不擠出這個疑問，她完全想不透。

「因為黑刀長官『教訓』了那些壞人，那時還特地指定我來當副官，就想著是不是要向我報復了，當然我現在知道黑刀長官根本沒有這個意思。」

「唉……」美妮輕輕嘆了口氣，她感到的無奈與天照無關，而是朝著無能的自己發出嘆息，虧她當初還對自己看人的眼光挺自信的，現在毫無疑問是自負才對，竟然連這麼簡單的事都沒察覺到，更何況這誤會只要在當初說出「指名其實是卡米爾的惡作劇」就不會產生了。

「雖然不知道為何黑刀長官會嘆氣，但我想說的是，正是因為我一直怕犯了什麼錯而成為報復的藉口，才會那般小心翼翼地注視著黑刀長官，亦因此明白黑刀長官一直在責備自己，一直不讓自己過得開心一點。」

「這……」

天照大概是鼓足了勇氣才能說出這些話，而這股勇氣甚至讓他盲目得搖頭阻止美妮的回應，他繼續說下去：「因此這些東西很寶貴，即使當初買回來的理由不過是受不了卡米爾長官的纏繞，但它們一定會成為重要的回憶。」

「重要的回憶？」

「沒錯，之前黑刀長官說過曾被麥道威爾長官教訓過太遲鈍吧？」

「嗯，這又有什麼關係嗎？」美妮其實已經沒把這當成閒聊，她感覺到天照是很認真地對著她訴說自己的想法，因此她也得抱持相應的態度，卻始終沒能夠抓住對方的思路，她一直以為對方可能沒想那麼多，實際上顯然是她沒能瞭解天照罷了。

「我覺得……」一直勇敢發言的天照卻在這個時候有所猶豫，不過只斷了一瞬而已，「麥道威爾長官的想法是錯的……呀，不應該用『錯』，應該是沒有很正確嗎？或者不準確？總而言之，我覺得黑刀長官的目光從沒有放在未來才是問題的核心。」

推~

黑霧故事合集：

終於追返哂幾篇文

多謝，仍然努力緊寫得快Ｄ等早日可以加更

忙埋呢排慢慢睇埋你其他故同番外篇先
唔知點解我覺得樓豬寫懸疑/推理故應該會幾正
一直想咁講但係唔記得

我都認自己算係思路上講究邏輯既人，但寫唔落推理故，其一係橋既墨水太少（我唔抗拒睇推理但睇唔多），其二成日覺得自己度完Ｄ詭計唔正，亦唔太算享受同讀者鬥法或者「贏左讀者」個種感覺

至於懸疑故確實有可能，不過我心中個種懸疑故唔太貼近連登個種
目前都係專注係情感、思考既探索上，引起共鳴、反思為主

七二：

「沒有放眼未來嗎？」美妮頗受打擊地低語，她立刻就想到了之前與巴頓的對話，認為也是近似的內容，似乎真的只有她看不清現實。

「是的，因為我曾經都是這樣子，所以才能夠明白。害怕著什麼，不敢去多想，唯有全神貫注在眼前，只要投入進去就不用想這麼多了。不是我自誇，黑刀長官沒把我換成別的副官，也是因為我表現不錯吧？」

「可是，真的是我看不清嗎？」美妮並沒有回答天照的話，她只是在想自己的事。

「咳咳，總而言之，這種做法確實能把眼前的事做好，可是之後呢？」

聽到「之後」兩個字時，美妮的神經彷彿被什麼刺激到，讓坐在沙發上的她突然站起身來，在天照跟著抬起的疑惑目光中開口：「之後啊……原來如此，謝謝你，天照。」

過於直接的話語嚇了天照一跳，可是他對此自然地感到欣喜，因為自己好不容易挺起的勇氣得到了成果，以為自己成功開導了美妮。

只是喜悅的時光連一秒都無法維持，他便跌進了深淵。

「以往每周都要與大衛做心理咨詢，還有醒來後巴頓跟我說的話，當然也包括和你一路走來這裡的對話，參考這些仔細思考之後，我總算得出了結論。」美妮刻意地停頓，確定天照的目光與自己的雙眼對上之後，才以斷言的口吻接續說：「並非我沒看清楚狀況，倒不如說我一直都很明白才對。」

天照察覺到了不對勁，他感覺到了美妮那股一如往常的冰冷，沒錯，就是一如往常，變回了醒來之前的她——那個他服侍了兩個月的黑刀。天照那因為感覺到美妮的轉變而變得粗大的神經在此刻萎縮成本來的模樣，也就再也擠不出話了，光是維持迎向那雙當中像是什麼都沒有映照出來的眼睛就已經耗費掉他所有的精神與力氣。

「由始至終，我都不覺得自己有資格放眼未來。」美妮清晰且肯定地說出，經過眾多的煩惱後，藉由聆聽天照的心底話她終於理解，所以她之前才會感謝天照，感謝他成為一面鏡子，「你說過不在意我殺過人這件事吧？」

天照的喉嚨就像被美妮不自覺地流露出來的沉著所冰封，他想要說些什麼卻什麼都說不了，只能艱難地點了下頭肯定事實，又或者這與美妮無關，而是他心底裡知道不論說什麼都不過是狡辯罷了。

「我不會問你有沒有殺過人，更不會說只有和我同樣雙手染滿鮮血的人才有資格談論，我只是想問一句，你——或者你們，有面對過『有著充份理由的憎恨』嗎？」美妮的嘴角拉成直線，就像毫無表情，就像不配有表情，「既然你曾經也是當事人，對於『沒由來的憎恨』應該算是感同身受了吧。可是在法庭上，那些被害者的家屬，他們全部都有資格那般憎恨我、詛咒我，而我亦認為這是我罪有應得的。」

天照仍然擠不出話，他很想要找人求救，他知道不能讓美妮繼續說下去，可是他不知道應該向誰求救，又或者應該怎樣求救，才能救得了眼前的美妮。

「哎，想到當時連旁聽席都容不下所有家屬，非得特地開設另了一個法庭來轉播。」美妮這次真正地感受到天照傳來的感情，所以才像這般開著小玩笑，「我是罪孽深重的人，不要再叫我去想未來，寬恕自己，我很清楚知道自己所做的事情是不可能得到原諒的，我亦是在知道自己要背負這一切的情況下動手——沒錯，我清楚得很。」

美妮說到這裡時雙手不自覺地緊握成拳頭，注意到時緩緩鬆開，然後提起右手輕輕放到稍微隆起的胸口前，似是要強調這就是她的心底話一般：「如果我不承認這份罪責，我就連人都不是了。」

天照動彈不得。

「不過我很感謝你們願意跟我說這麼多，讓我明白到就算非我所願，還是會影響到身邊的人，以後我會繼續努力思考應該怎樣與大家相處。如果可以的話，希望你會繼續幫助我。」美妮自認為自己露出了柔和的笑容。

那應該是很完美的笑容，以往那幾年的鍛鍊，她學懂了要如何拿捏才得以活下來。

當然美妮並沒有沉醉於自己的世界，她有察覺到天照一副僵硬得不知如何是好的模樣，因此她說出了準備好的話語：「那麼該說的差不多就到這裡吧。能請你把東西都搬到睡房嗎？然後我打算去食堂吃點東西，你要不要一起來？」

美妮這番話先是發出命令讓天照行動起來，後半則是單純的邀約，這應該是恰好讓對方能夠稍微鎮靜下來的做法。

而天照確實如美妮所願，雖然心境仍是受到相當的震撼，但一直以來的訓練讓他能對命令產生反射一般的反應，立即點了點頭便催動手腳，看起來有點跌跌碰碰的把布偶和行李箱都搬進了睡房。

美妮只是靜靜地等待著他從睡房出來，正如她的宣告，嚴肅的對話就到這裡為止，她裝成若無其事一般重新詢問有點呆滯的天照：「怎樣，要一起吃嗎？」

「啊，嗯，說起來我也還沒吃午餐，可以的話請讓我陪同。」天照險些就以為剛剛的一切都是夢境，但他心裡知道這全部都是真的。

「這就是美妮的心底想法嗎？她都如此斷言了，我能為她做些什麼嗎？不只是遙遠地憧憬著，而是……」天照搖了搖頭，把這些想法攆出腦袋，趕緊追上已經站在門口前等待自己的美妮。

離開客房之後二人維持一前一後，就如長官與侍從一般的隊形前進，已經取回專用裝置的美妮自然能看到這座基地的簡易地圖，所以不用再叫天照帶領，而是由她走在前面也沒有關係。

「唉……總感覺這樣下去又會變回以前那樣，明明剛剛才放話說會改變。」美妮並沒有回頭，只是感覺到天照有跟著自己就算了。

七三：

抵達飯堂之後，美妮根據卡米爾的建議要求廚房特別幫她弄適合的食物，以「甲冑少女」的身分當然不會有任何障礙，在這種需要的時候美妮並不會介意使用特權，至於天照選的當然是正常提供的午餐。

「基地數目由一變四，總不可能四座基地都提供那誇張的服務嗎？雖然從這個角度來看會否有『甲冑少女』駐守有點過於放大，但應該也算是佐證吧。」在等待餐點的過程中美妮如此想著，就算接連發生了不少事，仍是改變不了注意這些細節的個性。

況且周遭的環境也讓美妮很想專心在自己的思考上，也就是多少有點在逃避現實，畢竟美妮在「敵策局」中早就是個大名人，何況撤離第一城是件轟動全局，甚至全球的事，就更不可能有人不知道「黑刀」發生了什麼事，如今看到美妮突然出現，自然所有目光都傾注到她的身上。

幸好的是「敵策局」始終是個軍事組織，氣氛比較嚴肅，或者更該說是有紀律，加上都是成年人，沒有像中學生一般一窩蜂擁上並問長問短，只是各自紛紛竊竊私語實在在所難免。

「不過軍人比想像少？目前一路上走來，以穿西裝的人為主，還有些明顯是研究人員的外披大衣。」美妮盡量不與他人的視線接觸，免得被當成是反瞪回去惹起麻煩，受人注目這件事其實一直以來都沒少過，即使大家都習慣「甲冑少女」的存在也不代表不在意就是了。

二人領取食物之後，美妮本想找個偏遠少人的角落，但是考慮到當前不論走到哪裡都會成為焦點，倒不如隨便找個位置盡快吃完離開才是上策，便按照這想法在附近找了個空位坐下。

天照當然不會多話直接跟隨美妮坐下，實際上他真的從離開房間至今都沒有說過話——當然除了點餐的時候。這樣的沉默多少令美妮有點尷尬，特別是當她想到這是她那宣言所導致的時候，就更不知道現在應該怎樣打開話題。

「唉……要是蝕蜂在就好了，即使吃飯時也嗶哩叭啦的說個不停，不乏話題。」美妮不禁想起自己的同伴，腦海浮現起蝕蜂的原因並非親近，實際上她們並沒有特別相約過一起吃飯，多是湊巧在飯堂遇上就拼桌罷了，而是那聒噪的印象實在過於鮮明而第一時間聯想到了。

無論美妮在想著些什麼，從現實層面角度看來就是一對男女彌漫著叫人難以接近，似是帶刺的氣氛。不只是美妮，其實天照也有這樣的自覺，不過二人都不知道應該說些什麼，畢竟對這二人來說本來就甚少「平常的對話」，也可以說今天才是第一次。

「不行不行，明明說過要努力嘗試改變的。」伴隨喝下暖烘烘的碎肉湯，美妮想要相信那提供了力量，考慮到之前試了太多自己不擅長的事而吸收到的教訓，此刻她決定從新按照自己的步調與天照對話：「那個，天照。」

天照正在舀飯的手抖了一下，「是，黑刀長官，有什麼事嗎？」

「呀，不用這麼緊張。」美妮雖然覺得這想法有點壞，但看到天照這反應倒叫她舒心不少，「只是想問你一點事，就像以往那樣。」

美妮特地強調以往，指的就是那段她有大量不懂的「常識」而向天照求教的時期，雖然站在美妮的角度是詢問求教，但是在天照的角度應該是長官命令下屬的要求，不過也不能排除這種問答確實是一種互動的方式。

只是在此刻的天照聽來，美妮這番話的意思就像把今天醒來之後的事都抹去，回歸到以往那種「不近人情」的相處，退回到單純的長官與下屬關係，這叫天照的心感到隱隱作痛，但是他並不知道應該如何去改變，唯有點了點頭表示肯定。

「那我問了。」美妮還是小心地多確認了一聲，「既然這座基地沒打算讓『甲冑少女』進駐，那麥道威爾長官為什麼能在我剛醒來的時候就趕到？他有待在這裡的理由嗎？」

「啊……原來是這件事。」天照沒掩飾自己的失望，他心底裡其實期待著美妮會提出不像以往的問題，「我想應該是為了明天的事。」

「明天的事？」

「嗯，明天要舉辦虹彩的告別式。」

「誒？明天？」美妮錯愕得險些打翻手上的湯碗，「虹彩不是一個月前就已經……」

「啊，詳細我也不清楚，畢竟我的副官職位在那之後暫時保留，所以看不到內部情報，因此知道的只有對外公佈的消息，還有一點風聲吧。」天照對於自己無法完整回答感到失落，「不過既然黑刀長官已經取回專用裝置，應該調查一下就知道整件事的來龍去脈了。」

美妮理解天照的意思，確實與「甲冑少女」有關的情報都屬於限制級的，以她的專用裝置調查應該能輕易找出當中的原由，不過她可不想這個難得的話題就此中斷，況且她認為也應該多瞭解局外人的說法，「不，調查就等之後，讓我先聽聽你知道些什麼吧？『風聲』也很讓人在意。」

「這樣啊，我知道了。」天照不知道美妮的打算，但既然收到要求說明的指令，他沒有理由拒絕：「在當天確認虹彩陣亡以及戰鬥結束之後，曾經有過要不要對外公佈為『退役』的討論……」

「討論？這感覺有點不上不下呢，很難相信總長沒預先準備好如何處理『甲冑少女』的陣亡事態。」

每當有不清楚的細節美妮都會像這樣插嘴提出，天照早已習慣所以能夠流暢地回應：「是的，據說總長由始至終都堅持要如實公佈死訊，但是為數不少的參謀認為與『撤離第一城』的時間過於敏感，再加上死訊的話會引起恐慌，提出以傷重暫離戰線作為替代。」

「參謀嗎？」美妮既然是受巴頓教育的，難免知識層面上有著作戰方面的傾向，因此不知道所謂的參謀到底是什麼，「不過由始至終嗎？所以如今會辦虹彩的告別式，就是總長的堅持吧？」

果然要改變唔係一時三刻就做到既事

有時間既，希望……

七四：

「應該是這樣，詳細只能查看報告書了。」天照只是知道當初有過討論，但在有定案之前他已經排除在「甲冑少女」相關人物之外。

「也就是說那個討論還超過一個星期？不，若果是一個月後的現在才舉行告別式的話那就是更久吧，『甲冑少女』就算死後也真的不得安寧呢，倒希望總長堅持的理由不要單純是『掩蓋陣亡是件困難的事』。」美妮頗為感慨地評價。

「呀，花這麼長時間應該有需要時間準備這樣的理由。」天照聽到死後不得安寧的說法，察覺到負面的情感而趕緊提出補充：「這附近有座城市流傳著一種非常特別的石頭工藝，在敲擊加工後的石頭時會發生非常獨特的音色，當地稱之為『鳴石』。紀念虹彩為人類捐軀的『人類英雄紀念碑』據說就是要用這種鳴石鑄造，所以才得花這麼長時間準備吧。況且虹彩的遺體很早就火化了，說不上不得安寧，明天的告別式趨近於向世界公佈陣亡的消息。」

「人類英雄紀念碑？」美妮聽到這樣的名稱時反射般露出苦笑，這對她而言簡直諷刺到了極點，認為屆時工匠應該會躊躇刻上「殺人魔」還是「英雄」。不過比起這些，美妮更在意天照嘗試安慰她的表現，因此為了隱藏這樣的想法，她趕緊承接本來的對話：「原來如此，鳴石啊，這座基地叫鳴石基地也是這緣故吧？說起來用鳴石鑄造石碑會不會也含有其他意思，像是英雄的威名即使在死後依然會響徹大地之類。」

「這……這就不得而知了。」天照如實回答，「不過聽起來確實很像這回事，應該就是這樣的用意，才特地要求以鳴石鑄造吧。」

「那就當作這樣吧。不過明天呀，不知道我能不能出席呢？畢竟虹霞前輩和夕彩前輩都很照顧我，至少想要親身去送別。」

「誒？為什麼會是疑問？沒什麼道理不能出席吧？」天照如他自己所言想不到阻止她出席的理由。

「誰知道？明天的告別式既然有向世界公開傳訊之意，像我這個『曾死』之人出現說不定會惹起麻煩吧？」美妮不過是在猜測罷了，只是她越想越覺得有這個可能，很快她轉念又想，就算沒辦法出現在告別式，在儀式完結之後私下前往，又或者今天偷去的話應該不會有任何問題，儘管這樣一來就沒有儀式的意義。

「怎麼會……」天照不曾想過這層面的事，對他來說美妮與虹彩是同伴，況且只是出席告別式，如此單純的送別也會遭到阻止，更是叫他難以想像。

「謝謝你的反應比我更大。」美妮裝作毫不在意地聳了聳肩，對於天照比她更激動這一點多少有點意外，「不過都只是猜想而已啦，之後找相關的人問一問吧。」

「那能不能交給我負責？」

「喔？這麼急著肩負起副官的職責啊？」要是以前的美妮大概只會回答「交給你」或者「不能」這樣的話，如今她以自己也能感覺得到的方式作出改變，「沒問題，那就麻煩你了。」

「不麻煩！請放心交給我吧！」

過於積極的反應叫美妮有點擔心，假若遭到拒絕的話他說不定會有點胡來，至於胡來的程度是否會假傳答覆，像是裝作取得了許可之類，利用明天儀式開始之後總不可能拒絕已經到場的「黑刀」。

「不會大膽到這個地步吧？」美妮最終否定了自己的推想，午餐差不多吃剩一半，還得要繼續找話題才行，她想了想便提出下個疑問：「說到公不公佈陣亡的事，那現在的『黑刀』其實是處於什麼狀態？」

「嗯？為什麼會這樣問？除了因傷休養還有什麼可能嗎？雖然醫生確實說能否醒來得看命數，但總不能就這樣當成陣亡啊。」

因為天照回答得過於理所當然，這讓美妮察覺到一件事，恐怕拿「甲冑少女」來當研究素材是相當高層級的機密，就連身為副官的他都不知道這件事，對外應該解釋成努力搶救過後只能等待甦醒的狀態。

「確實就算讓外人看到那間『病房』，也會以為是醫療設備，要不是『未知』有跟我說的話，醒來之後我要是沒仔細推想也會那樣認為吧。」美妮在心中得出結論，告誡自己要注意別讓天照發現真相才行。

就這樣美妮繼續向天照打聽關於昏迷期間的事，總算在毫無冷場的狀況下吃完午餐，正要收拾餐盤準備離開的時候，美妮的專用裝置突然響了起來。

「嗯，是蝕蜂？」美妮看到來電者名字時甚至意外得說出了口。

「啊，我先收拾東西，黑刀長官慢慢聊。」天照看到美妮沒立即接聽，以為是他在場而不方便，便趕緊把美妮的餐盤也一併收起離開。

回收餐盤的機器在飯堂設置了好幾個，因此天照也不需要走多遠，來回其實不用一分鐘，但他選擇站在機器前注視著美妮與同伴聊天的模樣，沒有急著回去。

「這樣就好吧，順其自然，不用急著突然轉變，一點一滴慢慢來就好。」天照下定決心，打算在旁邊繼續守望美妮，他已經聽到美妮說會努力嘗試改善與身邊人的關係，尋找適當的相處方式，若果美妮開始重視身邊的人以及顧及他人的感受，那也一定會在珍視之中學懂放眼未來。

天照如此相信的原因，是基於自己的經驗。當初他也是這個樣子，昔日面對欺凌而想要逃避，在尋求父親的幫助時，其父只提供了一個選項給他，那就是加入「敵策局」當兵。

一般人大概很難理解，當時的天照也不懂，他只不過是想父親幫忙向學校反映又或者轉校，卻只能從留在學校繼續面對欺凌者或者成為訓練兵，哪怕父親鄭重地告誡過當兵只會更苦，不論在哪裡都可能發生欺凌而在軍中這狀況可能更甚，最終他還是認為自己是怎樣也面對不了學校，決定先逃離現狀再說。

之後天照一直在軍中渾渾噩噩地勉強過活，畢竟本來就不是他想當兵而是別無選擇，可是直到重遇美妮，在身旁看著她面對以地獄相稱也略嫌遜色的處境卻沒有半點叫苦的模樣，他漸漸產生了改變。

連當日和自己一樣受盡欺凌的嬌憐少女都站起來勇敢反抗，不論面前的路多難走都仍然挺身前進，身為男人的他絕對不能繼續那樣窩囊下去。

天照漸漸理解父親的話，除了面對外別無他路，就連這麼沒用的他也能因為小小的契機而改變，他相信「心中的英雄」也會等到這個契機的，如果沒來就由他這個被拯救的人來創造。

七五：

同一時間，第一城西面四百公里，洞湖基地。

在半山中大幅整地，卻刻意保留前方長約四百公尺、寬約二百公尺的淡水湖與周遭原生大樹，也就是說只剩這些地方訴說著郊外的味道。有好幾座沒有絲毫美感，像是要特別強調功能性的長方體建築坐落此地，佔地數萬平方公尺的建築群以比樹更高的金屬圍牆包圍，絕不可能產生這裡是某世界級富豪名下隱密度假屋的誤會。

身處這座洞湖基地副棟的卡米爾，正以有些許不檢點的姿勢躺在平常用來放鬆休息的豆沙袋沙發上，她要在沒有緊急工作的當下好好享受近來難得的喜悅。

作為專責「甲冑少女」全科醫生的她，日常最多的工作並非看診，而是檢閱關於「甲冑少女」的狀況報告。說是狀況報告其實並不是為了她而撰寫的，她會調閱「甲冑少女」常規訓練或者出擊的記錄，從教官、老師及戰務人員所填寫的記錄中尋找蛛絲馬跡，以間接的方式來判斷「甲冑少女」的狀態，當然她一樣會收到每次「甲冑少女」任務完成返回後儀器自動取得的數據。

至於緊急的工作，想當然就是指「甲冑少女」找她了吧，遺憾的是這樣的狀況平均起來一個月也沒有一宗，畢竟當事人常常認為自己沒有任何問題，自然不會求醫。

這樣看起來卡米爾似乎像個閒人，不過那肯定是不懂得日常工作有多重要的愚蠢之徒才會萌生的想法，她相信這座基地裡應該不會存在這樣的人，因此早前足以打斷她與美妮對話的工作，雖然不是定義為緊急卻也是相當重要的工作。

全力支援黑刀的復歸——卡米爾接到了這個命令，這就是讓她現在愉快地躺在豆沙袋上一臉傻笑的原因，「啊，不只是通話，還能夠親自見面，啊！可以揉那嫩嫩的臉蛋，摸摸那柔軟的頭髮了……」

細語伴隨著幻想，確實全部都只是幻想並沒有實際發生過，但無礙卡米爾繼續想像那個在幻想世界中的美妮，想當然她也沒有把魔掌伸到其他「甲冑少女」身上，這只是她精神上憐愛這群少女的方式。

有時卡米爾真的覺得現在自己身處的狀況非常奇妙。她在普通家庭出生，讀書成績算是前段班而成功考上醫科，喜歡和別人互動也特別喜愛孩子而有著成為兒科醫生的打算，卻因為自己長年追隨的明星所出演的電影而突如其來對軍隊感興趣，在朋友與同學推波助瀾加上父母也不反對的情況下投考軍人，繼而成為軍醫，最終被國家「指派」到「敵策局」工作。

要是回顧卡米爾的一生，真的只能以奇妙來形容。特別是在她加入「敵策局」之後，她終於發現到這個「指派」並不簡單，能考上醫科意味著腦袋算合格以上的她很快發現了這個地方各處深藏暗湧，跨國組織加上大量國籍不同的軍人意味著利益的衝突。她雖然是因為好奇而踏入軍旅，但喜歡自己的國家，盡應盡之責這一點相信是國民的普遍思想吧，即使是不至於能拿出來炫耀的愛國心，也並非意味著沒有。

因此，卡米爾最初是抱著被利用了的心態來工作，提心吊膽地想著自己到底要做些什麼，可是隨著時日過去完全沒收到來自祖國的指示，她真的只是被當成普通的醫生投放在「敵策局」之中，甚至在「甲冑少女」出現之後更是被調升到專責「甲冑少女」健康的全科醫生。

如今，雖然不是照料天真活潑的孩子，但年齡最低只有十二歲，最高也不過十七、八歲的「甲冑少女」，在她眼中也確實算是孩子吧，結果就是在如此奇妙的巧合下回歸到了自己當初預想的人生。

卡米爾藉著感謝命運之神給她安排的美好人生蓋過心底的感傷，總算完全復活的她並沒有調整姿勢或者回到工作桌前，而是就那樣在柔軟絨布包裹之中抽出了手機，聯絡工作上的同伴。

等待接通的聲響傳出五次之後，對方終於接聽，並以除了冷淡外沒有其他合適的形容作為開場白：「喂。」

聽起來的感覺毫無精神，因此卡米爾鼓足活力：「嗨，你聽起來好像很累耶，大衛？要卡米爾大姐姐給你診斷一下嗎？」

聽到對方以名字相稱且不帶軍銜，而且語氣又那麼隨便，大衛立即瞭解到不是發生了什麼重要或者緊急的事，繃緊的神經稍微放鬆下來，不過本身的疲累並非因為卡米爾的來電就是了。

大衛勉強提振精神，擠出高半度的聲音回答：「不用客氣了，所以呢？現在還是工作時間吧？」

面對過於正經的指責，卡米爾果斷無視，「當然是有好消息跟你說，以及談一點公事。」

「假若妳要說黑刀醒過來的好消息，我已經收到了。」

「誒？」卡米爾倒沒料想過這一點，雖然大衛也是專責「甲冑少女」的支援人員之一，但很難想像行政上的消息會這麼快傳到他那裡，「該不會是小貓咪已經先找過你了？」她難免這樣推想。

「沒有啊。」大衛率直的回應流露出他也感到意外，他以為卡米爾也是收到特殊命令才會知道這個消息，然而憑她的反應就知道是美妮私下與她接觸了，儘管他有點好奇這個差別，但他認為這等日後閒談再來確認就好，他有聽到卡米爾說出這次聯絡也有談公事的部份。

實際上這次是卡米爾過於興奮而欠缺細心，其實她既然接到支援美妮的命令，那應該想像得到大衛也收到了才對，不過此刻她把私情置於公事之前，才沒想到這麼簡單的事，「難得小貓咪醒來，你卻這副模樣，難道你沒有半點高興嗎？」她更在意大衛的消沉。

「當然高興。」雖然大衛回答得簡短，但這毫無疑問是他的真情流露，「只是想到接下來的工作，我的胃在痛……不，悲鳴才對。」

七六：

既然是同為支援「甲冑少女」的同伴，卡米爾過往找這位「長官」去喝上兩杯時，會聽到他在工作上的抱怨。

最初卡米爾對這點感到挺意外的，畢竟大衛是心理輔導師，理應很擅長處理這些事情，卻沒想到在連借醉意吐真言都稱不上的時候，會跟她抱怨工作上的事情，也只能以就算是處理心理的專家其實也很需要向別人傾訴來理解這種舉措，再者她本身也很樂意擔當這個角色。

絕對不是因為大衛的抱怨其實很有趣。

基於大衛的發言叫她過於出乎意料，卡米爾一時之間不懂如何反應，這樣的沉默讓他以為製造了不必要的誤會，便趕緊補充：「我不是在說妳有什麼做得不好，我真的很感謝妳一直以來都以朋友的身分和她們相處，這對她們的心靈健康提供了很大的幫助。」看來他那望人知心的本領無法在分隔兩地的通話中發揮作用。

卡米爾聽到這裡禁不住歪著頭，身體也跟著翻側在豆沙袋中尋找舒服的動作，她實在想不通大衛是怎麼突然作這樣的補充，只是她認為追究這點沒什麼意義，「所以你是因為小貓咪的醒來而苦惱嗎？」

「當然。」大衛直認不諱，這恐怕就是他唯一能夠使用的缺口，「我無法想像她經歷過『死亡』之後會變成怎樣。」

「呀……你不是這方面的專家嗎？再說，應該也有不少個案是長期昏迷後醒來，需要心理輔導的吧？」卡米爾沒把大衛的話當成玩笑，也是緣於長久以來的認識，「況且才一個月，那些個案應該有更長時間的？」

「如果只是什麼意外或者災難導致的創傷後壓力症候群之類還好。」大衛嘆了一口氣，「妳能想像妳口中的小貓咪會有這個問題嗎？」

「想像不了呢。」卡米爾誠實回答，雖然她不是心理方面的專家，但也是名醫生，自然對心理方面有一定的認識，「至少剛才和我聊天的時候，沒有這種感覺。」

「就是說啊。」大衛又誇張地嘆了一口氣，「我就直說了，黑刀為人太過正直，然後還很有自己的想法，也就是說有一種近乎執著的堅持，她認為自己犯下的罪過必須接受相對的懲罰。」

「呀……這件事我知道啊，不就是我們一直以來在努力處理的問題嗎？」卡米爾在這件事上與大衛組成了共同戰線，話雖如此她與美妮的相處也是她個人的喜好就是了。

「抱歉，看來我的說法造成妳的誤會了。」大衛露出卡米爾看不到的苦笑，他把身體往後靠在辦公椅的椅背上，望著什麼都沒有的天花板解釋：「不是黑刀有問題，是我自己的問題。」

「誒？」卡米爾發出很輕的驚呼，雖然驚訝但她能夠接受這個答案，因為大衛確實是在道歉，況且他確實沒說過是美妮有問題，「那你的問題是？」

卡米爾的意思就是「我很樂意聽，請你放心說」，準確理解這一點的大衛，把什麼機密或者可能構成自己無能或失職的問題拋諸腦後，要是不相信卡米爾的話從一開始就不會有這番對話，「黑刀在我眼中太過耀眼了，就算是『清白』的妳應該也明白這是什麼意思吧？」

「不，我不明白。」卡米爾心中其實多少猜到一點，但這個時候就是應該想辦法讓大衛親口說出來。

「這樣啊。」大衛感慨地應了一聲，沉默了十數秒後才開口：「就單純舉個例子吧，像是『黑刀』、『蝕蜂』、『千橘』這些代號，美其名為『甲冑少女』的象徵，實際上背後有著意識操作。」

卡米爾沒有答話，只是簡單地「嗯」了一聲表示自己聽到，要是大衛信教的話，此刻就像在教會的懺悔室裡向神父告解吧。

「就算訓練得再多，心理素質培養得再好，人類面對死亡的時候總是會有軟弱的一面，而『甲冑少女』在這方面更甚，可謂真正意義上的『腹背受敵』，為了解決這個問題——其實稱不上解決，總之就是減少這方面的問題，要讓『甲冑少女』非人化、工具化，又或者更貼切的說法是兵器化。」

「透過奪走名字嗎？」

「嗯，沒錯。」大衛再度坦白承認，「我就是這個巨大機器中的一塊齒輪，無可辯駁的餘地……」

卡米爾再度聽到那飽含鬱悶的嘆息，她不知道應該怎樣開解大衛，相信他也沒期待這方面的事，所以她就只是單純地提出自己的感想：「所以你是被罪惡感壓垮了？」

「嗯……其一吧。」大衛不認為這樣承認會讓自己好過一點，他心裡其實頗為認同美妮，雖然不會說是同一類人，但他們有著相似的地方，從感覺到罪惡感開始就注定難以釋懷，「就只是覺得自己太過無能，真的想不到任何辦法可以幫助她，看到她能這麼坦率地面對現實……」

「所以刺痛了你那弱小的心靈？」

「妳這是要落井下石嗎？」

「不，只是覺得有點生氣。」

意料之外的回應讓大衛錯愕地張開嘴巴，頓了一頓才問：「為什麼？」

「小貓咪這麼認真、這麼努力，你卻說什麼被刺痛，就像在遷怒一樣。」

「遷怒？我沒生氣吧？」大衛反射般應了一句，想了想才明白卡米爾的意思，「只能說我沒有這個意思，畢竟妳也明白吧？就算未經我們『打造』，黑刀本身就是理想中的士兵，能面對與接受死亡卻不會擁抱死亡，妳叫我要怎樣做才能維持這種只應該存在於理想的狀態？」

「那是你的職務範圍喔。」卡米爾的話有點不負責任，畢竟這本身確實並非她的責任。

「如果只是我自己還能勉強一下，但現實是總長那個人……」大衛輕咳了一聲，「妳能夠想像吧？總長關心兵器，但會像這樣特別關注某一件兵器嗎？」

「所以除了你自己的因素，也包括別人對你的期待而感到壓力？」

「我希望妳能用『上司』或者『長官』而不是別人呢……」大衛擠出了苦澀的話語，發洩的部份差不多了，接下來該和卡米爾聊些有建設性的話，也就是回到公事上。

七七：

當大衛與卡米爾開始商討如何支援美妮的回歸時，位處鳴石基地食堂的美妮也結束了與戰友的通話，臉上流露出些許陰沉的神色。

看到通話結束而裝成剛好回來的天照，他立刻察覺到美妮的臉色，在隱私與關懷之間猶豫了一刻後，最終還是決定開口：「那個，是發生了什麼事嗎？」

「呀……嗯。」美妮的思緒因此被打斷，但她沒指責對方或者多說什麼，僅是平淡地說明：「蝕蜂她滑手機時剛好發現我在線上，就來確認我是不是醒過來，然後提及即將有大規模作戰，所以無法過來看望我罷了。」

「原來如此。」天照先是點了點頭表示理解，但他怎想也想不通這樣的話為何會導致美妮現在這副表情。

「有什麼想問就說出來，不用有什麼顧慮。」美妮倒是反過來察覺天照的狀況而主動提出。

「我知道了。」天照唯有坦白承認，「黑刀長官看起來不太高興。」

「誒？」美妮的眼睛微微瞪大，「看得出來嗎？看來有點鬆懈了呢……」她先是自言自語般輕聲評價自己的表現，然後才回答天照的提問：「在蝕蜂說出大規模作戰時，她剛好提到明天的告別式會向世界發佈這個消息。」

「啊……」天照理解了，他們在吃午餐時就討論過近似的話題，當時他還天真地不認同美妮的推論，關於大規模作戰的事屬於機密，所以他也沒聽過這樣的事，如今確認這背後另有意圖，因而禁不住說出了心底話：「是不爽告別式被這樣利用嗎？」

「說不定有呢。」美妮不置可否，「其實我在想的事是關於我沉睡的這一個月，似乎和現實狀況過於脫節了，小至活動時間回歸到白天，大至確實的對敵戰術……」

「黑刀長官對自己的要求太高了。」天照忍耐不住打斷了美妮的話，「才醒來幾個小時，怎麼可能全部事都立即瞭解。」

「唉，這種道理我明白的啦。」美妮淺淺地苦笑，「只是還是免不了有種狀況外、無力的感覺，特別是『大規模』作戰，我卻完全幫不上忙……抱歉啦，讓你擔心了。」

「不……」

「好了好了，既然吃完午餐，四處逛逛消化一下吧，雖然說過讓你去確認明天能不能出席……」

「請黑刀長官不要在意我！」天照緊張地搶著說，他知道是之前的答允讓她感到不好意思了，他可不想因為這樣的事造成美妮的困擾，便率先主動提出：「反正現在也無事可做，不如去紀念碑那裡，如何？」

美妮想當然察覺到這件事，當下也就立即點頭同意，一同離開食堂。

黑刀醒來的事差不多在鳴石基地裡傳開了，始終二人用餐的時間是平常的午餐時段，不過一路上除了偶有注目禮之外倒也沒有不識趣的人上前打擾，美妮就在天照的帶領下順利離開了主棟，來到了外面。

美妮先是深深吸了一口氣，就算主觀意識根本沒有相隔多久，但身體對於清新空氣的反應實在是有種久遺的感覺，接著她放眼望去時卻不禁有點失望，「白色的圍牆，什麼都看不到啊。」

鳴石基地的建築格局和洞湖基地一樣，都是經過整地確保廣闊平地之後，在建築群外以高厚的圍牆包圍，可謂滴水不漏的軍事基地，不過像是堡壘又或者壁壘的風格大概會被軍事愛好者視為復古吧。

「畢竟我們面對的不是人類所使用的熱兵器而是那種怪物，厚實的牆壁應該還是有點防禦用途吧？」天照的解釋存在著疑問，自然是沒有真的經受過怪物的撞擊所以無法肯定，「況且軍事基本也不能隨便讓人看光光啦。」

「說的也是，只是有點遺憾，在外面就是敵人的領地了吧？以為可以看到牠們站著警戒之類的模樣。」

「這個看影像也可以？」天照指的自然是「甲冑少女」的專用裝置，「總而言之先朝這邊來吧，紀念碑設置在宿舍背後的小公園。」

「嗯？設置在這座基地裡嗎？」美妮自然地抱持這樣的疑問，畢竟軍事基地當然不可能隨便讓外人進入，紀念碑雖然說是旅遊景點會叫人感到冒犯，但就算美其名為參拜也無法否定是引來人流這個實際意義。

天照意會到美妮所指的是什麼，事實如何他當然不知道，但閒聊時混入個人的見解與推想就好了：「現在無法開放，但當我們消滅敵人之後，這裡會重新開放吧。」

「況且考慮到不想有普通人來前線，設在基地內倒是剛好呢。」美妮也補充了自己的想法。

二人就這樣維持沒什麼意義的一對一答，踩出輕快的步伐前進，經過副棟來到宿舍時人流開始增多，當他們繞過宿舍去到背後時，便立即看到天照所說的小公園。

與其說是公園，其實以經過整理的草坪來形容更為貼切，幾條蜿蜒曲折的步行道以石塊堆砌出來，栽種了少量的花點綴，還有一個小魚塘。

美妮不得不說，眼前的景象真的很突兀，在這座了無生氣、感覺硬繃繃的軍事基地中，強行弄了個說成是公園的地方，感覺起來就是為了紀念碑——明天的表演而弄出來的。

美妮雖然在心中給予很低的評價，但她也不是會很在意環境優美與否的人，她的目光很快就落在公園中央那座高約一層，也就是三公尺左右的石碑，應該就是那座「人類英雄紀念碑」了。

此刻在那座石碑附近有十來人正在不停走動搬運著東西，應該是為了明天正在做準備的工作人員，其中有一個長得特別胖胖矮矮的人不停比手畫腳使勁指揮，美妮一下子就認出這個人是宣傳部門的製作主管武田，主要負責對外宣傳「甲冑少女」的工作，這更添美妮心中明天的告別式是一場表演的印象。

這個男人勾起了美妮心中一些不太好或者該說尷尬的回憶，因此她想盡量避免與他接觸，當她找著有沒有其他路線能夠在不被盯上的情況下接近紀念碑時，她發現有一個魁梧的人站在紀念碑前，正垂著頭似乎在默禱一般，憑那背影與淡金髮的平頭裝，那人只可能是巴頓。

七八：

假如是其他部門的上級又或者「甲冑少女」支援團隊的成員也就罷了，既然對方是自己的直屬長官，美妮唯有主動接近上前敬禮。

巴頓對於美妮的出現並沒有感到多意外，「妳比我預想中更早來啊，才剛病好動作還是這麼敏捷。」

「這應該算稱讚？」

巴頓聳了聳肩，然後退開了幾步讓出石碑的正面位置，「請吧。」

美妮朝巴頓點頭致謝，也不客氣走到巴頓剛剛所站的位置，至於一直跟在她身後的天照則是向巴頓敬完禮後才戰戰兢兢地走到美妮旁邊。

美妮沒理會天照，她只是稍微抬頭，伸手輕輕撫摸石碑上以潦草刻上的字，「人類英雄——虹霞、多莉‧哈里斯，夕彩、塞西莉亞‧格林，長眠於此。」她讀出熟悉的代號以及第一次知道的名字。

緊接著美妮闔上眼睛，低垂著頭心忖：「感謝妳們，虹霞前輩、夕彩前輩，不是作為人類，而是作為妳們的後輩，同為『甲冑少女』向妳們致謝。要是可以的話……真想和妳們替換，由我先挑戰『擬態者』，要是擁有情報的話活下來的就應該是妳們了。」

美妮頓了一頓，淺淺地呼了口氣，以最後的心聲作結：「結果該以『甲冑少女』身分犧牲的人卻活了下來……我會努力不那麼快追上妳們的腳步的，但某一天我們一定會再相遇，到時就讓我親身向妳們道謝吧。」

美妮的手離開了石碑，睜開雙眼回過神時，才發現天照站得老遠，至於巴頓則仍然在幾步外佇立，倒不知道是巴頓叫天照迴避，還是天照自動自覺保持距離了。

不論事實如何，美妮都從巴頓的眼神看得出來他有話要跟自己說，便乖乖地走到他面前。

「這樣就可以了嗎？」巴頓沒有望向美妮，與後者一同維持在幾步之遙望看石碑。

「嗯，該說的話都說完了，畢竟這就是活人和死人的分別。」

巴頓不知道那所謂的分別到底是什麼，僅是訴說心中的感想：「妳可以再任性一點的。」

「例如哭訴無法參加明天的告別式？」

巴頓沒有答話，這等同於默認，美妮便兀自繼續說下去：「我可是『甲冑少女』，不會做不利於『敵策局』的事，明天的『表演』是輿論操作的一環吧？況且我『復活』的事應該為不少人添了麻煩，把這當作任性就好了。」

到底是如何把從昏迷中甦醒這件事解讀為任性，巴頓自是不可能理解這樣的思路，但一直與美妮相處的他，則是已經習慣這樣的思維，因此他沒有針對這點多說些什麼。

既然美妮覺得可以，自己又已經說出建言，巴頓便不再在這個話題上糾結，而是說出正事：「一五零零會舉行作戰會議，希望妳能夠出席。」

「希望？」比起是什麼作戰的會議，美妮更在意這種曖昧的說法，就像她能夠拒絕一般。

「和妳還未正式回歸無關。」巴頓先否定了美妮當前身分的問題，「妳不是作戰的參與者，所以這不是命令妳必須列席。」他頓了一頓，細想斟酌用詞之後補充：「我個人希望妳能夠參與。」

就算再遲鈍的人，恐怕也能理解巴頓的用意，而美妮更是不用多說立即意會到背後的意思，「你就這麼想我朝著軍官發展嗎？」

「妳要用這種方式理解的話。」巴頓既不承認也不否定，「我已經說過，回答可以留待以後……」

「不，我現在可以回答了。」美妮堅定的聲音打斷了巴頓的話。

巴頓並未作出「別急著下判斷」之類的提醒，他感覺到在他面前的美妮和短短幾個小時前有所不同，或許是終於從昏迷中清醒過來，或許是這短短時間內發生了對她有重大影響的事，認為與其急著阻止甚至禁止，倒不如聽聽她的說法。

美妮看到巴頓居然會坦然地點頭同意，多少感到意外，不過既然是她自己主動提出，自然不可能過於糾結，隨即道出心中的答案：「我拒絕『你的希望』。」

「這種說法聽起來真是彆扭啊。」巴頓並未有太大的反應，一來正如他指出那般，美妮的說法很奇怪，二來他心裡或多或少預料到她會拒絕。

既然用上這麼奇怪的說法，美妮自是準備好了解釋：「多得我的副官還有其他人，我才明白到你在地下研究室裡，希望我退役失敗之後又邀請我當軍官是抱持著什麼想法。」

「哦？是什麼？」

「未來啊，你想我著眼未來，我有沒有猜錯？」

美妮與巴頓之間既不是師生，也不是父女，因此這番對話既非求學問，也不是人生諮詢，然而氣氛並沒有顯得僵硬或者詭異，反而像是一個能夠暢所欲言的適合距離。

「如果這裡是異世界，我真的會懷疑妳是套著少女皮的成年人。」巴頓這番話等於間接承認，他流露出無奈的苦笑，對此他也沒辦法說什麼，這就是他所能做的事了，既然美妮拒絕的話也只好接受。

聽見巴頓半開玩笑中充滿認真的回答，得到答案的美妮決定順著他的意回應：「我倒是沒想到麥道威爾長官竟然喜歡看異世界類的作品。」

「說不上喜歡，只是都有那樣的怪物從宇宙來襲擊地球了，多少參考一下別讓腦袋僵化也是很重要的吧。」巴頓說到這裡輕咳了一聲，「玩笑就開到這裡，所以呢？覺得自己不配擁有未來嗎？」

「嗯。」美妮心底裡還有些話想說，但最終決定以最簡潔的方式來回答，她相信巴頓會理解的。

「那就只好希望妳有一天會改變了。」巴頓側過頭望向身旁的美妮，嬌小的身體與其堅強的內心形成強烈的反比，事到如今他也只能感慨，「既然妳只是拒絕我的希望，就表示妳會來參與作戰會議？」

「是的，假若我真的有那個能力，我希望自己能作為『甲冑少女』發揮最大的力量。」

「我明白了，姑且多口問一句，妳心中是不是已經想到了接下來戰鬥形態的改變了？」

七九：

「又來了。」美妮不禁如此心想，「到底為什麼要對我有這麼奇怪的評價啊。」她很想這樣說，不過根據以前的經驗，這種反駁對事情毫無幫助，況且對方也應該清楚這一點，沒有必要再度強調。

最終，美妮決定不作多話，僅是誠實地回答：「我不知道，目前我還不知道的事實在太多了。」

「真是謙虛，我就把這當成事實吧。」巴頓說完就轉身離開了。

「他來這裡不是有事做諸如指揮工作或者檢視準備的嗎？該不會只是在等我吧？」就像美妮感覺到自己在他人眼中有著莫名奇妙的評價，其實她對巴頓以及墨菲斯都有類似的想法。

不過美妮總不可能因為這種事情叫住巴頓，既然她在這個地方要辦的事已經辦完，她可不想被其他人逮住，更不想妨礙別人工作，她便決定與天照一同趕緊離開。

要是原本沒事做的話，美妮打算讓天照帶著她在基地裡逛逛好熟悉一下環境，但既然已經答應前往參加大約一個多小時後舉行的作戰會議，她自然得閱讀相關資料，幸好的是作戰會議已經列入她專用裝置內的行事曆，內裡附有會議議程，然後相關的內容與資料也不難調查。

至於天照在這種事情上幫不上忙，便決定回到自己所屬的單位處理交接的事宜。畢竟美妮是突然醒過來，考慮到「甲冑少女」的事務擁有較高優先度，當時他收到指示後草草請示過便立即行動，如今急事處理完畢，本來的工作自不可能隨便處置，這始終是架構嚴謹的軍事組織。

回到貴賓客房的美妮沒有浪費時間，立即利用專用裝置調查各種情報，沉醉在各種新奇知識與戰術的她，幸好為了避免自己過於沉迷導致錯過會議時間而設置了鬧鐘，總算成功遵守基本的禮儀在會議開始前十五分鐘抵達會議室。

也許鳴石基地即使定位為軍事基地，但性質上傾向於研究中心，就連現在他們要開作戰會議的地方也不是那種軍事基地常見的簡報室，而是像普通公司那種設置了長桌的小型會議室，能夠容納八到十人，並且裝設好投影設備。

在美妮抵達的時候，房內已經有四人坐好，分別操作著平板電腦，應該是在確認連接上會議室的系統或者複檢議程的資料，他們看到美妮出現時紛紛舉手敬禮。

「都是老臉孔啊。」美妮這般想著坐到長桌一邊的中間位置，基於那些人都是以前在第一城基地認識的後援人員，因此她還得應付各人衷心送上的康復祝賀。

既然眾人相互認識，自然也熟知美妮的個性不會讓她過於困擾，大多適可而止打住閒談繼續本來的準備工作，就在這時會議室的門再度打開，走進來的人讓美妮禁不住瞪大了雙眼。

「這可真是沒想到，雖然說這裡沒打算讓『甲冑少女』駐守，但也沒否定會派『甲冑少女』來就是了。不過仔細一想既然巴頓在這裡開作戰會議，有『甲冑少女』參加算是理所當然吧？」美妮從驚訝轉變為責備自己不夠細心，只是因為行事曆上的相關資訊沒寫下出席名單就不作多想，實在有點粗心。不過也就如此，她並沒有繼續糾結下去，而是自然地換上淺淺的微笑向對方揮手。

這是同是「甲冑少女」的她們默認的互動，不是作為軍人，而是在朋友之上能夠交託性命的伙伴，因此只是揮手或者點頭即可。

「原來妳醒了。」頂著一頭深藍色頭髮綁上高馬尾的少女以和話語內容截然不同的冷淡口吻向美妮搭話，她是蒼藍小隊的蒼彈，正如她的表現，是個就算心中驚訝也不會流露出來的沉靜少女。

「嗯啊，今早剛醒。」美妮雖然稱不上熟知對方的本性，但也算對這種互動有所認識與理解了。

況且比起外冷內熱的蒼彈，她的搭擋藍蝶才是更難相處的存在，一般來說在一個圈子裡有一個人難以相處就差不多了，偏偏藍蝶的個性比蒼彈更為冰冷，甚至連看到美妮在這裡出現，也只是嘴巴微張加上眼神示意罷了。

「她說很高興妳能夠醒來喔。」蒼彈一直看著美妮，卻知道在她身旁的藍蝶以眼睛說了什麼。

這就是最叫美妮，不，應該說讓整個支援「甲冑少女」團隊最感到頭痛的地方，那就是蒼藍都屬於幾乎不說話的個性，就算說也只會說最低限度。而最叫人感到奇妙的是，她們二人之間即使不說話也能相互理解，那已經超越默契而是達到心有靈犀的地步。

就像剛才藍蝶根本沒發出半點聲音，即便嘗試用眼神示意也只不過是美妮根據過往相處如此判斷罷了，然而蒼彈就是看都不用看便知道藍蝶想要表達什麼，要是為這些表現逐一感到驚嘆的話，那恐怕會讓臉一直僵住無法放鬆吧。

因此美妮只是點頭收下對方的祝賀，而蒼藍也沒多說什麼便在美妮對面的空位坐下來，那二人完全沒好奇美妮為何會出現在這裡，就那樣靜靜地坐著等待會議開始。

「不過在別人看來只是坐著，實際上說不定一直在閒聊吧。」美妮懷抱著對蒼藍有些許失禮的感想，她與二人的關係還沒有親密到能拿這種事來開玩笑。

雖說蒼藍就像完全獨立於整間會議室，但是她們自然而然的態度並不會叫人感到不舒服，加上就連美妮都已經習慣她們這副模樣，更莫說其他「甲冑少女」的支援團隊人員，他們全都盡責地做最後的確認工作。

當會議預定開始時間前五分鐘，會議室的門再度打開，這次走進來的是一名巨漢，穿著筆挺軍裝的男人以犀利的目光掃視室內，所有人立即停下手上的工作站起來敬禮。

這個人自然就是巴頓，他讓所有人稍息後走到主席位置坐下，確認全員到齊之後也不廢話，直接宣布「雷光作戰」會議開始。

八零：

當美妮知道「雷光作戰」這個名字時，就如一般人聯想到的那樣以為作戰的概念要像雷光那般迅猛、迅捷，當然針對什麼就不得而知。可是當她調查內容之後，才知道應該把「雷光」分拆為兩個字獨立來看。

「雷」取自雷聲的響亮，那是指在西面洞湖基地朝第一城發動攻擊，製造極大「聲響」引誘敵人，換言之是以吸引敵人注意力為主要目的誘餌或迷惑作戰。

「光」就真的是光，意義上是滲透與速度，在迷惑作戰成功後，緊接著從南面鳴石基地發動隱密入侵作戰，目的是穿過遍佈敵人警戒的地區，沿途尋找可以入侵地底的路線，最好是能夠進入敵人在第一城的地下巢穴。

換言之，「雷光作戰」需要同時動用複數「甲冑少女」，一邊要擁有足夠吸引敵人注意的戰力，另一邊則是要擁有隱密深入敵陣及帶回情報安全撤退的實力。在如今失去虹彩的情況下，就只剩下焰光、蒼藍與蜂橘三個現役小隊，還要兩面作戰的話那確實如蝕蜂所說是大規模作戰。

基於這次作戰會議並非第一次，關於計劃行動的細節與綱要早已經向參與的「甲冑少女」說明過，如今巴頓不可能為了美妮在這裡重新說明一遍浪費他人的時間，況且他也相信美妮一定會好好利用那一個小時做完最低限度的情報搜集與理解，而美妮確實沒有辜負他的期待。

不過在正式進入本次作戰會議的正題之前，巴頓還是得先處理美妮在這裡出現的事，他以讓在場所有人能清晰聽到的音量說：「黑刀特校在今早從昏迷中醒來，復出的時間未定，因此她不會參與本次作戰。她之所以在這裡，只是希望她作為單兵戰鬥的戰術研究、試驗及運用的經驗者對作戰計劃提供意見。」

巴頓的目光先分別落在蒼藍二人身上，兩人均迅速地點頭表示沒有問題之後，他的目光最後落到美妮身上，後者意識到那不是尋求確認，而是希望她能夠接話稍微表現一下。

「嗯，我有大致看過這次作戰的戰術目標，這一個月來戰鬥方面的改變真的很大，畢竟我們的角色從陣地防衛改變為攻擊敵人的陣地，可以採用的戰術變得截然不同也是理所當然吧。」美妮想了想後以此作為開場白，「關於西面的誘餌作戰採用遠距離轟炸戰術，應該已經是這一個月來經過多次實驗的戰術了，但南面——也就是蒼藍負責的隱密入侵，根據記錄過往不怎麼順利吧？」

從失去虹彩與美妮後毅然放棄第一城就能得知這一切都在「敵策局」備有的計劃中，換言之就連如何反攻恐怕也是設想過了，這次潛入作戰所需的技術想當然是預先挑選了適合的「甲冑少女」，也就是蒼藍，這一個月來一直增加她們在這方面的訓練，甚至有過數次行動來累積經驗，只是全都失敗而回罷了。

如此這般蒼藍二人心中自然會有想法，可是二人都是那樣的個性，熟知這一點的支援人員便在這時替二人回答：「是的。」他是位居末席擅長戰術分析的支援人員，「目前第一城外一百公里以上的距離遍佈著敵人，當中以『警戒者』為主，在大量分離肢體覆蓋的探索範圍下很難達成隱密潛入。」

支援人員提到的「警戒者」是最早期入侵地球的敵人種類，其本體只與大型犬相約，擁有為數三十到五十的分離肢體，即使與本體相距超過數百公尺還是能活動自如，那些肢體外表看起來像直立起來的蛇，長約三到六公尺，在城市中也許會誤認為是燈柱或者電線竿，它們會揮動自己的身體使出像是鞭打一般的攻擊。

美妮並沒有與「警戒者」戰鬥過的經驗，甚至連資歷最深的虹彩也沒有，當時的敵人還未擁有如今已經進化到極致的表皮裝甲，人類尚能用各種手段對付。當敵人的裝甲達至人類無法以熱兵器對付時，日子已經久到敵人沒再派出戰鬥能力低下的「警戒者」了。

如今敵人再度使用「警戒者」——正如「敵策局」的命名，是為了提防人類入侵核心區域，蒼藍至今嘗試過的入侵作戰全都無功而回，便是敗於這種特別強化了探索能力的敵人。

不過如今既然要展開大規模作戰計劃，自然意味著懂得思考的人類找到了突破這個局面的方法，而讀過計劃的美妮認為那做法實在過於取巧。

當美妮思考著應該怎樣回應時，巴頓認為這樣的對話過於迂迴，便強行插話：「黑刀，妳對計劃的意見是？」他直截了當地切入核心，轉入想法與意見的環節，自然是想要省略不必要的說明部份。

「巨大的風險與豐厚的利益嗎？」美妮毫不保留地提出自己的感想，「從理論上來說是可行的吧，不過真虧你們會同意這樣的作戰計劃。」她所指的「你們」，是包括這作戰計劃的策劃者、指揮官巴頓以及作戰執行者蒼藍。

「理論可行，為什麼不同意？」一直默默聆聽的蒼彈在這時提出了難得的意見。

美妮並沒有立即回答，而是以眼角瞧了巴頓一眼，後者也注意到了而以細微得幾近不可見的幅度點了下頭，得到准許後她開始當回昔日的黑刀，毫不客氣地提出自己的見解。

接下來的對話基本上就是圍繞潛入作戰展開，也就是這場作戰會議的主題，透過討論確認作戰計劃的各項細節，尋找可以改善的地方，即便只是用嘴巴，精神的消耗還是十分巨大的，特別是美妮還要當場接收不少無法輕易透過記錄來理解的知識。

結果這場會議花了比預定長了一倍的時間才總算完結，就連巴頓也隱約露出疲態，在場唯有只發了兩次言的藍蝶看上去似乎還算勉強有精神，不論如何至少是把蒼藍這部份的作戰計劃敲定了。

距離「雷光作戰」開始剩下兩天十六小時。

一次過追返3-4篇，好爽
就黎有戰鬥場面?

文戲得差唔多啦
當然要打，而且唔會特別寫Ｄ小型戰鬥拖戲，要黎緊係要堅揪大型作戰！
一口氣打到爽！

八一：

作戰會議翌日，即八月六日，下午三時二十七分，人類英雄告別式尾聲。

由「敵策局」總長墨菲斯的致詞開始，接著是聯合國代表官員的致詞，直到根據兩名英雄其所屬國家與信仰舉行的葬禮，一切都毫無窒礙地完成。

在場的「敵策局」人員自不用說，就連在家中觀看電視或網路轉播的觀眾也是如此認為，由虹彩的戰友蒼藍負責結尾，替二人送上祝福並表示會連她們的份一起為人類而戰之後，整個告別式的流程就結束了。

緊接著的是附帶的簡短記者會，亦即借這個機會向世界宣佈將要發動的反攻計劃。既然告別式在軍事基地裡舉辦，所有人員想當然經過嚴格審查，而哪個記者能提問，會提問什麼全部都是安排好的，不會讓任何意外發生，就算被外界指責為黑箱作業，欠缺自由度與透明度，便任由那些人說嘴好了，總之就是不能犯會被人抓住尾巴的失誤。

萬無一失——負責這場記者會的統籌自信到能夠以人頭擔保，所以當意外發生時那個人嚇得昏倒過去，可謂二度失職。

不過負責人是生是死與那個牽起風波的記者無關，那人恃著記者會正在即時轉播而叫「敵策局」難以強行動手的機會，繼續高舉著手機播放錄音檔：「為什麼？為什麼你們可以這麼殘忍把殺人魔奉為英雄？你們知道嗎？不只是被她斬傷、殺害的人才是受害者，周遭的人……我的丈夫是在白樺初中任教的，他……他也抵受不住壓力自殺了，他根本就不是那班的老師啊！不只是我們家，整間學校上上下下到底有多少人的人生、多少個家庭全都亂了……」

全場只剩下婦人的哭腔，就在附近的保安——軍人不知所措，最主要的原因是負責下令的人還沒反應過來，又或者不知道如何處理，畢竟能坐在那個位子的人，都知道在完全公開的狀況下絕不可能使用暴力，始終在世界看來那個記者正在為了提問而以錄音作為素材罷了。

就這樣，長達兩多分鐘的錄音播完了，那個利用發問機會做出這種突襲行為的記者，彷彿視寂靜所營造出來的無形壓力如無物，大膽地開口質問在講台上板著臉的發言人：「請問『敵策局』有什麼回應？已經被判死刑的囚犯是不是會因為保護地球，最終將功抵過，獲得自由？是不是要受害者以及受牽連者也一同歌頌其為人類的英雄？」

在台上的發言人既然被選出擔任那個位置，也不是吃素的，僅在遲疑了三秒之後就開口回答：「關於個別『甲冑少女』是通過《對敵條例》第四條徵召入伍，這是各國與本局達成的合法條文，若果你有相關的疑問，應該向國際法庭查詢……」

簡單來說，就是避重就輕，不作正面回答，不是不懂得如何回答，而是沒必要回答。

就算那名記者想要追問，但他的發問時間已經完結，要是硬要搶著追問的話，就是有違現場的規則，也就不能責怪現場的保安將他拿下，理解這一點的他並沒有跨越那條界線，果斷決定在這裡收手，相信自己剛才那番表現已經「足夠」了，就這樣停下的話即便仍然會被「敵策局」例為不信任的對象，應該也不會在這件事上對他窮追猛打。

這個意外就這樣以各人——各組織背後的立場打住，記者會很快就恢復本來的預定流程，以讓在場大部份外來者感到滲人的氣氛告終。

表面上，「敵策局」算是守住了這次突襲，可是暗地裡的影響，則是難以估計，並非指那些反「敵策局」、反「甲冑少女」的輿論，而是在房間中收看轉播的美妮。

陪在美妮旁邊的天照，從聽到那個記者的質問開始就一直把注意力放到美妮身上，他不知道應該說些什麼，只能整個人如坐針顫般乾急著。

結果反倒是美妮拉著一張平淡的臉，察覺到天照有異的模樣而主動提出：「有什麼事嗎？」

「啊……那個，黑刀長官不在意嗎？剛剛那記者說的話……」天照說得吞吞吐吐，除了他還未整理好自己的思緒外，也有美妮過於平靜的表現令他不知所措。

「嗯？有什麼好在意的嗎？」美妮疑惑地歪了歪頭，「關於他指責我所做的事，基本上沒錯吧，就算那個女人的丈夫是受到輿論影響而想不開，我確實是製造開端的那個人，當中的間接關係無從否定吧。」

「明明是其他人的指責，妳也要一併承擔嗎？」天照無法接受，所以他不再口吃，而是順利說出了心底的想法。

「承擔？逝去的永遠不會回來，要如何承擔？」美妮苦笑，「總之我無法改變他人的想法，他們想怎樣活就是他們的選擇。」她頓了一頓，像是想到了什麼般補充：「不過關於那記者後續的質問我不會認同，假若『敵策局』叫我不要再當『甲冑少女』，或者我無法再當的話，應該要送我回去執行死刑吧。」

「什麼！」

「有什麼好驚訝的？目前我當『甲冑少女』就是延後執行死刑罷了。」美妮揮了揮手叫天照冷靜，等到驚訝得跳起身來的他重新坐好後才接續說：「說起來已經八月了，假若我不是當了『甲冑少女』，在上個月下旬就已經處刑了吧。」

「這……」天照真的沒想過美妮會淡然到如此地步。

「好啦，這個話題沒什麼討論價值，社會有什麼聲音都交給『敵策局』去處理就對了，『甲冑少女』的職責就是戰鬥，消滅入侵地球的敵人，除此之外都是多餘的，而你身為副官也應該在這一點上盡心盡力。」

「啊……我知道了。」天照嘴巴上雖然這樣說，但他總覺得有哪裡怪怪的。

「好了，既然看完告別式，距離晚上還有一段時間，我打算去健身室活動一下身體，你要不要來？」

「要，請務必讓我去。」天照在美妮以行動催促的狀況下只能不作多想回答。

他昨天已經說過「才剛康復就做那麼大量訓練真的沒問題嗎？」之類的話，想當然這樣的質疑最終為美妮完美化解了，事實上她的身體狀況確實沒有問題，因此這時他不再阻止，而是選擇跟在一旁陪練並監視。

一次過追晒啲文戲勁爽，真係描述得美妮個心境勁細膩

多謝讚賞，好感動
真係唔想剩係得打個爽度，而係點解打、點樣面對打個種心境同埋成長
有時真係怕寫得太長會令讀者悶，但唔寫得仔細又會感覺隨便同表面

我覺得而家算係有個平衡

如果更新得快Ｄ密Ｄ應該會仲舒服，希望之後做得到

八二：

運動過後，美妮趁著沖完澡後吃晚餐前與天照分開的時間，透過專用裝置查到了陌生聯絡人的號碼，在深呼吸了幾次鼓起勇氣後才按下撥號的按鈕。

「喂，這裡是宣傳部秘書處，請問黑刀特校有什麼事嗎？」身為幹練的秘書，當然在接到聯絡的時候就已經確認好對方是誰。

「嗯，我想找武田長官。」

「武田長……啊，是武田主管吧？請稍等。」秘書沒有提醒美妮的軍階其實比武田高，只是以自我修正的方式來暗示，然後立即調查與「甲冑少女」相關的安排，不過美妮既然是突然起意聯絡自然找不到任何資料，「抱歉這裡沒有找到相關預約，能請問一下是什麼公事嗎？」

始終組織是講規矩的，在重要緊急的事情上當然會有所通融，但宣傳部怎麼說都很少牽涉一些緊急狀況，即使要運用上級權力多數都會預先準備好行政指令甚至是軍令，如今秘書會如此確認並非不尊重「長官」，而是盡忠職守的表現。

「呀……」雖然美妮很不想承認，但她過於習慣「甲冑少女」擁有的特權——他人的通融，她過往也沒主動聯絡過宣傳部所以不知道對方會確認她的目的，心裡告誡自己不能把以前從武田那裡聽過「歡迎隨時聯絡我喔」的門面話當真，「說不上是公事，抱歉打擾……」

「不不不。」秘書感覺美妮就要中斷通話而趕緊阻止，「不是不能幫妳接通，只是循例要確認目的做記錄，假若是私事的話要不要直接撥打主管的私人號碼？」

「誒？這樣好嗎？」

「沒問題沒問題，主管有交代過隨時歡迎『甲冑少女』的聯絡，是屬於優先處理事項。」

美妮肯定對方誤會了她的意圖，但她想了想後認為沒必要特地澄清，索性感謝對方的好意收下武田的號碼。

基於秘書有善意地交代目前武田並沒有任何行程，所以美妮不用過於顧忌打擾對方，便立即撥打武田的私人號碼。

「哈囉，我是隨時能為閃耀的妳服務的武田Ｐ（Producer）喔。」輕柔得要不是嗓子低沉的話會誤以為是女性的口吻，會讓人聯想到在耳邊的輕聲細語。

美妮過往因公因私接觸過武田幾次，所以並不會不習慣，至於會在通話接通後就立即用這種語調，應該是秘書已經通知過他美妮會來找他了，畢竟和公務電話不同武田應該沒有美妮的來電顯示才對。

「抱歉打擾了。」美妮先是禮貌地說了一聲，她知道不對他那表現作出反應是最好的相處方法，「但我找你不是想跟你談關於『甲冑少女』宣傳的事，也沒打算上廣播節目。」

「哎呀，那還真是叫人感到可惜。」武田衷心感到失望，不過只花半秒就收拾好心情，「那麼我能為妳提供什麼服務嗎？」

「關於今天下午的事……」

「記者會啊。」武田感慨地打斷美妮的話，之所以會如此失禮是因為他認為自己有些話必須先說：「對不起，是我們失職了，竟然讓妳看到那樣的笑話，請讓我在這裡向妳賠罪。」

「你說得太凝重了，意外的事誰也不想，況且我並沒有很在意。」美妮知道太過隨意拒絕的話只會讓對方糾纏不清，也不是說她接受賠罪，畢竟對她來說根本不是什麼錯誤，會在意這件事責任歸屬的人應該是總長才對。

「呵呵，即使只是安慰，能夠聽到妳這樣說也叫我舒心一點吶。」武田也不想造成美妮的困擾，便接受了這個說法，「那麼妳既然不是為了追究責任，又不是想參與宣傳活動，是為了什麼找我？」

美妮輕輕吁了口氣，總算進入正題讓她感到些許緊張而握起了拳頭，她在找武田之前就決定過絕不勉強，亦是這緣故才希望順利，緩緩地道出自己的請求：「在記者會上鬧事的記者，那段錄音裡的婦人，你應該知道是誰吧？」

「嗯，我知道。」

雖然武田是製作「甲冑少女」相關宣傳材料的人，但既然身為宣傳部的主管，多少會涉獵公關的部份，畢竟除了鼓吹「甲冑少女」的熱潮，減少反對聲浪也是他們的課題，自然會去瞭解那群反對者的想法甚至背景，因此會得到情報部收集回來的情報也是理所當然。

而為了讓「甲冑少女」讓人更容易接受，其中一種做法就是把她們塑造成「偶像」，不只是把她們的戰鬥錄像經過剪輯加工之後製作成動畫或者電影，也包括一些緊貼日常的廣播節目，讓世人瞭解她們戰場以外的另一面，而為了完成這個任務自然得要瞭解每名「甲冑少女」。

因此武田在承認之後，他立即順利推測出美妮找他的原因了：「妳想聯絡那名婦人，親自道歉？」

「是的，就只是說幾句，不會做任何多餘的事。」美妮為了成功說服對方作出保證。

「唉……這又是何必呢？」武田理性上分析著要是容許美妮這樣做的話會導致什麼問題，感性上則認為這種事沒有意義，「妳這只是自討苦吃，對方不可能會原諒妳，只會被臭罵一頓喔？」

「我知道，所以我就只會說幾句。」

聽到美妮的堅持，武田默不作聲思忖了一會，最終還是搖了搖頭：「抱歉，就我的立場來判斷，無法讓妳做這種事，畢竟現在的妳是『黑刀』，這只是陡增危險的行為。」

「不是在公，在私也不行嗎？」美妮知道自己實際上與武田並沒有交情，但若果以日後能提供些便利——也就是人情債，說不定會得到對方的幫助。

武田沒有立即回答，並非他有所遲疑，倒不如說就他個人而言更反對美妮做這種事。他認為美妮的打算以局外人的角度看來就只是自私的行為，甚至她強調不論被怎樣責備怎沒關係，簡直就是想讓自己心安理得一點罷了，對受害者而言根本沒有實際的幫助，甚至說不定會令對方更痛苦，畢竟這難得的遷怒對象可能會失去效用。

新讀者啱啱睇到live左 lm

歡迎歡迎

八三：

「只是實情對黑刀來說太殘酷了吧。」武田在心裡如此總結，他仍未拒絕就是這個緣故，他不想指責美妮這種事，悲劇之所以是悲劇就是不論做什麼都對大家沒好處。

追根究柢，沒有人會想發生這樣的事，要是沒有欺凌狀況，自然不會令美妮產生殺意甚至真的執行殺人計劃，兩者雖然存在因果關係卻不是必然關係，否則這個世界殺人案件肯定多如繁星，而屠殺出現後續導致的輿論甚至指責校方相關人員，又是存有因果關係卻非必然，更莫說有人因為抵受不住壓力又或者良心責備而自我了斷，這些狀況就是有理都說不清，終歸唯有一句總結為悲劇。

想為悲劇負責，即使是屠殺元兇美妮也做不到這種事，沒有人能撫平那婦人心中的傷痛，假若美妮親自向她道歉，讓婦人連把心中的傷痛轉移到美妮身上的唯一出路都遭到封閉的話，那對婦人來說也很殘酷。

武田不知道美妮到底有沒有想到這點，他也不是不明白美妮想要道歉的心情，說不定她並沒有想著讓自己舒服一點，而是透過給對方罵從而希望對方能釋放怒氣與悲傷，以他對美妮的認識認為這是更有可能的理由，但是出發點好不代表結果會好，他猶豫要不要跟美妮說清楚這件事。

最終，武田決定當那個壞人，「妳還真是大膽啊，公然叫我徇私。」

「呀，沒有這麼嚴重吧？」

「就是這麼嚴重。」武田加重了語氣，但聽起來還是很柔和，「當然我這只是以宣傳部主管的身分否定這個請求，妳可以嘗試……」

「不，不用了。」美妮之所以要找宣傳部門，甚至透過私人號碼的方式聯絡，就是不想把事件升級到巴頓那個層面，這不過是她的一點私心罷了。

「這樣啊，這是妳的決定我也不會多說什麼。」武田體貼地表示自己不會把今天的對話說出去，「雖然不能說作為補償，我還有沒有其他事能幫妳？」

「其他事嗎？」雖然美妮覺得這聽起來不過是客套話，但她醒來後調查的事當中確實有在意的，儘管似乎與宣傳部沒直接關係，不過武田說不定會知道。

「不用害怕喔，不能說、不能回答的我都會好好拒絕。」武田認為要是美妮沒有其他事情想問的話，應該就會在打斷他的話時就順便讓對話完結。

「那我就直問了，關於放棄第一城到撤退至這麼遠，我不會問背後是什麼時候開始準備，只是想知道是怎麼做到？」

「怎麼做到……哎呀，雖然素有耳聞黑刀常常對事情的著眼點會落在奇怪的地方，沒想到今天終於到我領教了。」武田並沒有立即回答而是訴諸感想，是因為他在意美妮背後的想法。

起初美妮對四百公里這個距離並沒有太大的實感，畢竟以現在人類常用的代步工具，只算個時速一百公里的話，直線前進不過是四個小時罷了，但當昨天美妮參與到「雷光作戰」的作戰會議時，才意識到那是一個多麼誇張的數字。

半徑四百公里，以圓形來計算就是大約五十萬平方公里，一般人光以數字應該也很難想像多大，但只要把這數字換算成地球現存國家或者地方來比喻就會相對清晰並理解這到底有多誇張，例如等同地球上第五大島嶼，又或者幾乎名列國家面積前五十名，若然還無法想像的話，那就是差不多有一點五個日本那麼大，如此一來總能想像出個大概。

簡單來說，就是這個規模已經達到國家層級，與「第一城」那種一座城市或者一個州分來比已是不可同日而語。美妮的國家自然也在其中，原本居住在這片土地的人都將成為難民，甚至稱得上滅國了，這種事情在現代是任誰也無法想像的吧。

可是正如美妮醒來後的調查又或者她至今為止感覺到的氣氛，和平是說不上，但並沒有末日災難那般的混亂與緊張，即使她有嘗試閱讀大量相關的報導，但還是無法理解「敵策局」，又或者這個世界的人類是怎樣辦到這件事的，面對外星敵人實在坦然得叫她不得不在意。

這種事情甚至虛幻到叫美妮懷疑自己該不會早就遭到處刑，在死後去到了一個看起來和本來所在差不多的奇怪世界，那麼有那些外星怪物與「甲冑少女」存在也就說得通了。

當然，現實無法以一句幻想就解決。

武田憑這番詢問就揣測出美妮背後的想法，自是源於他那偶像製作人的能力，掌握與發掘少年與少女的能力可謂必不可缺的特技了。武田對於美妮這種超乎想像的表現感到興奮，他就是因為從發掘與經營偶像找不到樂趣，才會盯上「甲冑少女」這種異質的存在，身披未知科技的甲冑與外星敵人戰鬥的少女，對他而言毫無疑問是充滿挑戰的存在。

「雖然能理解妳的疑惑，但是很遺憾啊，黑刀。」

「果然不能說嗎？」美妮有點失望。

「不是這樣的，而是沒什麼好說。」武田這次能說心底話不用隱瞞什麼，所以講起話來舒暢得多恢復成平常的語調：「因為事實就如妳表面上調查到的那樣，雖然很多人嘗試『操控』，可是當放到桌面上的時候沒有妳想像中那麼多陰謀。」

要是其他人說出這番話，美妮或許會辯駁幾句，但武田是這方面的專家加上也沒必要欺騙她，要是真的有什麼內幕不能說的話只會像之前那般拒絕或者讓她找上級，但既然這樣說的話就沒有質疑的理由了，況且她也只是感到疑惑，得到解答就好。

「這樣啊，不過真難想像……只是其他國家接收難民，承諾在收復之後承認本來的國土所屬，還有一連串措施……」

「呵呵，始終造成這個狀況的是『敵人』啊，就算不接受，怎樣鬧起來都已經是寄人籬下了，況且妳說的那個一連串措施，正是妳提及到『不知道從何時開始準備』的工作。」武田其實心中也與美妮有著相似的感慨。

既然武田有名有能力到能夠從一個偶像製作人加入到「敵策局」成為宣傳部主管，自然是成功做出了多次準確的「預測」。想當然，武田也不是沒試過失敗的滋味，而其中一件剛好就是美妮所在意的事，因此才能夠像現在這般回答得那麼肯定。

因為和寫作相關，也在這裡發表

周三《黑感霧》

只是順從渴望做自己罷了——全職寫作記錄【十】

第十次報告，來到雙位數了啊，不是月底而是提前一個星期，自然是下周是慣例的年度總結。

首先是比賽報告，本季沒參加新比賽，雖然有好幾個感興趣，但為了完成《天行小說賞》，也只能忍痛放棄。

目前第一部作品《不殺的惡魔與殺戮的聖女》已經寫完並經過滿意的整修，不過還未遞交，想說期限前假若還有時間的話（可能性不高就是了）可以再覆檢一次。

挑了《少女特務育成計劃》作為第二部寫的作品，目前已經開始工作，進度嘛……大概十分之一？真的不覺得一月前能寫完啊，但還是只能努力了。

啊，險些忘了，ＰＯＰＯ奇幻類的沒入決賽，就這樣。

比賽相關部份就是這麼多了。

那麼進入近況部份。

大約十一月起狀況調整過來了，完全進入寫作狀態，但受困於同時投入三個故事而沒辦法提高速度，哎呀，真的有種腦袋一直在轉但寫出太少的成果，我記得自己好像已經說過很多次不要蠟燭兩頭燒，結果還弄成三頭燒（哪來的三頭），這部份請怪責現實逼人。

雖然徵文是有明顯的死線，但個人真的不想讓《甲冑少女終將在戰場上逝去》和《那些我們所犯下的罪》的連載受到影響，要說是作者的責任心，又或者因為一周八千字的更新量已經很對不起讀者也好，總之我能說的是不到真的絕望也不想動到連載這一塊。

也趁這個機會再次感謝各讀者的訂閱，當然也非常感謝友人們的友情訂閱支持，我知道自己真的做得太少，穩定更新是基本並不是額外的，但這裡只能抱歉說一聲請再等一下，待到徵文完結，接下來我就真的會專注在網路連載上，支票開過很多張不再開了，請在明年三、四月時驗收吧。

隨著Penana訂閱開始了一季，也算更瞭解這方面的狀況，心裡多了些想法，或許也訂下了一個目標，應該不會預先說出來，而是到了達成或失敗那一天再說。

總而言之，至少《甲冑少女終將在戰場上逝去》和《那些我們所犯下的罪》都沒有斷更，保持著穩定更新，最低限度的事有做到這樣。至於《甲冑少女終將在戰場上逝去》的番外篇當前真的沒時間寫，我會都記下來，一樣，明年三、四月能提升更新量並穩定之後，我會補上，絕不會虧待訂閱的讀者！

再來關於上次報告提及，打算把一些目前未曾公開、未完整公開或者修改完未曾公開的作品拿出來連載，但因為當中不少內容其實是我以舊輕小格式（例如以括號切換第一人稱想法）創作，目前我新寫的文都已經換回傳統的第三人稱格式，所以需要時間整修，可是我目前最缺的就是時間……在衡量重要性的順序後就一直弄到現在，都寫這季報告而尚未處理完。

這……這怪不了我吧？風格統一很重要吧？嗯，絕對不是我懶，我不知道有多想每天都更新，用故事轟炸讀者喔？

那麼，最後的最後，不知道還有多少讀者記得我上年提過一個未公佈計劃，而又因為何事所以暫時擱置，但因為時間差不多來到「最後」，這個計劃其實早在幾個月前我已經著手準備了，明年吧，或許是四月、五月應該就會有相關的「動靜」，在結尾作個這樣的預告。

本次全職寫作記錄到此結束，放心，還會有下一次的，讓我們這樣相信著吧。

八四：

在這之後，武田一如以往嘗試以甜言蜜語引誘美妮，想要她試著幫忙宣傳部的工作，而美妮這一次和以往一樣鄭重拒絕，始終她醒來至今面對種種問題，想當然沒有這個心思，二人就像套好似的上演完邀請與拒絕的戲碼便結束了通話。

之後美妮與天照在食堂匯合一起吃晚餐，關於與武田聯絡的事因為沒有特別的理由美妮自然沒有提起，而嘗試改變自己的美妮也多少抓到了適合的步調，以比以往較為輕鬆的氣氛吃完晚餐。其後美妮回到貴賓客房，而天照則是回到宿舍繼續處理交接的事。

因為美妮目前尚未正式復歸為「甲冑少女」，加上目前「敵策局」全副心神都放在後日的「雷光作戰」，自然缺少「甲冑少女」團隊的支援，所以她唯有以自己的方式努力。美妮打算把晚上的時間都花在閱讀資料上，不論是作戰或者非作戰的資料，要追回一個月的進度並不是短時間內能辦完的事，不過除了一一閱讀外也沒有任何捷徑。

美妮一邊閱讀一邊分析，就像過往她在役時那般記錄自己的想法，之後會交由戰術分析官整理與研討，這倒不是她這個性使然而做的事，實際上每名「甲冑少女」都要做，不過各人的成效又或者暗地裡的評價如何就是另一件事了。

正當美妮全神貫注做著這些工作，突如其來的訪客叫她意外，而當她打開門看到來者居然是巴頓就更是反應不過來。

「長……長官？」美妮錯愕得輕聲驚呼，要說幸好的是身體懂得反射性地敬禮。

「放鬆點，黑刀，我只是來送這東西的。」巴頓晃了晃手上的盒子。

美妮這才想起昨天墨菲斯提及過「甲冑少女」象徵之一的項圈會在今天送抵，「誒？讓部下送來或者叫我過去拿不就好了嗎？」她多少冷靜下來，嘗試探問巴頓的本意。

「總之方便讓我先進去嗎？」

「啊，當然可以，請進。」美妮立即從門前讓開，她心裡想著要是送貨人是墨菲斯的話，應該會說出「為高貴的女士送上寶貴的飾品並幫忙戴上是我的榮幸」之類的理由，相對的她很難想像巴頓會親自把項圈送來，更甚是替她戴上。

「該不會是墨菲斯要他代辦？不不不，這怎麼想他都會一口回絕吧。」美妮認為巴頓來這裡另有所圖。

巴頓看了看房內的佈置後便走到沙發坐下，把裝了項圈的盒子放在茶几上，以平穩的語調詢問跟在身後的美妮：「正在閱讀作戰記錄啊，我妨礙到妳了嗎？」他會知道美妮在做什麼，自然是因為她為了方便閱讀把裝置的畫面投映到電視上。

美妮感覺到這不是客套話而是真的在詢問，看起來只要她承認的話就會離開，唯有中止本來的思緒立即否定：「長官怎麼會妨礙到我呢？」

「這樣啊，那就讓我待一下吧。」巴頓表示了自己要留下來卻依然沒有說出來意，他還沒把沙發坐暖就站起來，走到了放置在角落的櫥櫃前。

美妮隱約感覺到巴頓那股難以接近的氣氛，所以就沒有跟著他走而是待在沙發旁，不過她身為這貴賓客房的臨時主人，想當然知道那櫥窗裡裝的是什麼，「雖然基地裡沒提供酒，但一般來說像這種高級軍官不都會自己暗藏好東西嗎？啊……是因為外派到這裡所以沒帶？」她默默地猜想著。

美妮不知道巴頓有沒有酒癮，至少她沒聽過相關的傳言，看著他從櫃子裡取出酒瓶與杯具，接著還從旁邊的冰櫃拿冰塊，可以知道就算是在她這個未成年少女面前還是非常想要喝一杯。

「想喝到特地跑來這裡喝，把送項圈當成理由？」美妮雖然覺得這有點難以置信，但事實就擺在眼前，不到她不作這樣的聯想，「那麼剩下來的問題就是想不想我說些什麼了，大人好像叫這做喝悶酒？」

儘管美妮在很多成年人眼中都有著超齡般成熟的評價，但她只不過是在自己能努力的事情上盡力做好罷了，這種不曾接觸，甚至也沒想過會遇到的狀況，她毫無疑問就是名普通的少女。

道理上來說，身為長官的巴頓應該主動說明狀況，但他就只是把一切準備好後便回到沙發坐好，隨即把茶色的液體倒進小酒杯中，投入一塊冰塊後搖晃了一會，什麼都沒說就一飲而盡。

關於揣摩別人的心意，美妮不敢說自己非常擅長，但過往的經歷讓她稱得上有一定的歷練，雖然說自從加入「敵策局」認識到那些真正的精英後就知道那不過是坐井觀天，然而在此刻要看出巴頓滿心憂慮，以及大致上因何事而感到壓力，她還是有自信自己能正確理解得到。

「是為了後天的作戰吧。」美妮在心中輕嘆，她就是瞭解這一點反而不知道如何行動。

在作戰層面上，能夠討論的事項都有經過徹底的討論，有什麼要修正都修正好了，儘管就作戰計劃來說永遠都難以有完美無暇的準備，不過與大多蠻橫無理、強人所難的作戰相比，「雷光作戰」可謂準備得相當充份。

換言之，巴頓並非因為準備不充足而感到困擾，美妮也就沒辦法透過分享自己的看法來替他分憂，那麼他煩惱的源頭就是更虛無縹緲的事，至於那確切是什麼，她心中也有幾個候選對象。

結果，美妮就算知道了這些，還是不知道自己應該怎樣行動。不過光站著不行動並不符合她的性格，在稍作思量，當巴頓正要添飲到第三杯時決定開口：「那個，我也能喝一口嗎？」

「自便。」

「誒？可以嗎？」

「若果妳心裡也知道不可以的話為何又問？」巴頓連苦笑都沒能露出來，他知道美妮不過是嘗試搭理自己，況且他心裡亦明白錯在自己至今什麼都沒有說，可是要他說其實他也說不上來，最終在招手叫美妮坐到旁邊的沙發上後，只擠出了這樣的話：「抱歉，我有點心神不寧。」

八五：

「心神不寧？」美妮是真的感到意外，她從沒看過巴頓這樣的一面，在作戰上一直徹底遵從理性務實的他竟然會說出這種沒由來的話語。

「身為作戰指揮官絕對不應該說出這樣的話，但我總覺得……」

「你是知道我並非這次作戰的參與人員，才會來到這裡跟我說這些的吧。」美妮沒讓巴頓說完，因為就算不說也知道巴頓到底想說什麼。

「妳總是這麼敏銳。」巴頓接受了美妮的好意，「我自己也沒想到把不能夠談這些話的對象逐一刪去之後，就只剩下妳了。」

美妮並沒有立即回答，她認真地望向巴頓，他垂著頭注視手中那杯隨著搖晃而晃動的液體，就像是刻意避開她的目光一般，這讓她意識到這就算是事實，也不過是事實的一部份罷了。

雖然美妮心中並沒有把握，但她決定以另一種方式試探：「麥道威爾長官，就算我還未復歸，但只要命令下來，不論是什麼我都會遵從。」

巴頓對於美妮突然的表現並沒有感到多吃驚，雖然他不知道美妮會如此反應，但對於她能敏銳地察覺自己心中所想而會採取行動這一點，則是多少能夠料想得到。而到了這一刻，巴頓也得以確認自己的內心恐怕就是期望著如此的結果，才會來到這裡找美妮。

看見巴頓沉默地望著自己，美妮認為她的推測八九不離十，便繼續說：「長官是想要一個保險吧？假若真是如此的話，那麼甚至不需要命令，而是我也希望如此。」她並非想要安慰巴頓或者給他一個下台階，這是她的真心話。

巴頓依然保持沉默，忍受著美妮那冰冷沉靜卻又似乎富含力量般燙熱的目光，他心裡質疑著自己是否早已料想到會發展到這個地步才會到這裡來，為了讓心中的不安得以撫平而利用美妮。

巴頓隱隱中知道這道問題不會有答案，身為作戰指揮官，不論抱持著什麼想法，只要別越過某條「界線」，那麼為了作戰順利去做什麼都是情有可原的，就連腦袋裡萌生這樣的想法，他都開始懷疑自己起來了。

「該不會才喝這麼一點，就多愁善感起來了吧。」巴頓以此心底話打斷思緒，灌下杯中的液體，「明天零九零零去地下實驗室報到。」他放下酒杯，遺下這樣的話語後頭也不回離去了。

在巴頓的背後，只是傳來一道不帶任何遲疑的清脆應答聲——遵命。

＊ ＊ ＊

兩天後，八月八日。

零八四七，距離「雷光作戰」開始還有十三分鐘。

這天美妮在天亮前就已經醒來，她並非「雷光作戰」的直接戰力，但仍然難免受到鳴石基地裡那種讓人繃緊神經的凝重氣氛所影響而睡得不太好。幸好美妮始終是經歷多場作戰的戰士，經過早上適度運動揮灑汗水，沖了個澡並填滿肚子之後，她已經進入能隨時行動的精神狀態，等待著作戰開始。

美妮身處的並非是鳴石基地主棟或副棟任何一個地方，而是一輛大小與重型貨車相當的流動基地車，修長的車廂裝載了大量器材以具備作戰指揮室功能，雖然看起來擁擠了一點，但功能上絕對無從挑剔。畢竟鳴石基地正如美妮所知，既然連「甲冑少女」使用的設備都沒有，自然就是沒準備過會把此處作為作戰指揮基地使用。

與當初「第一城」的作戰指揮室相比，流動基地車能容納的人數當然無法相提並論，不過本次作戰的主要作戰指揮室位於具備完善功能的西面洞湖基地，此處是以中繼為主，所以這樣的安排尚算妥善，而考慮到本作戰南面入侵才是重頭戲，把巴頓安排在這裡也算理所當然。

至於當中是否考慮到洞湖基地發動大規模襲擊會招來敵人的反撲，避免損失巴頓這寶貴的人才又或者分擔作戰風險才設置第二作戰指揮室，那就不是那些作戰支援人員或者「甲冑少女」所能知道的事了。

不論如何，美妮如今作為臨時的情報分析與戰術支援人員待在這輛流動基地車裡，說白了就是盯著螢幕，觀看由陸上或空中無人機所拍攝回傳的即時影像，在經過昨天「猴子也懂得操控系統」的教學後在系統操作上應該不會有大問題，不過第一次做這種事的她仍是難免有點緊張。

＊ ＊ ＊

同日，零八五七，距離「雷光作戰」開始進入倒數三分鐘的階段。

洞湖基地東北面約七千二百公尺，淪陷區域外環。

建於山中的洞湖基地，其最底部的山岳線位於基地與第一城的中間地帶，換言之把淪陷區邊緣一百公里地帶列為外環的區域中，在西部位置都屬於山岳地帶。

「蜂橘」小隊中擔任遠衛的千橘便是在這座山林中一個地勢較高的突出處待命，這裡早在選擇為作戰核心區域時就經過大幅整頓變為平地，目前停泊著兩輛物資運送貨車，四台裝設了中程火箭發射器的輕裝甲車，以及五十台機甲兵，其中機甲兵以火力型為主，但也有少量充作盾牌使用的綠色機體。

千橘已經穿上「甲冑少女」的貼身保護衣，背後裝著「未知」的盒子亦已經穩妥貼在背上，只是因為作戰尚未開始而未與「未知」連接，因此全身的線條展露無遺，要是一般少女的話此刻肯定尖叫連連，但獨自一人站在中央的她並沒有在意四周的目光，她僅是緩緩地吸氣與呼氣，靜靜地等待著作戰開始的指令。

實際上千橘就算想在意周遭目光都做不到，因為她正戴著會遮斷現實視野的眼罩型視像裝置，她目前只能看到包括地圖與各種數據的戰術情報，從某個角度來說她看起來就像從未來穿越回來的機械少女吧。

至於千橘身邊為何淨空而獨留她一人，並不是她沒有能並肩作戰的夥伴，而是得騰出空間擺放兩座經過特別改裝的３８０毫米火箭炮，以及十二個此刻並未連結在千橘身上的「黑盒」，它們將會是作戰前半的關鍵。

八六：

同日，零八五九，距離「雷光作戰」開始進入倒數一分鐘的階段。

千橘炮擊點東面地帶，淪陷區域外環。

「蜂橘」小隊中擔任近衛的蝕蜂與千橘一樣，已經穿妥「甲冑少女」的保護衣與配戴好「未知」的盒子，不同的是「黑盒」也已經穿戴好，只是尚未與「未知」連接的關係她不可能站著而是被迫坐在地上，另外也沒戴上那種眼罩型視像裝置，取而代之的是具有擴增實境功能的單鏡片式眼鏡裝置。

透過裝置投映的情報可以得知這座山林中不只有蝕蜂一人，附近還有為數百人穿著外骨骼強化裝備的士兵，所有人屏息以待，耳機傳出最後十秒的倒數聲。

＊ ＊ ＊

「三、二、一，『雷光作戰』正式開始！」

隨著這同時向全軍宣告的話語聲落下，率先行動的並非唯一能夠消滅敵人的「甲冑少女」，而是在比東濱基地更遠的海洋艦隊，由超過二十艘戰艦以短程彈道飛彈進行齊射，發動第一波攻勢。

飛彈轟炸的範圍是「第一城」以東至到東濱基地之間的區域，目標是當前透過衛星以及高空偵察機能夠確認得到的敵人。只不過這樣的轟炸能否造成有效殺傷，答案是百份之百不可能，要是敵人還停留在幾年前的階段還會管用，但如今敵人已經進化到能夠抵禦飛彈的爆炸威力與高溫，只用一般高爆或者穿甲的飛彈根本奈何不了敵人的外皮，因此這樣的攻勢在表面看來，會被責備為大量浪費稅金上演盛大煙火也是無可奈何。

「敵策局」當然知道這一點，但還是請求了軍隊的飛彈轟炸，自然就是具有需要大灑金錢的戰術目的。雖然飛彈無法傷害敵人，但牠們還是會被這種「攻擊」所吸引，這一點從敵人判斷的威脅順序其實就可見一斑了。

敵人會最優先攻擊活躍的「甲冑少女」，然後是失去活動能力但維持著與「未知」連接的「甲冑少女」，再來是有人類駕駛或運載著人類的裝甲兵器，最後則是自律裝甲兵器以及步兵，飛彈便被歸類在自律裝甲兵器的範圍。

換言之，敵人雖然擁有絕對不會受到飛彈傷害的外皮與生命力，卻仍然會把飛彈視為威脅的存在而嘗試加以排除，「敵策局」當前就是利用這一點，在淪陷區外以飛彈轟炸，便是為了吸引牠們的注意力，要是因此有一定數量的「警戒者」轉移到東面的話那就是更好了。

＊ ＊ ＊

零九一六，佯攻作戰第二階段展開。

陸戰裝甲師團從北面春藤基地出發，三個機甲兵大隊——一共三千台機甲兵率先進入淪陷區域。

一台又一台機甲兵串連起來活像一條鋼鐵巨龍，各隊朝著特定方向前進化為三條大蟒蛇，接著又再逐漸細分開始變成雙雙併行，以三雙為一組合共六台構成一個單位入侵這片死亡區域。

淪陷區域佈滿數百「警戒者」，而每隻「警戒者」又擁有為數三十到五十的分離肢體，每一條肢體都有足以撕裂機甲的能耐，而即使攜帶５０毫米機關炮的紅色機甲兵也奈何不了那除了「甲冑少女」外才能處理的外皮，因此說成死亡區域實在不為過。

或是公路上，或是樹林裡，或者城市中，「警戒者」的分離肢體就像直立起來的蛇散佈在這片區域裡的每一個角落，要是從衛星圖像觀看的話，會有點像是彈珠台上控制彈珠軌道的釘子吧，想當然牠們不是那麼和善地限制前進路線，而是會粉碎所有接近者的奪命鞭。

想當然機甲兵也不是受命運力量支配的彈珠，他們徹底執行游擊戰術，一旦發現肢體只會作足以引起注意的射擊，成功吸引敵人後便立即移動，至於前往什麼地方當然是靠指揮室發出的指示了。

就這樣持續地行進，主動吸引肢體的注意卻又不會戀戰，漸漸地把頗為平均散佈的肢體引導到一起，接下來的工作就是交給後續的裝甲部隊了。

連同發現的「警戒者」本體位置在內，以搭載多管火箭炮的炮車作為主力的裝甲部隊，一旦接收到目標準確位置就會展開無情的炮擊，雖然大量的火箭炮威力遠不如東面的飛彈，但勝在量多且密集，況且在無法傷害敵人的狀況下威力根本不重要。

＊ ＊ ＊

零九二四。

西面洞湖基地作戰指揮室。

即使預先知道「雷光作戰」計劃內容的支援人員，都不禁對於眼前這種現代大規模轟炸感到震撼，彷彿接連不停的爆炸引起地鳴並且傳到他們這裡，不過這並沒有影響他們的工作能力。

「報告，Ｓ１區域確認十八隻『警戒者』朝著Ｅ２區域移動。」

「報告，Ｓ２區域確認二十一隻『警戒者』朝著Ｅ３區域移動。」

「報告，Ｎ１區域確認二十六隻『警戒者』朝著Ｅ４區域移動。」

「報告，Ｎ２區域確認十二隻『警戒者』朝著Ｅ１區域移動。」

「報告，Ｗ１區域確認三十二隻『警戒者』朝著Ｎ３區域移動。」

「報告，『第一城』內未發現任何動靜。」

報告聲此起彼落，交由分析官負責統整，要以最簡單的方式概述這些報告的話，那就是原本位於第一城西面與南面的「警戒者」開始移動到遭受入侵的北面與猛烈轟炸的東面。

位於指揮席上的副指揮官在確認即時報告後，透過視像通話向巴頓說：「和預想中一樣有效，敵人不只被吸引，還因為大量『威脅』出現令判斷力下降了。」

「很好，以前在『第一城』要顧及周遭所以沒辦法用這種方式發動攻擊，如此一來算是完成『同時處理能力有限』的驗證吧，那麼有沒有觀測到有效打擊？」巴頓的表情毫無變化，實在很難讓人覺得他真的把這視為好消息。

「很遺憾，目前未有這樣的報告。」

「瞭解，那麼向全軍宣告，在零九三零『雷光作戰』進入第三階段。」

八七：

零九三零。

千橘炮擊點。

「千橘，第一個炮擊目標位置資料已經傳輸完成，請確認。」

在耳機傳出支援人員的聲音時，千橘其實已經透過眼罩型視像裝置知道炮擊目標的相關戰術情報，不過最重要的始終是開火的指令。

「千橘收到，已經準備好與『未知』連接。」千橘回答後便開始集中精神，以不會發出聲音的程度輕輕咬牙。

隨著背後裝著「未知」盒子傳出小小的馬達聲，原本分隔「未知」與皮膚的隔板便隨即收起，像是黏液翻動的聲音傳出，冰涼的觸感自那背後開始擴展全身，苦痛的地獄隨即開始。

即使千橘的出擊次數已經達到三位數，而實際與「未知」連接的次數更在這之上，超乎人類所能想像的痛楚依然沒辦法用一句「習慣了」就能夠忽略，痛始終是痛，「甲冑少女」不過就只是變得能夠忍耐，即使感覺到骨頭像被液壓機擠壓而變形、斷裂甚至粉碎，還是能夠按照指示行動。

在千橘回答隨時可以開始連接的時候，她的手已經放在背後其中一個特大型「黑盒」上，隨著連接開始，那些漆黑卻閃著亮光如油般的液體從「黑盒」的開口流出，彷彿擁有生命的液體渴求著少女的身體，吞噬了她的全身，轉眼間硬化成為甲冑，漆黑在不知不覺間轉變成白色，同時染上了橙色圖樣的色彩。

不過千橘並沒有理會甲冑的部份，而是集中精神在製造出橘子外型的炸彈，與此同時在她旁邊的其中一座３８０毫米火箭炮接收到指示開始運作，位於單發炮管下方的機械臂拿起旁邊彈藥庫彈出的火箭彈並移送到千橘身旁。

能為「甲冑少女」所使用的火箭彈自然是特製的，關鍵在於火箭彈的戰鬥部設計成可拆除的分離式，而這時另一條機械臂就是抓住中空的戰鬥部移送到千橘手邊，她所生成整整有足球大小的橘子炸彈就那樣順利地置入戰鬥部裡。

其後的工作由火箭炮的自動操作系統完成，包括鑲嵌已經封藏橘子炸彈的戰鬥部到火箭彈上，然後把火箭彈填充到火箭炮管內，最後是由射擊指揮員按下發射的按鈕。

表面看上去就和普通火箭彈沒什麼兩樣的特製火箭彈拖著橙紅的尾巴飛往天際，經由系統的導航朝著目標前進，既然一切都是系統計算與操作，又為何需要把這些戰術資料透過眼罩型視像裝置傳遞給千橘知道，自然是與通過這種方式達成超長距離轟炸的成功率有關。

要理解為何看似不必要的資訊會影響超長距離攻擊的成功率，則必須先理解「甲冑少女」戰鬥的原理。之所以需要與「未知」連結成為「甲冑少女」，最主要的原因就是要藉由「未知」的幫助使用「黑盒」中的材料製造出能夠傷害敵人的武器，關鍵部份在於那種材料能夠侵蝕敵人的外皮，如此才能造成傷害。

液態的材料到底如何轉變為特定形狀成為武器，詳細的操作由「未知」主導，實際上「黑盒」中的材料也是由「未知」準備的，要形成怎樣的武器則與每名「甲冑少女」有關，目前已知道的就只有與「甲冑少女」的想法存在重要關係，也有研究推論那是「未知」讀取少女的適性後生產出最適合其身體使用的武器。

不論如何，「甲冑少女」使用的武器需要「未知」的幫忙來維持，事實上這武器的關鍵部份，也就是侵蝕的效果亦與「未知」息息相關，換言之能夠想像失去「未知」維持的武器就算保有外形也會漸漸失去能夠侵蝕敵人外皮的能力。科學家們為了方便研究與討論，便把仍然具有侵蝕能力的武器狀態稱為「活性」，反之當武器失去侵蝕效果時就視為「惰性」。

如此一來武器與「甲冑少女」的接觸就很關鍵了，以近距離戰為主的「甲冑少女」自然不怎麼需要擔心武器惰性化的問題，反之以遠距離戰為主的「甲冑少女」則會因為武器在脫手後會出現惰性化而受到影響。

儘管惰性化的速度因「甲冑少女」而異，但無一可以避免在數分鐘內完全失去侵蝕的效果，因此就算是擁有像千橘這種遠程攻擊手段的「甲冑少女」，也無法預先準備大量炸彈等到需要時才拿來攻擊。

因此要讓武器保持最佳的活性狀態，非得讓「甲冑少女」盡可能持有，亦是這個緣故當初在「第一城」戰鬥時，會以千橘登上載人導彈搭配外骨骼機械手套輔助來進行長距離空中轟炸。

至於與借用火箭彈進行超長距離轟炸成功率有關的部份，自然就是倚賴「未知」製成武器的原理，橘子炸彈作為「甲冑少女」生成的武器，顯然不是用什麼引信來引爆，而是來自「甲冑少女」的意念，就像生成武器的原理一般那樣的不科學。

若是與「甲冑少女」處於接觸狀態還好說，但都已經離開數以十、百甚至千公尺的狀態下到底是怎樣的連接——這個問題就留待科學家慢慢研究，但人類所使用的技術也不一定是已經完全弄清楚當中的原理，只要透過不斷重複實驗得出穩定的觀測結果，就可以進行應用，比較有名的例子就是飛機了。

此刻非得把火箭彈發射數據傳達給千橘知道便是基於多番測試後得出的成果，當千橘越是清楚她生成的橘子炸彈狀態，才能越精確操控炸彈引爆的時機，要是她不清楚橘子炸彈的狀態，最壞的狀況甚至無法引爆，即使成功引爆也說不定會有幾秒延遲。

儘管不是沒有設置定時倒數讓橘子炸彈自行引爆的選項，畢竟只要以火箭彈的飛行速度與目標距離等等數據就能計算出命中所需時間，但是在她把橘子炸彈放入火箭彈的戰鬥部，到完成裝填並發射的過程中難免存在一定的時間誤差，以火箭彈時速達四、五百公里來算，哪怕在空中引爆的時機存在僅半秒誤差，都將影響橘子炸彈引爆後所構成的彈幕落點，簡單來說就是根本無法準確命中目標。

結果就是只能以目前這種複雜的方式進行超長距離轟炸，透過傳達最大量的資訊令千橘得以準確感應其生成的橘子炸彈，得以在最佳時機發出近乎無延遲的引爆訊號。

終於開始打

冇錯，一口氣打打打打到飛起

八八：

自從美妮倒下，「敵策局」決定撤離「第一城」，讓防衛戰轉變成進攻戰之後，「敵策局」就致力於研究這種超長距離的攻擊方式。

理由顯而易見，就是在敵人不會離開特定區域的前提下，那麼在區域外發動的所有攻擊就是不用顧及防守的單方面攻擊，不只是大幅降低「甲冑少女」的作戰風險，更應該說完全避免了「甲冑少女」受傷的可能，可謂聰明的戰術。

在第一枚火箭彈發射之後，大約延遲了五秒第二枚火箭彈也拖著火焰尾巴衝向天際，自然是千橘在第一枚火箭彈經由自動化機械裝填時，她便著手製造第二顆有足球大小的橘子炸彈，在另一邊的那座３８０毫米火箭炮早已收到指示開始運作。

二段時間差攻擊的技術並不會因為超長距離轟炸而有所改變，擊殺敵人的順序依然是需要先以「甲冑少女」製造的武器侵蝕外皮，第二擊才能夠挖開敵人的血肉，最終粉碎敵人的核心。

此時第一枚火箭彈即將命中目標，既然目標區域是在淪陷區外環，對象就只可能是「警戒者」的本體，在人類先端技術的引導下，火箭彈彷彿是用人手放到那隻大型犬的頭上一般，千橘透過眼罩型視像裝置確認火箭彈的狀況，從而與製造出來的橘子炸彈維持著能夠隨時引爆的聯繫。

戰術輔助系統在最佳時機發出引爆提醒訊號，這個月一直接受高強度反應訓練的千橘，此刻的反應猶如脊髓反射一般，在訊號響起的瞬間就以意識操控遠離自己超過二百公里的橘子炸彈，順利在火箭彈轟中目標起爆的剎那也把橘子炸彈引爆了。

伴隨著炸藥引爆的火焰綻放，爆炸的震波也成為橘子炸彈的推力，在那隻「警戒者」反應過來之前，傾盆大雨般落下的汁液把鐵黑色的外皮染成橘黃，轉眼間白色的煙霧覆蓋整頭「警戒者」，隱約間能夠看到煙霧中的怪物再沒有半點完好的外皮，朝上的血肉裸露在外。

面對不知從何而來的攻擊，「警戒者」無法採取任何迴避行動，牠指揮潛伏在周遭幾公里裡的分離肢體搜索敵人，不知道當牠發現敵人後是打算前進還是後退，不過牠也沒有那個機會了，因為第二枚載有橘子炸彈的特製火箭彈已經準確落在牠的頭上。

因為害怕敵人會察覺第二波攻擊而採取行動，這次戰術輔助系統的提醒訊號提早了零點二秒發出，相應的火箭彈引爆時機也提早了，在低空就引爆的火箭彈所灑落的果汁雨也因此變得沒有那麼密集，然而對於外皮還來不及再生的「警戒者」來說，哪怕是稀疏了那麼一點點的針雨依然是致命的攻擊，新的汁液彷彿活的蚯蚓，一邊侵蝕「警戒者」的血肉一邊朝內裡鑽進。

不需要預先探測「警戒者」的核心位於何處，因為橘子炸彈的汁液是從上方灑落，貫穿了怪物全身所有部位，核心想當然也被一併粉碎。

在確認怪物死亡的瞬間，負責監視這波攻擊的支援人員立即向千橘發出通訊：「千橘，已確認目標死亡，將會立即切斷連接。」

「了解。」千橘迅速把意識抽回現實，準備忍受每次與「未知」斷開連接時的電擊。

千橘認為那種電擊真的沒什麼，造成的痛楚感覺就只是防身用的電擊器水平，連平時訓練時需要忍受的電擊都比不上，更莫說與「未知」連接時所產生的痛楚根本無法相提並論，從這個角度來看中斷連接的電擊就只能說是抓癢的程度，然而她總是不太習慣這種中斷「未知」連接時的電擊。

原因到底是什麼，千橘自己也不太清楚。該不會是自己對要與「未知」中斷連接這件事感到抗拒——她的腦海曾經閃過這樣的想法，但要說每次注意到這個事實而思考的答案，則是那電擊是人為造成的，不過這理由沒能成為最終答案，自然是基於「甲冑少女」常規的訓練中也經常會有電擊。

不論千橘在想什麼，當她答令的那一刻起，遠在作戰指揮室的支援人員就啟動了中斷連接的程序，隨即在「未知」盒子附近的地方誘發電擊，令「未知」脫離與背部皮膚的接觸，然後盒子的阻隔壁便再度放下，失去「未知」操控的甲冑便立即融解。

為何甲冑會立即融解變回液態但武器不會，研究「甲冑少女」的科學家想當然提出過這個問題，然而就連原材料都沒能分析出來的他們又怎可能闡明這樣的現象，目前比較合理的解釋就是甲冑要配合人體的動作而有柔軟的部份，因此只是看似接近固態但維持在液態的情況，因而需要「未知」持續操控，至於武器則可以讓其維持在較為穩定的狀態而在脫離操控的狀況下仍然能維持一定的時間。

「千橘，已確認連接中斷，妳可以稍作休息，目前觀察班正在確認影響，戰術分析班會根據結果決定下一次攻擊時間。」

「明白，一如計劃吧。」千橘明確回答支援人員的話，雖然對方著她休息，但為了隨時能應對緊急狀況，她也只能站在原地。

在第一次攻擊完結之後切斷連接，目的自然是為了節省「甲冑少女」連接的時限，若果穿上甲冑只是造成痛楚的話，以非人道的做法就算要投入戰鬥幾個小時也是沒辦法的事，因此不知道算幸運還是不幸，「甲冑少女」在完全乾淨的狀態下，安全的「連接」時間上限是三十分鐘，一旦超過四十五分鐘可謂必會造成永久的精神傷害。

目前這個淪陷區即使不計算「第一城」也長達三百多公里，不論怎麼想作戰時間都不可能在半個小時內完結。以一般手段移動的話，蒼藍那一邊至少需要幾個小時才可以潛入到「第一城」，如此一來就需要作弊的手段來提升作戰續航能力，即搭配不會遭受攻擊的超長距離轟炸，在非攻擊時就立即切斷與「未知」的連接來節省時限。

這便是「敵策局」為了攻略這個絕境的第一步。

八九：

零九三八。

千橘炮擊點東面地帶，淪陷區域外環。

受到「黑盒」限制而被迫坐在泥地上的蝕蜂，透過支援擴增實境功能的單鏡片式眼鏡裝置，接收附近十公里的敵人情報。

「目標Ｔ１、Ｔ２與Ｔ３未有異常行動，請蝕蜂繼續在原地待命。」支援人員以每兩分鐘更新一次的方式向蝕蜂傳達狀況。

「了解，蝕蜂會原地待命。」蝕蜂迅速應答，這樣的互動已經來到第十九次，當然如此制式的做法對執行過多次作戰的她來說早已習以為常，不過也許是這樣緊張的狀況，心裡還是禁不住抱怨「我哪裡有什麼辦法不原地待命」。

當然真的要在非戰鬥狀況下移動時，其實還有一個選項。即使蝕蜂為了隨時能連接穿上甲冑而無法配戴輔助裝備，但在她身邊安排的戰鬥人員並非機甲兵，而是穿著外骨骼強化裝備的士兵，其中一個理由便是為了能夠搬動那堪比棺材的「黑盒」，不過到時候她就會像一條在海中被釣起來的魚一般在空中擺動吧。

蝕蜂想像著那有點可憐，但似乎說不定意外可愛的畫面，透過這樣的方式讓自己的心情不會受作戰的氣氛影響，得以令身體維持在放鬆而不是緊繃得難以動彈的狀態。

也許在別人眼中，蝕蜂是名比起少女更容易讓人以為是少年的人，活潑好動，表現得像面對很多事情都能夠憑氣勢與力量解決，這的確是事實而且她也確實是這樣走過來的，不過這並不代表她不懂得思考，她認為自己有好好理解這次「雷光作戰」到底有多重要。

「真希望蒼藍前輩那邊順利啊，要是有個萬一的話，焰光前輩能夠支援嗎？」蝕蜂輕聲地自言自語，背靠著「黑盒」的她抬頭望向明亮的天空。

＊ ＊ ＊

零九四三。

「第一城」西面淪陷區上空。

自「雷光作戰」開始，一架海鷗３６—ＩＩ型運輸直升機在這個區域盤旋，完全捨棄武裝以增加燃料載量的這架直升機只搭載了四名人員，包括兩名駕駛員以及以焰光命名的「甲冑少女」組合，附近還有兩架雷擊２２武裝直升機作為護衛伴行。

不論是以幻焰作為代號的少女還是以閃光作為代號的少女，她們都穿好保護衣與配戴好「未知」的盒子，處於能夠隨時與「未知」連接的臨戰狀態，至於作為盛載武器原料的「黑盒」則是安放在經過改裝的機艙內，讓她們能夠在繫上合成纜綁定「黑盒」後仍然能夠坐著，雖然軍用的運輸工具很少講究舒適度，但總比不得不被「黑盒」拖著坐在地上來得舒服。

對著坐的二人並沒有交談，擁有一頭褐紅色過肩髮的幻焰此時正闔上眼睛，專心聆聽著耳機傳出的流行音樂，她拒絕了非必要的戰況報告，要求透過這樣的方式維持能夠隨時戰鬥的情緒。

至於另一邊留有一頭淡金色長捲髮的少女自然是閃光，她選擇連同同伴的份收聽戰況報告，她正張著碧綠眼睛，以有點憂心的目光注視著幻焰。

「那個……」閃光做了一個深呼吸，就像是要鼓起勇氣一般才能擠出劃破沉默的聲音，「妳還好嗎？」

作為曾經的第二資深，如今已經成為最資深的「甲冑少女」組合，幻焰與閃光早已是合作無間，能夠把生死付托給對方的同伴，因此不論心情如何，幻焰都不會無視同伴發出的慰問，她維持著閉眼的狀態回答：「嗯，還好，有什麼狀況嗎？」她當然不認為真的發生了什麼，否則耳機傳出的音樂早就中斷。

「沒有，目前作戰第三階段很順利，千橘的打擊很有效，『警戒者』的分佈被撕裂了，而且未見向外環移動的跡象，蝕蜂的戰力能夠保留起來。」

「這很好啊，意味著我這個無用的後備不用上場了。」幻焰自嘲地冷笑一聲。

「小焰！」

「我沒說錯吧？這是事實啊，因為虹彩前輩陣亡，我害怕上戰場了，原來……『甲冑少女』真的會死的啊，我們不是英雄，也不是主角……」

閃光啞口無言，類似的對話在這一個月裡已經發生過好幾次，狀況也如實向她們的指揮官巴頓反映，但她認為把焰光排除在這次「雷光作戰」主戰力外並非因為焰光無法派上用場，而是巴頓擔憂她們的體諒，還有一點作戰適性的因素考量。

這樣的道理閃光每次都會試著向幻焰解釋，但她知道幻焰根本沒聽進耳裡，就算請來心理輔導專家大衛幫忙，也只得出需要時間治療的答案，可是她不認為單純地隨著時間過去就會讓幻焰恢復笑容，這樣下去只會越來越糟糕。

焦慮與無力感充斥著閃光的心中，她心底裡也明白幻焰的恐懼，畢竟她也有近似的想法。

「甲冑少女」直至虹彩陣亡為止，可是從未有人戰死，盡管訓練辛苦，戰鬥也偶有意外，但是「未知」提供的治療能力就連斷肢就能完全修復，加上大量戰術研究與經驗積累，少女們心裡大多都認為就算充滿苦痛也大概與死亡無緣，「敵策局」的大人沒有視她們為兵器而是有血有肉的人。

可是現實是無情的，與敵人戰鬥並非練習或者演習，敵人不會抱持絲毫憐憫，勢不兩立的雙方唯有至死方休。迫使「甲冑少女」面對這個現實的，不只是虹彩的死亡，還包括那極具衝擊性的死法，過於殘酷的影像。

當時以巴頓為首一眾支援「甲冑少女」的人員有過一番激烈的爭論，包括不讓她們看到死亡一刻的影像，或者經過最低限度的後製處理等等，但最終選擇的方案是要她們有所心理準備後播放原始記錄。始終她們將會在未來面對「擬態者」，必須做好十全的準備。

「甲冑少女」以為自己與死亡無緣，又或者以為自己是在知曉死亡的風險仍然踏上戰場，認為做好了必要的心理準備，可是在虹彩的陣亡面前，讓她們認清這一切都只是假象。

「真羨慕黑刀……她當時到底是抱持怎樣的心態，能夠看到虹彩的死亡後選擇主動出擊？」滿心糾結的閃光，在想不到辦法安慰同伴之下只能在心裡如此感慨。

終於追返進度睇到live

九零：

零九四七。

鳴石基地，流動基地車。

彷彿能面對任何事態都能維持一臉淡然冷靜的美妮，此刻額角正不斷緩緩滲出汗珠，想當然不可能是基地車裡氣溫偏高，這裡為了維持所有設備運作正常，要說也得說是比較冷才對，因此美妮額角的汗珠是源於心理壓力。

而這壓力並不是外人強加到美妮身上，始終她作為臨時的情報分析與戰術支援人員僅是個掛名的工作，在這樣的大型作戰底下當然不可能把重要任務交給這方面的新人，若果說對她有什麼期待的話，就是希望她作為「甲冑少女」察覺到些什麼時敢於提出吧。

美妮自認為有掌握到自己在這團隊中的定位與職責，並沒有背負多餘或者不必要的責任，可是她覺得自己連只是觀看這些資訊都做不來。此刻系統提供的情報實在多到猶如滔滔不絕的浪潮，擠滿整個螢幕的提醒或者警告訊號不停閃爍，叫美妮感到眼花繚亂，每每確認一個就會跳出幾個新的通知，那個標示未讀的數字快將提升到四位數，不久之後恐怕會達到五位數。

這台基地車作為其中一個作戰指揮中心，會湧入如此大量情報也是無可厚非。以東面海艦炮擊戰線為例，並不是說單純在飛彈發射系統輸入座標然後發射就好，而是同時有觀測員確認著彈以及觀察狀況變化，戰術情報分析員負責每一輪打擊甚至每一枚飛彈的所造成的影響，如何改善下一次攻擊又或者改變轟炸策略等等。

儘管目前人類常規使用的飛彈或導彈均無法對敵人造成有效傷害，但在戰術層面上並非沒有用處，敵人的外皮再堅硬、再不怕火焰，也無法違反力學，爆炸的衝擊力依然會令敵人難以行動，透過接連高密度轟炸就算無法消滅敵人，但癱瘓其一時的行動能力還是能夠做到的。

這亦是為什麼會有機甲兵的存在，高火力的子彈無法穿透外皮，也意味著敵人非得承受子彈的動能，彈幕支援能夠一定程度妨礙敵人的行動，更不用說搭配「甲冑少女」來刷新威脅順序的複雜戰術，要達成這一切全部都需要情報支援。

目前深入北面淪陷區域的陸戰裝甲師團便是在走鋼線一般實行著一步都不能錯的高精密度作戰，現場的駕駛員不斷匯報狀況，像是有沒有發現雷達掃瞄不到又或者低空無人機沒能預先找出來的敵人，移動路線有沒有因為轟炸受到影響而需要更改，只能透過戰術系統連結協力的射擊是否達到預期的成效，還有機甲兵輔助系統自動收集的數據……這一切數據都會一一回傳到作戰指揮中心的情報系統，即使情報系統會幫忙處理整合，但還是需要專業的情報人員操作、處理和分析，把數據整合成對作戰有用的情報。

美妮當然知道沒有經受訓練的自己是做不來這種事，她就只是閱讀其他精英支援人員完成數據整合後所分享的情報罷了，但就只是這樣的情報量也多到她根本看不來，這和她以往在「第一城」觀看其他「甲冑少女」作戰時的規模實在相差太遠了。

以往「第一城」的作戰幾乎都以針對一隻敵人為主，也就是說很多時作戰都限定在一個局部區域，最壞的狀況也就兩隻甚至三隻敵人，即使多條戰線並行訊息的數量還是相當有限，有從旁觀看過的美妮在當時也勉強能跟得上理解作戰狀況，可如今完全是截然不同的世界。

就以現在這一刻來說，東面艦隊在衡量彈藥殘存數以及如何吸引更多「警戒者」，同時得確認分佈是否利於作戰而有無需要調整，光是「遠距離炮擊戰」的情報就超出以往「甲冑少女」的日常作戰了。

「不行……這樣下去的話我就真的是什麼作用都沒有了……」美妮輕輕咬牙，她並沒有慌亂或者噙哭，只是在無力感侵襲之下苦苦敲打著鍵盤，竭盡全力吸收資訊。

不知道是不是美妮沒自覺地散發著這種叫人感到緊繃的氣氛，在她旁邊一名算是相當老練，也就是從「第一城」時就擔任情報類工作的資深支援人員在忙碌中注意到她那欠缺血色並且板著的臉，便好奇地偷瞄了一眼美妮的螢幕，然後立即理解狀況並在心裡想著：「操作看起來沒什麼問題，為什麼眉頭會皺成那樣？話說黑刀原來也會露出這樣的表情啊……」

儘管基地車不大，二人也不至於肩並肩地擠著坐，但也算是觸手可及的距離，這點從那支援人員只是轉過頭就能偷瞄到美妮正在做什麼便可以得知，因此美妮也很難沒察覺到對方的舉動。

「那個……我做錯了什麼嗎？」美妮只想到這個可能性，不過她實在沒頭緒自己有什麼過失，畢竟她很確定自己只是看並沒有輸出任何東西，唯有開口向對方確認，雖然這樣也有影響到對方工作的疑慮就是，但總比自己真的搞砸了為好。

「不，妳只是在瀏覽情報吧？應該沒有能做錯的地方。」老練的支援人員也算是頗認識美妮的為人，因此立即瞭解她為何會這樣想，並以清晰得無從誤會的方式解釋，「只是覺得妳好像很困擾，就有點好奇望一下而已，別在意。」

「嗯……這不會影響到妳嗎？」美妮看見對方就算望著自己，雙手也絲毫沒有減緩，只能衷心感到佩服，當然她以前就沒有半點看不起支援人員的意思，始終「甲冑少女」能心無旁騖專心於作戰上，全賴支援人員的努力。

「沒關係沒關係，所以說有什麼讓妳感到困擾的嗎？」

美妮看得出對方並不是在勉強，也不是因為她是「甲冑少女」而客氣，因此再推托的話反倒是她太客氣了，便直接說出了自己的問題：「情報太多，看不完……」

「原來如此，妳現在開啟的是基礎界面，會接收到整個系統的所有情報，雖然妳也有嘗試加入篩選條件，但這些地方還是有訣竅的……」支援人員說的時候手已經動起來，從她自己的裝置直接連接到美妮正在使用的裝置，一邊替她設定一邊解釋。

一直專注在大螢幕上的巴頓有注意到這件事，但他什麼也沒有說，亦認為沒必要說，就只是專注在不斷更新的情報上，等待著那一刻來臨。

九一：

零九五六。

千橘炮擊點。

由二十六分鐘前開始第一次炮擊之後，至今千橘接收到一共七次炮擊指示，整個流程沒有任何分別，就是接收炮擊情報，與「未知」連接，生產載有橘子炸彈的特製火箭彈，發射後在正確時機引爆，確認擊殺報告後斷開與「未知」的連接，休息待命。

七發七殺，百份百命中率，百份百殺傷率，毫無疑問是完美的表現。

只是身披殺敵榮譽的千橘卻沒有半點興奮，她感到的是疲累，要特別指明的是並非身體而是精神的層面，畢竟七次與「未知」連接的總計時間連四分鐘都不到，比不上以往一次在「第一城」出動的時間，更莫說如今她身處敵人領地之外不需要與敵人搏鬥，身體的部份並沒有因為戰鬥所帶來的負擔。

「只是……有種噁心感，一直重複與『未知』連接，抵抗侵蝕到以電擊中斷連接，原來會導致這樣的感覺嗎？」千橘之所以排除「精準控制引爆時機」這一個可能性，是因為過往這一個月的訓練中，為了鍛鍊引爆時機的準確度引爆過無數橘子炸彈，當然不能否定那是很耗費精神的事，但不會到只引爆七發就產生如今的異樣。

為了揮別這種殘存在心中又或者精神裡的負面感覺，千橘決定試著聯絡同伴抒發一下：「蝕蜂，妳那邊怎麼樣？」

「雖然這種說法大概會被責罵，但真的是快悶死了。」依然坐在地上動彈不得的蝕蜂聽到搭擋的呼叫便急不及待地回應：「這邊就只有待機指示，畢竟我的任務不是主動出擊，而是保護妳呀，就算敵人真的朝這邊來，我身邊的士兵也會先出動嘗試誘離敵人，萬不得已才會由我出手迎擊。」

「作戰計劃方面我很清楚，不用跟我複述一遍。」千橘輕吁了一口氣，她知道自己的搭擋是怕她只是來確認狀況後就中斷對話，所以硬是找了些話說，足見蝕蜂真的有點悶壞了。

「妳那邊怎樣？我收到的情報似乎很順利喔？真沒想到竟然會有這樣的殺敵方式，毫無風險的超長距離轟炸……」蝕蜂的定位是近衛，難免會對這個狀況特別感慨，當然她不會認為只有自己得接近敵人才能戰鬥是什麼不公平，一直以來千橘也是物理意義上的並肩作戰。

叫蝕蜂還是忍耐不住說出這種話的理由，正如她的好友兼搭擋的推測是為了找些話題，況且她在「甲冑少女」的近衛中也是屬於特別的近身戰類型，甚至以貼身來形容更為貼切，一雙短曲刀只有四十來公分，與黑刀那把比人還要更長的武士刀相比就會強烈感受到這個事實，因此抒發一下情緒實在在所難免。

所謂的搭擋就是不需要把話說清楚也能理解各自心裡的想法，千橘之所以挑選蝕蜂來舒解心中的異樣情緒亦是知道蝕蜂會像這樣與自己聊這些無謂的事，「畢竟現在我們和敵人的角色反過來了，是牠們得守住『第一城』，我們便有選擇攻擊方式的自由了。不過說實在的，這樣打下去我也怕自己的神經會有點麻木，失去面對面戰鬥的感覺啊。」

千橘當然不會因為這樣殺幾十隻敵人就喪失戰鬥觸覺，然而在知道這樣戰術有效的狀況下，「敵策局」在擬定接下來的作戰時很大機會沿用這種戰術，日子一久就真的可能出現千橘所擔憂的問題。

「這也想太遠了吧？現在這麼順利，只要單方面用盡時間全力去轟炸，一口氣解決敵人不就好了嗎？」蝕蜂的論點就是人類與敵人的戰鬥不會持續那麼久，所以不用擔心那麼久遠的問題。

千橘也不是不能理解這樣的想法，以分析數據的理性立場來看能否實行還不知道，但若果加上同屬遠衛的蒼彈與幻焰一起執行這種超長距離轟炸，只要三人能相互配合的話可以預期能夠造成相當可觀的傷害。

不過千橘心中仍然有在意的事，剛好藉這個機會和蝕蜂聊聊：「話不能這樣說，是『目前』單方面轟炸而已，妳不也知道在大半個月前初次發現的『防空者』嗎？」

「啊，妳說的是那隻怪手吧？但不是都命名為『防空』了嗎？據說牠就只針對空中投擲物質，和現在的陸上戰無關吧？」

對於蝕蜂回答得過於理所當然的態度，叫千橘禁不住嘆息——當然僅留在心裡，她決定好好教育一下這位沒仔細聽課的搭擋：「目前牠『只』針對上空，但不代表牠無法攻擊地面啊！根據分析牠投擲出去的物質達到二百公斤，並且能以近乎百份百命中率擊落在平流層……也就是大約二萬公尺高的偵察機，誰也無法確定『防空者』會不會把物質作陸上的投擲啊。」

「誒，但事實就是『防空者』沒把東西往地面丟吧？」蝕蜂知道千橘是在教訓自己沒好好記著敵人的知識，但她並非沒聽進腦袋又或者忘記，相反她其實記得相當清楚仔細，只是她認為「防空者」存在著某種限制而這樣判斷：「牠又不是大炮，是以最原始的手段，即是用『手』投擲，要把那麼重的東西丟中那麼高的飛機，不是會那個……嗯，為了特化這種能力，投射角度會有所限制嗎？不可能往水平的地面丟吧？」

「蝕蜂，真的，我覺得妳應該多讀一點書……」這一次千橘真的嘆了出聲，「這世界有種物理現象叫拋物線，即使射擊仰角限制相當高，二百公斤的物質從二萬公尺的高空掉下來會造成多大的破壞力？至少不會想用血肉之軀來抵擋吧，就算撞不爛甲冑，我們也會被衝擊力撞死。」

「丟上天空的東西終會丟下來的道理我當然懂啊。」蝕蜂感覺自己被小看了，當下立即反駁：「可是根據觀察記錄，那個丟出去的物質在粉碎目標之後不久就自動分解了吧？」

「是啊，妳也知道是『自動分解』，並不是『自然分解』，誰能確保牠們要往地面發動攻擊時會不會維持著那種物質啊？」

二人的爭論顯然不會在短時間內完結，畢竟人類對於「防空者」的認識實在太淺，建基於合理的推論也有樂觀與悲觀之分，這亦是兩人為何能夠爭論起來的主因，一直負責支援二人的支援人員自然從一開始就聽到二人的對話，一時之間倒不知道應該如何阻止了。

立夠flag未就快死

講起戰爭當然係鬥立FLAG

番黎就會結婚！

九二：

一零一七。

西面洞湖基地作戰指揮室。

坐在指揮席上的副指揮官正一副凝重的表情注視著螢幕所顯示的數字，像是東面海艦部隊的剩餘作戰能力估算、北面陸戰裝甲師團的損耗率、西面……林林總總的數字如今並沒有進入這位副指揮官的眼裡，他的視野收束到一個狹隘的點上，要是其他人知道的話應該會指責他欠缺一名指揮官應有的大局觀，然而此時此刻那個點上所顯示的情報對他而言，或者更該說整個「雷光作戰」就是如此重要。

那是南面淪陷區域，即由「第一城」至到鳴石基地之間長達四百公里的扇形區域內還剩下多少隻「警戒者」。

雙位數。

東、南、西、北四個淪陷區域在「雷光作戰」開始前各自遍佈數百「警戒者」，就算分佈位置稱不上嚴密的平均，但在數量的暴力下毫無疑問能夠定義為具備區域性的警戒能力，即是任何試圖入侵該區域的人類或機器將逃不過被發現然後遭受攻擊的命運。

如今南面淪陷區域存有的「警戒者」在經由多方觀測，包括衛星影像、低空無人偵察機以及建立在洞湖基地背後高山上的觀測站，近乎可以確定這區域內的「警戒者」已經下降至前所未有的雙位數。

為了達到這個效果，「敵策局」所策劃的「雷光作戰」動用了超過二十艘戰艦的海洋艦隊持續炮轟東面地區，令敵人把分佈在北面淪陷區域與南面淪陷區域的「警戒者」調配到東面作「無謂」的支援。緊接著派出陸戰裝甲部隊入侵北面淪陷區域，迫使敵人不得不從西面淪陷區域調配「警戒者」前往北面淪陷區域，最終則是在西面發動超長距離且具備實質殺傷力的「甲冑少女」炮擊，敵人不得不大量調配南面淪陷區域的「警戒者」支援，以防衛很可能是真正攻擊的西面淪陷地區。

若果敵人的指揮官是如人類一般狡詐的話，或許會注意到這種明顯至極的意圖，整個作戰如此大規模又步驟繁細，就是為了削減在南面淪陷區域的「警戒者」，而現實就是敵人如「敵策局」的作戰計劃預想般行動，也許是證明了敵人的智能就只有這個程度，畢竟敵人的威脅判定方式刻板到叫人感到偏執，說成不懂變通也無可厚非，況且即使敵人識破這顯而易見的策略，「敵策局」當然也準備了好幾個後備計劃，不過現在是用不上了。

「門開了，門終於打開了……」注視著螢幕的副指揮官忍耐不住喃喃自語，他不停在心裡告誡著身為副指揮官的必須面對任何事都保持鎮定，從而努力壓抑著心中的激動，結果就是發出了只有自己聽到的聲音。

這個情報想當然也透過情報共享系統傳達給在鳴石基地裡的流動基地車，巴頓便是在這個時候發來了視像通話，副指揮官立即接通。

「我這裡看到情報表示已經達到進入作戰下一階段的門檻，能請你那邊確認嗎？」巴頓直截了當說出了來意。

副指揮官望向身邊的情報管理人員，每人當然都清楚整個作戰計劃，因此難免在這個時候都把注意力分到副指揮官上，當他們察覺到長官的目光時，紛紛舉起了大姆指，以軍人的角度來說有點不太嚴謹，但確實清晰地傳達了意思。

「已經確認，入侵路線亦規劃出來了。」副指揮官也不說多餘的話，簡潔地交代狀況。

＊ ＊ ＊

同一時間。

鳴石基地，流動基地車。

得到副指揮官，以及整個精英團隊所得出的結論，已經結束與副指揮官通話的巴頓禁不住闔上眼睛，然後緩緩地吐了一口氣，接著向他面前的助手發出了指示。

隨著助手的三秒倒數完結，巴頓猛地睜開雙眼，彷彿能噴出火焰的目光直視著鏡頭，板起的臉充滿著莊嚴，他以沉穩且洪亮的嗓門發出通告全軍的宣告：「這裡是『雷光作戰』總指揮官麥道威爾少將，就在這一刻，通往『第一城』的光榮之路終於打開了，這全賴各位將士的付出，雖然勝利還未到來但就在眼前，最艱難的第一步已經跨越，戰士們，期待著勝利的美酒堅持下去吧——我正式宣告，『雷光作戰』第四階段立即開始！」

隨著宣告聲落下，即使物理上不可能，在鳴石基地裡的流動基地車中，彷彿也能聽到從戰場上傳來的振奮歡呼。

＊ ＊ ＊

一零一九。

鳴石基地，基地出入口附近空地。

那裡目前停泊了大量為了「雷光作戰」而準備的軍事車輛，其中一輛與別不同的大型車輛從外看上去像是重型貨櫃車，實質貨櫃內裡改造成一個以貨櫃而言非常舒適的空間，那是為了讓「甲冑少女」在待命時能夠有較好質素的休息。

簡易的床舖，擺放了零嘴的桌子，還有熱水供給，甚至空調都妥善安裝好，想當然還有照明系統，說成是大型的休旅車也不為過，如今使用這個地方的便是蒼藍，只是她們並沒有開啟電燈，因此在閘門關上的現在貨櫃內可謂一片漆黑。

蒼彈與藍蝶自從「雷光作戰」開始後就一直在這裡待機，等待著隨時會來的出擊命令，沒在宿舍而是在這種車輛改建而成的臨時休息空間，就是為了節省那麼一點點的時間，因此二人都已經換上了「甲冑少女」的保護衣，不過並未有配戴「未知」的盒子，理由自然是在基地裡不太可能面臨需要緊急連接的危險。

亦是這個緣故，只穿著貼身保護衣的二人，在漆黑之中親密地黏在一起的動作才沒有受到任何妨礙。

個子比較小的藍蝶此刻正抱著膝蓋坐在地上，至於蒼彈則是陪伴在側，以左手輕輕摟著藍蝶的頭讓她靠在自己的肩上，自己的臉頰則輕輕碰在藍蝶的頭頂上，二人這樣相偎而坐已經持續了好一段時間。

產生些微轉變的契機是巴頓的作戰第四階段開始宣告，藍蝶的身體因而輕輕一顫，不過也就如此而已。

即使那顫動比羽毛飄落在身上還要輕，但與藍蝶相互依偎著的蒼彈還是感覺到了，她因此而在藍蝶的耳邊細語：「聽到了什麼『顏色』？」

九三：

聽到同伴細語的藍蝶身體輕輕一動，傳達出想要起來的意圖，蒼彈因此鬆開了左手讓對方坐好，在漆黑之中雙方無法看見對方，但藍蝶還是朝著同伴的方向望去，過了彷彿慢了幾拍的時間後才開口：「混沌，灰暗。」

「哎呀……」蒼彈感到意外地輕呼，「長官明明說得很是熱血激昂，背後隱藏著的卻是不期不待，又或者絕望嗎？」

聽到蒼彈評論的藍蝶在這時輕輕地搖了下頭，在無光的空間裡蒼彈理應看不見，但她卻是感應到同伴的否定，心中的驚訝轉變成疑惑而再度開口：「不是這樣的意思？以往灰暗的顏色大多都是和表面相反的感覺吧？嗯……是更複雜的意思嗎？」

藍蝶先是點了點頭，然後才補上一句：「所以才說混沌。」

「誒，所以這次顏色占卜不奏效啊，那到底是好的意頭還是壞的？」蒼彈半開玩笑地撲向藍蝶，有點像是小狗久久未看見主人而衝動地撲上去，並以臉頰磨蹭著對方。

對於同伴這種舉動藍蝶並沒有特別的反應，她只是任由對方的臉頰輕輕地磨擦著自己的臉頰，癢癢的，十分溫暖，所以她不抗拒，不過不對對方的舉動作出反應並不代表同意對方的意見：「說了很多次，不是占卜。」

「我知道我知道，是我們的天賦（Gift）——共感嘛，可是明明是存有明確意義的話語，卻會被『聽』成充滿曖昧意思的顏色，不就跟那種把未來說得似乎怎樣也說得通的占卜很像嗎？」蒼彈停止了磨蹭的動作，她已經從同伴身上補充完能量，相信對方也感覺到自己的溫暖支持了。

藍蝶微微鼓起腮子，當然並不是因為蒼彈不再磨蹭自己，是她不喜歡這樣的說法，正當她想著是否應該用較嚴厲的話去強調時，一絲緊接著一片光投射入這漆黑的空間，貨櫃門被人從外面打開了。

「蒼彈特尉、藍蝶特尉……」那名軍人呼喚著自己來這裡所尋找的對象，卻被眼前一片漆黑嚇了一跳，難免以為自己去錯了地方，不過遲疑之間透過微弱的自然光發現坐在地上的兩名少女，雖然無法理解眼前的景象但還是立即說明來意：「一切準備就緒，將會在一分鐘後出發，請兩位……」

「知道了。」蒼彈打斷了對方的話，迅速地從地上爬起來後伸手拉起旁邊的藍蝶。

二人相視一眼，露出他人無法看得出來的微笑，已經完全進入作戰狀態，跟隨軍人前往自己此刻應該前往的地方，履行「甲冑少女」的責任。

＊ ＊ ＊

一零二八。

「第一城」西面淪陷區上空。

距離上一次對話已經過了半小時，閃光一直處於惴惴不安的狀態，即使心裡明白這樣的心情已經算違背待命的指示，但她的思緒就是離不開同伴那無甚神采的模樣，空洞的雙眼每一刻都在刺痛她的內心。

「很想要幫助她。」閃光心中像是有某個人一直這樣輕語、低語、高呼又或者吶喊，可是她找不到辦法，不知道自己應該怎樣做，只能默默忍受著這樣無能為力的煎熬。

就像上一次對話，總括而言就是不了了之，在負面情緒的影響下，閃光更是認為那番話讓狀況變得更糟了，要是她繼續胡亂行動，非但無法改善狀況，更甚是把幻焰推下深淵。

真的能讓幻焰獨自面對嗎？那樣不就只是讓她繼續鑽牛角尖而已嗎——類似的想法不停在閃光的腦海中徘徊，她沒有答案，正因為不知道答案，所以在十分鐘前聽到「雷光作戰」進入第四階段，蒼藍已經乘坐天馬７７型越野四驅車出發後，也沒有借這個機會與幻焰搭話。

坐在閃光對面的幻焰仰起頭倚靠直昇機機身，引擎的震動感覺透過頭蓋骨直接傳進腦袋裡，一般而言這感覺應該會很噁心又或者至少會叫人感到暈眩，但是現在的幻焰卻捨不得這蓋過了音樂的強烈刺激。

「我也不想這樣啊……小光。」幻焰在心中悲鳴，已經和閃光出生入死那麼多次，閃光又不是那種能藏起內心想法的鐵面女，她甚至不需要看，僅是閃光在自己身邊就能察覺她那溫柔的氛圍中混雜著叫人心痛的憂慮。

幻焰知道自己就是那個主因，她也不是自己想要變成如今這副悽慘的模樣，只是繚繞在心中的恐懼遠遠大於直昇機引擎所傳來的震動，不是害怕到想要逃避，而是根本想不到辦法面對。

「若果我能找到打贏『擬態者』的辦法，我就可以重新振作繼續當『甲冑少女』嗎？」幻焰曾經以為這是答案，也試著把這個想法向大衛提出，但最終得到的答案似乎是模棱兩可的答覆，她的記憶甚至曖昧到無法記得清楚當時大衛是怎樣說的。

幻焰甚至感覺坐在直昇機裡的不是自己而是某一個人，她的靈魂遺落或者迷失在某個地方了，即使如此她還是被伸手無法觸及的閃光所吸引，告知她此刻就在這裡的現實。

「那個……小光。」幻焰擠出有點沙啞的聲音，她不想自己的問題造成閃光的困擾。

「呀……」閃光沒想到幻焰會主動搭話，她此刻還滿心混亂，花了點時間才反應過來：「是，我在這裡，怎麼了嗎？」

「不，沒什麼。」幻焰知道，知道平常的閃光總是成熟穩重，絕對不會像現在這般慌亂，「只是想說，蒼藍她們出發了吧，不知道能不能夠順利抵達『第一城』。」

閃光當然不會奇怪幻焰如何知道，畢竟巴頓的宣告是傳達給全軍，幻焰不可能沒聽到，只是她怎麼想也沒想到幻焰居然會主動跟自己談及蒼藍，「從鳴石基地出發前往『第一城』，再快也兩、三個小時吧，要是現在開始就在意起來會累倒喔？」

「也沒到很在意啦。」幻焰盡量表現出輕鬆的一面，「只是覺得只能從地面入侵有點可惜，要是能用地下鐵路的話……不過不可能吧。」

聽到幻焰最後的補充，閃光也禁不住點頭，「確實不可能呢，畢竟地底才是敵人的大本營啊。」

九四：

一一二四。

「第一城」北面淪陷區，中部區域。

把「第一城」外周遭一百公里定義為內環，淪陷區域邊緣往內算起一百公里定義為外環，外環與內環之間便是中部區域。

「敵策局」在這區域投放了三個機甲大隊，整整三千台機甲兵就是為了撕裂敵人的防線，在「雷光作戰」進入第四階段，也就是成功打開南面潛入路線的現在，這三個機甲大隊接下來的任務便是維持戰線。

說白了，就是各隊伍竭力炫耀自己的存在，讓「警戒者」不得不留在這個區域。

考慮到需要主動吸引敵人好炫耀自己的存在，每個機甲大隊的主力軍是以紅色機甲兵構成，配備５０毫米機關炮的這類機體因為彈藥承載量難免速度較慢，表面看起來似乎不適合誘敵作戰，但實際上這才是最妥當的策略。理由很簡單，即便機關炮無法打穿「警戒者」的外皮，大口徑子彈的火力還是能夠一時妨礙對方的行動，質量這個法則也適用於敵人身上。

與其單方面地拚命閃避，倒不如以多個小組搭配火力壓制與掩護移動，這才是現代軍事，又或者該說人類的戰鬥方法，再加上戰鬥管制系統處理情報與提供值得信賴的指示，可謂達成「上帝之眼」這種等級的支援，因此至今持續了兩個多小時的戰鬥，每個機甲大隊的損耗率壓制在百份之二十之下。

五分之一，六百台機甲兵脫離戰線，就數字來看是挺尷尬的，雖不至於稱為潰散，但考慮到剩餘機體也必定有相當損傷的話，某程度上可以判斷作戰能力大幅下降，假若以精神的層面來說，失去六百名同伴也會對駕駛員造成相當大的打擊。

然而，北面戰線完全沒有任何潰散的跡象，歷經兩個多小時激烈的戰鬥，即便不可能像作戰初起時那般生猛如虎，但放眼現在整支陸軍依然順暢地完成其任務，之所以發生這麼夢幻的情況，全賴於兩個因素。

第一個是作戰的訂立，從一開始到作戰每個階段早就預估過損傷率，目前的狀況一如作戰開始前的計算。想當然士兵被告知有多少人會脫離戰線並不意味著就不會受到打擊，相反甚至會給人一種死亡任務的印象，感覺被當成犧牲的數字，而扭轉這個觀念——把戰術層面情報也與士兵分享的理由，便是豪言保證「零陣亡」的宣告，這亦是第二個因素。

這應該是人類史上從未有過的戰爭經驗吧，指揮官居然從一開始就向陸軍宣告了只要確實執行作戰計劃的話就不會有人陣亡，全部士兵都能活著回來，而這並非是只為激勵士氣的空談演講，當中有著仔細的規劃從而令人信服，這甚至比當時守衛「第一城」更為誇張，最終這個訊息順利傳達給了三個機甲大隊每一名駕駛員。想當然理論上說得通，感情上還是很難全盤接受，只是在作戰開始一個小時後，得出損耗率只有接近百份之五時，那個宣告得到印證，自此全軍的士氣就高昂得不得了。

「警戒者」正如其名，是屬於警戒局部地區並作出反應的敵人，本體屬於操控肢體的指揮官而沒有太大破壞力可以暫且不論，屹立在地上的肢體才是能夠撕裂機甲兵金屬裝甲的存在，只是這個撕裂除非發生了糟糕的事態，否則一般而言在機甲兵高速行駛的狀況下，要正面硬吃一擊也不是常見狀況。

因此在作戰計劃中訂立了一個駕駛員們很難想像的條件，就是當機體失去一定戰力時可以主動捨棄機體，不過光是如此也沒什麼，畢竟器具壞了要捨棄本來就是對的，總不能叫失去武器的士兵還繼續主動衝上去和敵人肉搏，所以重點在於如何幫助失去機甲兵的駕駛員撤退。

以一般論來說，戰場會被認為是個相當混亂的地方，充滿戰爭迷霧不說，在戰鬥發生時也很難確保所有狀況並且有所反應，因此要一邊前進、擾亂敵人之餘，還要確保撤退路線什麼的，可謂癡人說夢。只是這種認知只適用於人類之間的戰爭，畢竟就算有常理、情理可言，卻不存在任何鐵則，可是和外星敵人的戰鬥卻不是如此。

從知道敵人存在威脅判斷順序的時刻起，人類當然徹底地研究過，想當然也會徹底地利用，也就是說只要周遭一定距離內有機甲兵存在，不攜帶武器的人類只用雙足行走的話可謂百份之百安全。

引誘敵人移動本來就是這三個機甲大隊的任務，如今為同伴多開辟一條回家的路也不過是順便，因此只要駕駛員捨棄機甲兵，由同一個小隊的同伴又或者後續部隊護衛的話，那就沒有死亡的可能。

因此用機甲兵損耗率來形容是最貼切的，目前未有任何駕駛員陣亡，要說有什麼意外的話，就是戰術分析官、機甲兵研究人員與整備人員都無法準確預估出這些損耗的真正原因。

目前為止損耗的機甲兵超過九成都不是因為與「警戒者」的直接戰鬥所導致，而是各式各樣的故障迫使駕駛員只能放棄機體。

那些相關人員無法準確預估的不是想不到會發生故障，倒不如說他們大多都知道在這次「雷光作戰」中機甲兵應該會不勝負荷，就只是想不到故障與戰鬥受損比例是如此誇張罷了。

始終機甲兵是為了特化在「第一城」的防衛戰而設計的，即便它使用四輪驅動，像一個長方形鐵盒子的機甲兵也很難說是適合走野外崎嶇不平的路，而且為了能夠靈活地進行城市巷道戰以及利用空中軌道運送，再加上主旨是急速的短期作戰，自然捨棄了很多長時間作戰所需的設計，諸如散熱與其他持續作戰能力相關項目就是一大問題。

當然這些人員都知道「雷光作戰」而需要做什麼準備，亦確實為機甲兵進行了很多加急的改裝，甚至應該稱讚把本來不是作這用途的兵器在短短一個月內改造到勉強能應付作戰的人員，只是事實就是如此，在士氣如虹的狀況下駕駛員順利對抗著「警戒者」，卻因為機械故障而不得不提早撤離戰線。

九五：

仍然在戰場上奮鬥的機甲大隊之中，尤以身在最前線負責開闢路徑的小隊承擔最大的風險，他們為了延長作戰時間，也是為了更深入敵陣，捨棄了５０毫米機關炮，改為使用反器材步槍，因為選用較小口徑的子彈，實質上射擊「警戒者」的肢體時沒能造成多少妨礙，不過還是存在引誘以及確保威脅順序的作用。

北面機甲大隊的目的就是要不停滲透敵方陣線，混亂對雙方而言是公平的，在同一個威脅順序底下，也就是當持有武器的機甲兵有多台在附近，距離會成為決定的因素，因此這場戰鬥可謂沒有戰線可言，機甲兵不停鑽著「警戒者」偵測的邊緣，又或者特意進入好誘導對方，越是深入就越能造成混亂。

目前可謂在敵陣最深處，只要再前進個三十公里就會突入內環的加瑪小隊，則是陷入了作戰開始至今首次真正無法繼續前進的困境。

「隊長，極限了，雖然不是最理想的內環，但都到了這個地步，算是達成作戰目標，就在這裡……」作為這個六人——如今只剩下五人的加瑪小隊副隊長根據狀況提出勸告。

此刻加瑪小隊正藏身於某座城市中，隨著越是接近內環，「警戒者」的肢體分佈自是越密集，若果把城市裡高樓大廈都剷平，視野內應該會有上百條肢體遍佈，畢竟空中無人機能鎖定的肢體就有超過八十條了，更莫說建築內又或受到建築遮掩的。

「不，這樣壓力還不夠，我們之所以能這麼順利突進，就是倚靠地方的廣闊與牠們的數量有限，如今眼前的『警戒』確實密不透風，但也就只是『警戒』而不是防禦，還能夠穿透下去。」

「這……」副隊長也不是不明白隊長所說的話，但是情況嚴峻亦是事實，否則他不會那樣進言，「隊長，彈藥還好說，但是燃料和冷卻劑殘餘量不夠突破這座城市……」

「我知道，眼鏡，附近的補給點在哪裡？」隊長朝著負責相關事項的人員詢問。

「不用確認訊號也知道，在作戰前就提醒過了吧，在城市內沒有準備任何補給，要的話只能自己就地取材，就是看有沒有未被搬走的物資。」被稱作眼鏡的青年以不太客氣的語調回答。

「敵策局」為了克服機甲兵無法長時間運用的其中一個主因，即欠缺裝載量的問題，採用了一個超乎想像的戰術，亦是唯有與外星怪物的戰爭中才能使用，那就是預先在敵方陣地空投大量物資。

想想也是當然，假若是人類的戰爭，這樣的做法等同送資源給敵人，敵人只要確認當中沒有陷阱的話就會快樂地接收了吧，然而非人的敵人不會做這種事，不論是彈藥、燃料還是冷卻劑，牠們都沒有興趣。

只不過眼鏡表示附近沒有補給點，倒不是因為「敵策局」沒料想到會有部隊如此深入、遺忘了這個地方又或者已經被其他部隊取用，單純就是城市很不適合空投，萬一物資落在建築物上，機甲兵根本無法取得，雖然也不是不能離開機體徒步取回，但要在配合掩護的狀況下來完成這件事根本是捨易取難，因此最後的決定是把補給散落在城市周遭。

「就只是抱個希望問問，說不定有誤放的啊。」隊長一邊回話一邊思考接下來的行動。

「若果是在普通的戰場說不定還有，可是這個戰場完全違反過去的常識，身為進攻方的我們卻能親手佈置戰場，預先派無人機把戰鬥所需的補給安置在指定地點，怎麼想都像是那種為了讓玩家通關捨棄合理性的電子遊戲才會出現吧。」加瑪小隊中的另一個隊員也趁著這個頗為輕鬆的氣氛加入對話。

「也是這個緣故，才會有那種『快樂戰爭』、『把這當成愉快的郊遊』演說吧。哎，有生之年能打一場這麼奇異的戰爭，也算值得了，回家能向孩子炫耀了吧。」目前隊上的最後一人也禁不住加入發表自己的意見。

「不要說這麼危險的話好嗎？」副隊長只是善意提醒，沒有打算阻止這樣的氣氛持續下去，倒和這場戰爭無關，而是他們這個隊伍本身就是這樣，「那個隊長，還在猶豫嗎？」

「我們是這個機甲大隊的箭頭，一旦停下來就意味著這就是終點，接下來就會變成單純的分散游擊，若果另外兩個機甲大隊的箭頭繼續前進的話，我們就等於變成累贅啊。」

「道理我們都懂。」副隊長繼續堅持自己的看法，「三個箭頭分別刺穿敵人的防線，會撕破出更大的缺口，跟隨我們的後續部隊就有更大的戰術空間，可是當前就是我們的極限了，請認清這個現實。」

「是前進還是後退我都可以喔。」眼鏡雖然未聽到隊長的回答，但長期並肩作戰培養出來的默契，讓他僅是通過對講機也能感覺得到隊長流露出來的氣氛，「但最好快點決定，後退要通知後續部隊配合，避免這條巨龍被敵人從中間咬斷喔？」

「這樣吧。」隊長也知道得果斷才行，「我請求一次空投補給支援，如果總部願意的話，那就前進，若果無法做到我們就到此為止，如何？」他當然擁有指揮與裁決權，但現在並不是需要獨裁的時候，他們就是還擁有餘裕才會停在原地討論，便依照他們這個小隊的一貫做法舉行了簡單的投票。

結果是五對零，就連提出不可能前進意見的副隊長都同意了這個提案，畢竟他判斷無法前進的前提是欠缺補給，假若總部平衡過風險並願意提供支援，而他們又成功補給的話，那實在沒理由在這裡停住腳步。

「看來大家都戰意旺盛，想當英雄也記得要當能回家享受和平日子的英雄啊。」隊長對於這樣的表決結果並沒有多意外，「那麼眼鏡，根據地圖上現在敵人的位置，挑選幾個適合的補給點發送給總部吧，看看老板們是要選擇冒險勝利還是避免損失。」

九六：

眼鏡領命之後便立即分析並向總部發出了支援請求，而這個請求在不到半分鐘之下便得到答覆，如此迅速的反應與決斷誇張到他的眼鏡也掉下來，不過還是在撿回來之前跟隊友分享這個訊息：「得到回覆了，七分鐘後將會在南面距離這裡七百公尺的公園進行第一次投放，然後在十九分鐘後也會在東南與西南面六千二百公尺左右的學校以及足球場作第二次投放，後續還有需要的話可以隨時發出請求。」

「看來我們還真是備受期待啊。」隊長不禁發出這樣的感慨，雖說請求是他提出的，但他心裡認為通過的可能性其實不高，畢竟「敵策局」的資源並非無限，因此才需要分配到適當的地方，對於目前「門」已經成功打開來說，把資源消耗在維持目前的戰況上總比冒險突破為好。

副隊長也是老練的士兵，立即意會到隊長的意思，「確實只要我們越深入對戰況就越有利，況且這也是把戰場切割成四面的原意吧。一面是請求聯合海軍轟炸，一面是利用『甲冑少女』的超長距離攻擊，一面是強行滲透的機甲大隊，最後則是作戰核心的潛入任務，最需要物資支援的也就我們這一面了。」

「據說這種做法也是為了做不少驗證就是了。」

「這我也有從其他基地的朋友那裡聽說，在撤離『第一城』進駐各個基地的這一個月來，出現過很多奇奇怪怪的行動呢，表面上說是為了這次『雷光作戰』做試驗，但暗地裡……」

「咳咳，到這裡為止吧。」隊長阻止了兩名隊員這些揣測，他當然也有聽過不少風聲，只是現在並不是討論的好時機，「專注在自己的任務上，既然我們都厚著臉皮申請了支援，那可要拿出相應的成果喔？」

該放鬆的時候放鬆，該收斂就收斂，因為擁有能力在適當時候做適當的事，所以偶爾放縱一下也沒關係，如今既然隊長已經開口，對所有加瑪小隊成員來說，他們應該做的就只有一件事，那就是迅速且明確地領命。

隊長確認戰術情報系統已經加入眼鏡所說的情報，在規劃出路線之後透過系統與隊員分享，他在做了一個深呼吸，稍微活動了一下手腳後發出指示：「那麼休息應該也夠了，和之前一樣，以一二二陣形前進，我來負責牽引，副隊長和眼鏡負責警戒其他敵人與回收補給，其餘的支援我，明白嗎？」

「知道！」四人異口同聲，與此同時啟動機甲兵。

正如隊長的宣告，他那台漆上野戰綠迷彩的機體一馬當先，離開後巷回到大街道上，只是在前行還不到五十公尺，速度還未完全提升起來時，在十字路口的另一端便看到一條高達兩層樓的灰黑色肢體，對方發現機甲兵後倏地彈跳起來，這麼一躍整整五、六公尺，試想像一條蛇像是兔子一樣彈跳著衝向自己，那場面實在既詭異又恐怖。

不過整個加瑪小隊，又或者說投入到北面戰場的機甲兵駕駛員早就習慣這會造成龐大精神壓力的景象，隊長一語不發，在藉由武器輔助系統的幫忙下鎖定正在進行第二次跳躍的肢體並扣下扳機，「砰」的一聲１２‧７毫米子彈在絕妙的時機命中敵人，肢體跳躍的勢頭被強行阻斷。

就像這樣的「竹桿」為何能如此跳躍叫人感到百思不解，那個直徑近半公尺的底部也有莫名強大的抓地力，若果在肢體處於地面時命中的話，這種能輕易貫穿防彈背心的子彈甚至連妨礙肢體活動都做不到，唯有當牠在空中時命中才能達到阻擊的效果。

在肢體第二次跳躍受阻時，隊長已經穿過十字路口朝著另一個方向前進，其餘四名隊員緊隨其後，根本不理這條肢體，當牠追到十字路口也準備跟著改變方向跳躍，留在後方的副隊長早已以倒行前進的方式等待著這一刻，又是一發精確的狙擊把肢體從空中打下來。

再度受阻的肢體沒有特別反應，就只是單純地在著地後立即再度起跳，而這一次則是被眼鏡打下來，如此重複了兩次之後，加瑪小隊脫離了這條街道，轉向前往其他地方。

然後，小隊隨即遭遇另一條肢體，不過他們沒有什麼反應，就只是比照之前的做法處理，直至到他們迂迴朝著補給點前進了二百多公尺時，狀況開始發生急劇的變化。

「喂，開始從四方八面往這邊聚集了。」負責警戒四周的副隊長提醒隊員注意螢幕顯示的戰術情報，地圖上的紅點即是已鎖定的肢體，漸漸從四周無序地分佈變得有指示性，「不對勁……四點鐘方向，距離四十，但那邊是大樓……」

「上面！」隊長也察覺到副隊長所說的不對勁，而他更是動作比話語更快，試著狙擊從大廈天台一躍而下的肢體，可惜的是從上至下的跳躍難以預測軌跡，加上又是情急之下，這一槍打偏了。

幸好的是緊隨隊長兩旁的僚機反應迅速，在聽到隊長的提醒之後紛紛追擊，兩發子彈先後命中肢體把牠強行轟回到大廈的外牆上。

危機解除之後，副隊長發出無謂的牢騷：「為什麼戰術地圖不是立體的啊！」

「有即時追蹤就該謝天謝地了，而且要是立體的話也太難在瞬間掌握方位吧。」隊友在這個狀況下依然配合地開著玩笑。

隊長之所以沒有答話，多少是有點猶豫選擇這座城市當作突破點是不是正確的，始終在他們一路前進時，野外實在過於空曠，在已經接近內環的狀況下放眼望去就像一根根柱子填滿視野，真的叫人沒有任何能夠突破的想法。至於為何機甲兵明明是為了城市巷道戰而設計，卻在一開始的路線規劃上盡量避免走入城市，除了是之前提及的補給問題外，也有在城市中在玩躲貓貓遊戲時反而不利於機甲兵——沒有眼睛的肢體卻能夠發現與追蹤敵人。

在如今並非「第一城」那種佈滿各類感應器、掃瞄器與監視鏡頭的狀況下，機甲兵在索敵方面沒有任何優勢，他們能依賴的就只有機體設備、無人偵察機與衛星影像，而這些方式在充滿遮蔽物的城市之中可謂充滿著破綻。

「不，還是不要想這些，既然都決定前進了，就只有盡全力而已。」隊長為了抹去心中的猶豫，向隊員發出強硬的指示：「別慌，雖然數量多起來，但還算預估之內，按照一直以來的做法來處理吧——散開！」

九七：

一二三六。

「第一城」南面淪陷區，中部區域偏向靠近內環之處。

在公路上有一架經過消光處理的黑色越野四驅車疾馳而行，名為天馬７７型的這架越野四驅車進過行針對性改造，除了提高馬力增加速度外，當然是要把車廂內改造成適合「甲冑少女」使用的環境，包括擺放「甲冑少女」武器的儲藏庫「黑盒」以及能讓乘客承受時速超過二百公里的壓力。

這隻黑色野馬並非單獨奔馳，在其前後各有兩台針對速度方面改裝過的機甲兵護送，要說這四名駕駛員與北部戰線有什麼不同，比起技術更大的是心境的不一樣，他們沒有半點快樂的成份，硬要找個正面說法就是光榮，因為他們的任務是不惜一切把四驅車送抵「第一城」。

天馬７７型越野四驅車沒有任何武裝，有的就只是速度，乘坐的「甲冑少女」要是不與「未知」連接的話就只是普通人，根據敵人威脅順序判定規則，萬一發現這個隊伍時肯定會優先追著機甲兵攻擊。

雖然就某個程度而言，一旦被發現就意味著秘密潛入失敗，但這已經算是被發現時最為有效的補救措施，因此最好當然是被發現前避開敵人的探測範圍，假若真的無法避開，機甲兵就能夠作為引誘敵人打開缺口的棄子。

四名機甲兵的駕駛員心裡都知道這一點，懷著隨時需要光榮犧牲的決意肩負這個護送「甲冑少女」的重責，這場「雷光作戰」來到這個階段能否取得勝利的門票，很大一部份就端看他們的表現。

事實上就連天馬７７型的駕駛員亦是心懷這樣的決意，畢竟要是四台機甲兵消耗完仍然未能抵達「第一城」，那麼就有必要視乎情況撤退宣告作戰失敗，又或者讓蒼藍在捨棄「黑盒」的狀況下繼續前往「第一城」，也就是說他一樣有機會成為光榮的棄子。

不過幸運的是既然目前一車與四台機甲兵共同前進，意味著還未發生需要必要犧牲的狀況，這自是多得各戰線的努力讓南面的「警戒者」大幅減少，而且徹底收集敵人位置情報規劃出足夠安全的路線。

在移動上安全是安全了，可是車內卻漸漸產生潛在的危險。

擁有異常天賦「共感」的蒼彈與藍蝶，一直處於只有她們自己才懂得的壓力之中，就算她們不願去想或者注意，這項異於常人的天賦並不容她們拒絕，即便那幾人散發出來的不是負面的恐懼或者焦慮，而是叫人感到正面的自豪或者驕傲，但是過於強烈的情緒依然叫二人感到不舒服。

藍蝶雖然已經十六歲，身高也算是平均值約略超過一百六十公分，應該是稱之為少女比較貼切，但也許是她沉默寡言、總是封閉自己的個性影響所致，比起少女會更容易給人一種未長大的孩子感，而這樣的她在面對無法抗拒的情緒洪流時，也只會選擇閉口啞忍。

自小就與藍蝶相處的蒼彈，想當然知道摯友的狀況，畢竟她心裡也覺得十分難受，「哎，妳這樣板著臉會變得不可愛喔。」

突然的搭話讓藍蝶皺起了她那道小小的眉頭，然後以微微睜大的眼睛傳達出「突然在說些什麼啊」的意思。

「覺得不舒服要說出來，大衛醫生一直都是這樣教導我們的吧，而且不和我說我可是會傷心的喔。」蒼彈刻意裝出有點俏皮的語調，她知道這不適合自己，而且能夠把話語轉換成顏色理解的藍蝶也會立即知道這是裝出來的，但她還是選擇這樣做了，自是因為這樣才能傳達自己關心的意思。

藍蝶也確實理解蒼彈的用意，因此她就只是緩緩搖著頭，表示「我沒事，不用擔心我」。

「唉……那當成我壓力很大需要有人陪我聊天減壓好不好？妳把對話頻道關掉姑且是能避開直接的話語影響，但我可是看得到啊……就算閉上眼睛也一樣看得到，知道我多慘了嗎？能不能可憐一下我？」蒼彈展露出絕對不會在他人面前表現的一面，這是與藍蝶最好的溝通方法。

結果換來的，是藍蝶輕輕地點了一下頭表示同意，也像是四驅車顛簸了一下導致的錯覺，不過蒼彈相信是前者，不，她感覺到是前者。

事實上蒼彈真要找談話對象的話，位於總部的支援人員肯定樂於幫忙，遺憾的是她根本不想和其他人對話，她就是想和藍蝶說話而已，因此萬一藍蝶搖頭拒絕也好，她也會不顧對方硬要自說自話起來，這才是真正的友情。

「嗯……那要說些什麼好呢？啊，既然這個很可能是我們最後的任務……」

「不會是最後。」藍蝶鮮有地流露出強硬的感情，甚至打斷了蒼彈的話。

「好啦，那開始執行『重大』的任務之前，應該很適合回顧一下過往，確認一下那件事吧？」

藍蝶稍微歪著脖子，這是她不知道在說哪件事的意思。

「就是麥道威爾長官當初的承諾啊，妳有沒有覺得至今為止都是一個騙局？」蒼彈的模樣顯然不像是隨便找個話題，而是長久以來一直藏在心裡，等到今天這個機會才跟藍蝶坦言。

察覺到這個事實的藍蝶先是沉著臉，在其他人眼中應該會看不出來，但蒼彈就是知道她也認真起來了，然後過了五秒鐘後她不再只是用表情或者反應來表達自己，而是緩緩地開口：「沒有人能騙『我們』。」

「我當然知道，單獨只是我或者妳的話還能針對處理……」

「巴頓不是這樣的人，我們都知道。」藍蝶再肯定地補充。

「就算是好人，也是會有違背良心的時候，在『設施』那時我們有少遇過『好人』嗎？」蒼彈露出不符合其年紀的苦澀笑容，原本一直筆直望著藍蝶的她，此刻雙眼目光斜斜向下閃縮起來。

短暫的沉默過後，蒼彈彷彿為了驅散這樣的情感，她重新提起精神調侃藍蝶：「話說回來，妳居然直接叫名字？關掉耳機只是讓妳聽不到他們那邊的聲音，但為了讓我們能隨時聯絡，附設的麥克風還是在運作中喔？」

死人未

依個組合立晒ＦＬＡＧ，回憶乜都有了

九八：

看到蒼彈這副像是逃避的模樣，藍蝶心中感到些許不快，腮子也鼓起了些許，「黑刀也會這樣叫，況且現在又不是在和長官說話。」

蒼彈知道藍蝶是真的在生氣，因此不敢繼續開玩笑，而且她也聽到一個叫她感到意外的名字，「真沒想到在這時候會聽到『黑刀』呢，明明妳……我們和她沒什麼交集吧？」

蒼藍與美妮同為「甲冑少女」，自然會有所交流，但在蒼彈的記憶中大多止於必要的公務上，像是技術研討或者共同訓練，私下的交往可謂非常少，倒不如說蒼藍本身其實很少和其他人相約，不論蒼彈或者藍蝶都不是會主動與他人接觸的人，而其他人看到她們那樣應該也會覺得難以相處而保持距離。

若果蒼彈或者藍蝶覺得這樣不好而沒辦法跨出改變那一步的話，那確實會叫人感到可惜甚至可悲，但是她們都喜歡這種不踏入別人的世界，也不會讓他人踏入自己世界的距離感，這樣對她們來說才是最舒服的距離。

「她很像我們。」藍蝶坦白地說出了理由，解釋自己為何會如此注意美妮，甚至會學著美妮那樣稱呼巴頓。

「唉，關於這點我不否認，在某個地方上很像，但也就只是某個地方而已喔，實際上不像的地方比較多吧？」蒼彈並非討厭美妮，也不是因為與美妮相似而抗拒，單純只是陳述事實。

「扯遠了。」藍蝶認為爭論這個沒有意義，決定提醒蒼彈。

「嗯，先把黑刀放在一旁吧。」蒼彈也同意地點頭，「麥道威爾長官不是會騙我們的人，但我們都知道他是為了完成職責會不惜捨棄很多東西的人，加上還有總長在背後，我倒是覺得在矛盾的時候他還是會先完成自己的職責，然後愧疚地自責道歉呢。」

「錯不在巴頓身上。」藍蝶回答得沒有半點遲疑，足見她到底有多相信巴頓。

「哎，我知道，正如我們選擇接受這樣的自己是天賦而不是疾病啊。」蒼彈感慨地抬頭輕語。

一個人基本上沒辦法擁有出生時的印象，因此蒼彈認為那時的自己應該與其他嬰兒一樣，接著之後的幾年也應該沒有多大分別，直至到真的有記憶，才發現自己似乎和別人有點不同。

那是在學習語言和顏色的時候，當時蒼彈做出了有一點點奇怪的反應，幸好其父母非常關心她又足夠敏銳，很早就察覺到那微小的異常，便趕緊帶她去醫院檢查，然後確認她的狀況是稱為「聯覺」的現象，雙眼看到的景象會直接化為情緒。

事實上「聯覺」並不是什麼稀有的症狀，說不定幾個人當中就有一個人擁有，最簡單例如聽到某種特定聲音時會聯想到什麼顏色便已經是一種聯覺，當然實際上還有不少判定，例如在不同狀況下都會有一致的自發性聯想，又或者這種聯想是穩定持續發生的，甚至會對心理有所影響，就是因為這麼普遍而且幾乎不會對人體或者生活造成什麼影響，因此這並不算一種疾病，更甚是因為這是種與別不同的特殊體驗，在某些有利狀況下例如藝術創作上會被視為一種天賦。

遺憾的是蒼彈的聯覺症狀非常嚴重，不是特定的顏色或者形象產生聯想，而是近乎雙眼的一切都會受到影響，如此導致她觀看世界的角度與一般人產生過大的差異，不說本身色彩繽紛的世界，就連闔上眼睛的漆黑也會化成一種情緒繚繞在心頭。在幼兒時期還好說，就只是會忽然哭喊或者大笑，但到了會與人接觸的孩童時代就無法過正常的生活了。

因為聯覺症狀嚴重到這個地步實屬非常罕有，當時替蒼彈診治的兒童醫生自是束手無策，不過幸運的是那醫生巧合認識這方面的權威，替她一家轉介到這方面的研究設施——因為聯覺不是疾病所以並非醫院，試著幫她舒緩聯覺的症狀。

可惜的是蒼彈的狀況真的非常特殊，不論是一些特殊的治療訓練，甚至輕度藥物都無法舒緩她的症狀，唯有用上對孩子來說有不少副作用的精神科藥物，以及讓其入住低刺激環境的安全宿舍才能有稍微正常一點的生活，自此蒼彈再不是一名普通的孩子了。

不是說照顧蒼彈的父母、醫生、研究人員或者舍監對她不好，相反絕大部份人都十分友善並且竭盡所能去幫助她，然而他人無法體會她的感覺，又或者更該說處於不同世界的人根本無法相互理解，漸漸「世界只有她一個人」或者「自己是孤獨又無助的」這樣的想法化成絕望籠罩住她。

要說有什麼救贖，就是蒼彈在那間安全宿舍遇到能夠「真正」理解自己感受的人，那個人便是藍蝶。

藍蝶雖然比蒼彈小一歲，但比蒼彈更早來到這個安全宿舍，基於聯覺症狀的性質，二人最初當然不會想主動接觸對方，只是在一個小小的偶然下，一人是會不受控地把視覺資訊轉化為情緒，另一人則是會不受控地把聲音轉化為顏色，雖然不是完全對上卻湊巧地有著非常接近的體驗，結果二人一拍即合。

這便是蒼彈與藍蝶的相遇，然後隨著日子過去，二人在外人角度看來和監禁無異的保護下成長，症狀偶爾比較嚴重時不得不用上重藥，除此之外倒沒有什麼大事，儘管大人們常常會安慰她們說隨著成長說不定聯覺就會減輕、消失又或者變得能夠忍受，但二人心底裡早已認定只能這樣過上一輩子，卻在某天那個男人帶著唯一的轉機出現了。

「當日麥道威爾長官突然出現在宿舍，不顧我們就在那邊說著什麼『甲冑少女』，會有很多痛苦的事，還要冒著死亡的風險和外星怪物戰鬥，我記得當時還反駁說這個世界沒有人比我們更清楚痛苦是什麼了。」蒼彈雖然知道自己又離題了，但對於腦海閃過的回憶，實在禁不住跟藍蝶提起然後一起細味這既甜又苦的過去。

「妳第一次穿上甲冑時不到兩秒就崩潰，然後吐了整整兩天。」藍蝶則是刻薄地指出了另一段過去。

九九：

蒼彈完全沒想到藍蝶居然會在這時候偷損她，當下她也不甘地反擊：「當時妳也好不到哪裡去吧？雖然沒有慘叫，但沒幾秒就直接昏倒了。」

和蒼彈不同，藍蝶並沒有怎樣害羞又或者想要回嘴的想法，僅是緩緩地點頭同意：「確實，當時完全沒想到自己會有一日把穿上甲冑當作吃飯一樣平常。」

聽到藍蝶這樣形容，蒼彈不禁失笑，而藍蝶也回以微笑，二人就這樣相視笑了一會，才由蒼彈重新拉回正題：「好了好了，『甲冑少女』的日常先放到一旁，所以說，以最先進醫療技術治療我們那『共感』作為條件，在成功之前要我們以『甲冑少女』的身分戰鬥，妳真的不覺得這是一場騙局嗎？」

蒼彈的說法毫無疑問過於赤裸，亦因此讓藍蝶明白蒼彈是有多認真或者重視這個問題，叫藍蝶心裡想著應該多思考才回答比較好，但最終她依然反射般立即給出回應：「不是。」

聽到藍蝶那沒有半點猶豫或者遲疑的答覆，蒼彈輕輕地嘆了一口氣：「妳真的很信任麥道威爾長官啊。」她也不知道自己是不是真的懷疑，而懷疑這件事本身又是否重要，說不定由始至終都只一個「藉口」，「『共感』不是疾病，是上天給我們的恩賜，我們不是這樣認定過的嗎？所以根本沒有辦法『根治』，就像被死刑所困，唯有『戰死方休』的黑刀，若然我們也一直戰鬥到直至找到辦法治療為止，那個期限就是永遠了。」

「即使如此，那也不是騙局。」

「就算麥道威爾長官心裡知道這個事實，依然開出這樣的條件，妳還能堅持說這不是騙局嗎？」

「不是。」藍蝶依然堅定，「不想醫，可以走。」

「但我們走不了，不是嗎？」蒼彈說出了矛盾的話語。

矛盾不是在她們無法選擇，正如藍蝶所說，要是她們提出這樣的意願，那麼當初的交易就會告吹，「敵策局」就算再不願也只能放她們走，因此矛盾的是就算「敵策局」以超越現今醫療水平的技術替她們治療也無法根絕並非疾病的症狀，不過同一時間無可否定的是「敵策局」確實有辦法讓她們能夠活得更自由——更像普通的人。

真相也許很諷刺，「敵策局」的研究人員千方百計為了減弱少女們連接「未知」時所造成的痛楚，難免在藥物方面做了大量的研究，雖然最終這些研究都失敗了，但在這類超前研究當中都會產生不少副產物，而其中就有對蒼彈與藍蝶那嚴重聯覺症狀產生不俗抑制效果的藥物，亦因此她們才能在局內像普通人一般生活。

不過，也就只是效果不俗，近乎沒什麼副作用而已，而且考慮到她們這種聯覺在戰鬥上有超乎想像的作用，其他人看起來簡直就像有著神秘的預感，更甚是有助於分析敵人，因此蒼藍在需要執勤時都只會服用較輕劑量，而像今天這種重要作戰的日子更是不會服用。

藍蝶理解蒼彈的意思，也總算理解為何蒼彈會提出這番疑問了，她露出淺淺的笑容，是真正打從心底發出來的，至今為止她只會對蒼彈露出這種真誠的笑容，「現在的我們可以走。」

「這……」蒼彈花了點時間才大概弄懂藍蝶的意思，但還是小心地確認：「我們也成長了，經過『甲冑少女』的鍛鍊，變得比較能忍受的關係？」

既然為了作戰會服用較少的劑量甚至不服用，換言之只要盡量避免高刺激環境的話，那麼蒼彈和藍蝶也許不用像以前那般住在特地為降低環境刺激而設的安全宿舍。

藍蝶先是肯定地點了點頭，然後在蒼彈開口之前，這次輪到她作主動：「可是妳真的想離開嗎？」

蒼彈對於內心的想法被藍蝶看穿，想當然不會感到意外，甚至連害羞都不會產生，畢竟她們二人的關係就是如此密切，早就沒什麼秘密可言，與別人不同的世界，讓她們各自認為對方就是世界的一切。

蒼彈吸了一口氣，然後緩緩地吐出，誠實地回答：「不想。」

「看，這就好了。」藍蝶微笑起來的模樣似乎有點神氣，有點像是一切如她料想一般。

看到藍蝶這副模樣，難免叫蒼彈有點不快，當然這是種賭氣的不快，「半點都不好吧？這不就只是停止思考而已嗎？」

藍蝶果斷地搖著頭，「我們是思考後決定留下來，繼續戰鬥。」

「唉……有時真的不知道妳是一根筋、無憂無慮還是豁達。」

藍蝶別開了頭，就像在說「要是妳不知道的話我可是會生氣的喔」。

對此蒼彈也只得苦笑，「不過認真說，我沒想到妳會思考這麼多，妳看起來總是表現得毫不在意呢。」

「表現和想法不同，妳不也一樣。」

「哎，我是指更深層的意思……好吧，的確是這樣。」蒼彈覺得有時相互瞭解到這個程度實在有點麻煩，她們因為擁有聯覺的關係會察覺到太多不應該察覺到的事，因此而學會的便是總是表現出毫不在意的模樣。

表現和想法不總是一致，這是她們的生存之道。

「我最近才開始想這些。」

「是因為一個月前的事？」蒼彈只想到這個可能，況且她也是在那個時候開始思考。

「嗯。」平常藍蝶都只會點頭，這次卻特意應了一聲，「夕彩她是個好人。」

「畢竟她在知道我們的能力後依然不會害怕與我們接觸，還會大剌剌地說『我光明正大妳們就儘管看清楚吧』呢。」蒼彈深有同感地附和。

「那妳想要確認的事已經確認到了嗎？」這次藍蝶不再提醒，而是直接把話題拉回到正題上。

「嗯……應該算是吧？重點不是對方怎樣，而是自己怎樣想吧？現在的我——我們想要留在這裡，所以這不是最後，而是開始，對吧？」

「開始？」藍蝶有一點點不好的預感。

「嗯啊，開始，回去之後試著多和黑刀、焰光還有蜂橘交流吧。」

「不要。」藍蝶果斷地拒絕，她並不是感到厭惡，單純就只是不想罷了。

一零零：

一三零二，「雷光作戰」開始至今已經過了四小時。

鳴石基地，流動基地車。

此刻車內全部人員，包括巴頓在內都全神貫注在與蒼藍相關的情報上，竭盡全力以免遺漏任何可能導致任務失敗的端倪，幸好的是作為事前準備充份的回報，至今為止仍然沒出現什麼緊急狀況需要修正作戰，一切正如計劃般順利進行。

目前蒼藍已經成功在未被任何「警戒者」發現的狀況下進入南面淪陷區內環，雖然說接下來才是最困難的地方，但只要和前面一樣順利的話，再過四十八分鐘應該就能夠抵達「第一城」。

要說有什麼例外，便是美妮並沒有與其他人一樣繼續關注情報，在這幾個小時之中她知道勉強做不適合，又或者該說訓練與經驗不足的事只會幫倒忙，那倒不如尋找自己能夠做的事情。

而當前美妮唯一熟悉的，那就是關於敵人的事情。

「相信巴頓應該也有注意到太過順利吧？先不說東面和北面，最奇怪的應該是西面的狀況。」美妮闔上眼睛集中思緒，「這場作戰表面上是攻守方互換，但更應該著重的是敵人的變化，以往牠們進攻『第一城』時有明確的降落範圍以及攻擊目標，如今就算把進攻切換為防守，要如何解釋對探索範圍外的攻擊毫無反應？」

美妮怎樣想都無法理解這一點，即使攻擊來自探索範圍之外，那理應朝著攻擊方向前進尋找源頭，就算牠們有地盤意識，以「第一城」外四百公里作為界線，那也應該朝著界線前進盡量搜索敵人，再假設因為要保留足夠數量的「警戒者」防守好了，也沒理由連一隻「警戒者」都沒有朝著邊界搜索。

這個事實與昔日「第一城」的戰鬥有所矛盾，當時就算「敵策局」利用索敵範圍外的先制攻擊，那些敵人會依據威脅判定採取相應行動而不會無視，否則以往的戰鬥只要有遠距離攻擊手段的「甲冑少女」乘坐直升機之類從範圍外不斷攻擊就可以了，「敵策局」還沒愚蠢到沒試過這種戰術，既然最終把「甲冑少女」結成近遠衛搭配作戰的組合，也就是說結果是以失敗告終。敵人或許會無視熱兵器，但來自能夠威脅性命，也就是「甲冑少女」的攻擊牠們必定會有所反應。

稍微往回推想，若果不是對當前的攻擊無動於衷，而是知道其位置但基於防守考量只好放棄攻擊呢？那就會衍生出另一個問題，那就是敵人很可能擁有超長距離的探測能力，例如知道目前由千橘發動的超長距離炮擊，其所在位置超出被命令的防守範圍，因此才沒有前往消滅敵人。

「只是假設敵人有超長距離的探測能力，又會產生另一個問題，那就是應該會發現蝕蜂就在活動範圍內，巴頓把蝕蜂放在那裡除了是作為千橘的護衛外，也是為了確認這件事吧，要反過來假設知道『甲冑少女』的存在卻不行動又太奇怪了，畢竟北面就有對機甲兵產生反應。」

美妮越是想像，就越覺得「雷光作戰」的設計者非常可怕，每一個部署除了是達成戰術目標的路標，也包括這樣一環扣一環的試驗，逐一驗證敵人的特性，可謂沒有半點冗贅。

「遺憾的是『作戰計劃』裡沒有列出這些概念上的內容，巴頓他們透過目前的狀況已經順利推測出一個不矛盾的答案了嗎？到底是一個怎樣的特性才能合理解釋當前的狀況，抑或……一切指向最壞的狀況，敵人存在著一個有相當智慧的指揮官，這是一個反過來的陷阱？」

美妮雖然想到這裡就感覺到前方是一面無法跨越的牆壁，但她不打算放棄，繼續利用自己的知識嘗試逐一推敲，並不是為了贏過巴頓或者誰，只是這是她目前所能做到的唯一事情。

「沒錯，這是我目前唯一能做到的事，畢竟昨天的測試……」即使是看起來再堅強的美妮，想到這裡也禁不住輕吁了一口氣，這種鮮有的舉動難免惹來旁邊支援人員的在意，她便趕緊搖了搖手表示沒事以免妨礙到對方。

＊ ＊ ＊

一三四三。

「第一城」南面淪陷區，內環深處，南門軍事禁區檢查關卡外。

「第一城」為了達成限制敵人降落範圍的特殊條件而開放給經過篩選的平民入住，不過關於公眾部份只限於此，實際上整個「第一城」連同周邊兩公里範圍都屬於軍事禁區，地面上四個方向的出入口均設有檢查出入者的關卡。

如今「第一城」落入敵人手中，檢查關卡當然沒有運作，而敵人似乎也不懂什麼是關卡或者公路，換言之牠們守備的位置其實是地區性的平均分佈，並沒有特別駐守一些要點，因此蒼彈一行人在「警戒者」減少後才能行進得如此順利又迅速，甚至如今能經由大路穿過關卡。

「無論看多少次，這番景象都有點可怕……不，應該說有想變成『甲冑少女』的衝動嗎？」蒼彈透過車窗往外觀望，即使自從進入中部區域後風景就沒有太大的轉變，還是不可能因為看多了便習慣。

蒼彈所指的當然是地面上能見的範圍內有不少「警戒者」的肢體，沒有眼睛的牠們是以某種人類不知道的方式感應周遭，牠們個體之間存在差異，至今為止的數據顯示牠們的感應範圍不低於一百五十公尺，甚至會有超過三百公尺的異常存在。

換一個說法，那就是即使人類能看見那些肢體，但基本上只要不踏入其周遭三百公尺的警戒線就不會被發現，因此不論是蒼彈這一方，還是北面機甲大隊那一方，不少時候都是能在目視確認到肢體的存在下繼續前進。

看著能夠殺死自己的敵人，即使理論上知道對方不會有所反應，但那感覺起來就似是在敵人的「目光」底下移動，只要欠缺一點勇氣確實叫人難以主動踏入，抗壓能力低一點也會導致精神緊繃甚至崩潰。

「最後的幾公里，眨一下眼就要到『第一城』了，藍蝶，來轉換一下心情？」

原本以為蒼彈只是在自言自語而不打算理會的藍蝶，對於突然被叫到名字也只好給出一個疑惑的反應。

一零一：

蒼彈知道藍蝶在聆聽後便兀自接續說下去：「就是說啊，『警戒者』在作戰開始之前不是都在內環以外的嗎？」

藍蝶肯定地點了下頭，有點像在說「突然之間提這幹嘛？」，畢竟這個事實在作戰會議中就多番提及過了。

「然後參謀他們推測隨著撕裂作戰開始，『警戒者』會因為分散到其他區域的關係，把警戒線往後移到內環，從而彌補本來的警戒效果吧？而事實正如眼前所見，我們進入到內環後也非得穿越『警戒者』的警戒線。」蒼彈確實切換成比較開朗，又或者稱之為好奇的心情。

「外面範圍廣，內裡範圍小，很合理。」藍蝶還是不太明白蒼彈突然提出這個話題的真正原因。

「既然這樣的話，為何原本的內環是一隻『警戒者』都沒有？站在防衛的角度，不是應該從內至外密密麻麻地站崗嗎？有必要特別清空『第一城』周遭一百公里？」

「緩衝？」藍蝶的回應其實也是作戰會議中所得出的答案，雖然高密度聚集能確保警戒線達至密不透風的程度，但若是敵人強行突破的話就會一下子進入「第一城」，即目前敵人的大本營，因此敵人選擇加長縱深以盡早發現敵人，萬一有被突破的可能時便能夠從其他地區調派「警戒者」或者其他物種來支援。

事實上這個推測以目前的作戰狀況來說應該算是相當準確，不論是第一波戰艦炮轟導致南面的「警戒者」移動到東面，還是第二波從北面發動的機甲大隊滲透作戰時令西面的「警戒者」移動到北面，這些「警戒者」有一部份是加入到內環構成最後的防線。

「哎，這些理論我都懂，我又不是沒專心聽簡報會。」

藍蝶露出了相當懷疑的目光，但是什麼都沒有說等待著蒼彈的解釋。

「妳竟然懷疑我！」蒼彈傷心地哭叫，一番胡鬧之後重新認真地說：「只是直覺上——不是我們那天賦，而是身處現場，以『甲冑少女』身分活到現在的感覺……不覺得這當中有點不對勁嗎？」

藍蝶清楚知道同伴什麼時候是開玩笑，什麼時候是認真，恐怕剛剛所說的轉換心情，是在來到這附近時才察覺到些什麼，因此藍蝶相當認真地看待，試著闔上眼睛感受蒼彈所說的不對勁，然而過了一會後仍然什麼都沒感覺到，最終唯有搖了搖頭：「妳感覺到什麼？」

「陷阱吧。」蒼彈直白地說出了心中的想法，畢竟沒有掩飾的必要，她提出來除了是想知道同伴的想法外，也算是一番提醒，即使知道藍蝶絕對不會粗心大意，還是想要在這個時候特意提醒，「讓『敵策局』覺得可以成功的陷阱。」

藍蝶並沒有立即回答，要是可以她很想更專心地思考，但是即將越過關卡的越野四驅車依然以高速前進，禁區的距離並沒有多長，正如蒼彈最初所說距離抵達「第一城」城門口還剩下不到幾分鐘時間，最終只能選擇做出沒有太大意義的回應：「就算是陷阱，也要闖過去。」

「哎，這我當然知道。」蒼彈想了想，整理好自己有點混亂的思緒，又或者該說模糊的想法，「如果一切順利，當然按照作戰計劃行動，但如果發生什麼意外的時候……」

「不要按照預定的應變方針？」藍蝶立即領會到蒼彈的意思，假若人類這一方的想法都被敵人預料到的話，那到危急時就應該反其道而行。

正當蒼彈要點頭同意時，負責駕車的軍人終於禁不住插口：「那個，雖然我無權過問兩位特尉要如何行動，但請容我發表一下想法吧。」

雖然蒼彈有料想過耳機很可能傳來總部支援人員的阻撓，而她準備好就此把話題打住，卻沒想到插話的人會是駕駛員，他可與坐在基地裡的支援人員不同——蒼彈並非指後援便沒有資格談論的意思，看在對方也是捨命執行任務的份上，決定同意聽聽他說什麼。

「至今為止一切都按照著作戰進行，這樣的事情真的，真的如同奇蹟，簡直就像預言一樣，我不敢說自己理解妳們的猜疑，但會不會已經連同這部份在內都包含在作戰計劃中？」

簡單來說，就是那名駕駛員已經把作戰計劃奉為預言書了，畢竟至今為止的發展確實順利得不可思議，不可能是湊巧，而是經過精心準備與策劃才能有這樣的結果，因此希望蒼彈與藍蝶能尊重並且按照計劃行動。

就算這是個死亡率百份之九十九點九九的任務，但絕對不是百份之百，他們前往的無疑是這個世界上最危險的地方，不過按照計劃行動的話就有活著回家的可能，這是個需要懷著決死意志、準備隨時犧牲的任務，卻不是必死的任務，也難怪駕駛員會如此相信。

恐怕在挑選人選的時候，在心中有那麼一丁點懷疑的人都已經被篩選走了，出現在這裡，不論是這輛越野四驅車的駕駛員，還是那四台機甲兵的駕駛員，毫無疑問都是具備十足的條件才會出現在這裡。

蒼彈是藉著那駕駛員的背影理解到這一點，至於藍蝶則是從他的聲音中得知，二人不約而同望向對方，最後由蒼彈勉強地做出回應：「感謝你的忠告，正如剛才我向藍蝶所說，順利當然就按照計劃，只是出現意外的時候……」

「這作戰計劃已經連同意外都計算在內了！」

「唉……」蒼彈以不讓對方察覺到的程度輕嘆了一口氣，之前之所以是勉強做出回應，不只是她本身就不太想搭理，其主要原因是憑「感覺」就知道對方會如此反應，雖然她很想說「意外就是計劃之外的狀況啊」來反駁，但她最終選擇的是敷衍了事：「我知道了，只要是計劃內有寫的，我們當然會乖乖按照指示行動。」

也許是感到氣氛變得尷尬了吧，那名駕駛員道了聲感謝之後，又抱持著歉意指自己似乎把話說得太重了，這則是蒼彈最後一個不想與他人展開這類話題的理由，意會到這一點的藍蝶也只有以眼神安慰蒼彈。

追到live又輕輕一推

一零二：

一三五二。

嗚石基地，流動基地車。

有大量指揮作戰經驗的巴頓，即使作戰此刻來到重要關頭，心境上並沒有多緊張，只是冷靜地一一閱覽重要情報瞭解狀況，與自己及一眾幕僚建構出來的作戰計劃相互比對，做好萬一無法如計劃般行動時該如何應變的準備，當然也包括即使如計劃般行動了卻沒能取得預期效果時得怎樣修正。

沒有多緊張，也就是保留著部份的緊張感，這能夠讓精神繃緊在恰到好處的程度，因此當他聽到私密線路的通訊請求時，也只是平靜地切換頻道接通。

「怎麼了嗎，副指揮官？」巴頓當然確認過請求通訊的是誰，既然是用個人隱密通道聯絡，顯然不是為了作戰的事，又或者是非得對外保密的話題。

「放任她們沒關係嗎？」傳來的聲音很輕，顯然是不想對話內容讓身邊的人聽到。

「你是指蒼藍剛剛的對話？」巴頓認為只有這個可能，但還是小心確認。

「嗯，你沒作聲，應該是怕在任務開始前影響士氣吧？但放著不管似乎也不太好？」副指揮官這番話並非身為下級的進言，聽起來就只是想要知道巴頓的想法而已。

身為「雷光作戰」指揮官的巴頓是這次作戰的最高負責人，一個軍隊當然不可能長著兩個頭，但要一個人同時負責四條戰線，就算巴頓認為自己只要盡力的話能夠做到，也沒必要刻意挑戰極限，畢竟這次是人類發起的戰鬥，並非遭受突襲無從準備，從一開始正如二人身處於不同地方，是把作戰管理大致上分割成兩部份。

前半部份的「開門」，以及維持門的打開由副指揮官作主要指揮，後半南面的潛入任務則由巴頓負責，二人在職責上的分配便是大致如此，當然這種事並非如條文般黑白分明，需要的時候當然會互補，而且通告全軍的司令也由巴頓作主。

因此關於蒼藍的事基本上不到副指揮官擔心，也許他是聽到了二人談及了巴頓，怕這會影響到巴頓而主動來問候，至少巴頓是如此認為的，便以平穩的語氣安撫對方那丁點的不安：「不，不是怕影響士氣，而是沒有指責的必要。」

「那可是提議不依從計劃行動喔？」副指揮官沒能在短短一句話中領會巴頓的深意。

「我們的作戰計劃是遵從理性的產物，根據邏輯逐步推敲出來的最佳選項，可是現場到底會有多少意外，前線的氣氛和總部能差距多遠，這一點在我們還提槍走在戰場上的年代也經歷過吧？」

「我當然理解……」副指揮官應了一聲，「看來你真的很信任她們，即使她們這樣說你？」

「她們每人都是我親手培育的戰士，哪裡有不信任的道理？」

「真的是這樣嗎？如果能夠選擇，你不會想派蒼藍負責這次任務吧？」

巴頓這次並沒有立即回答，他知道副指揮官這番話的意思，「我不否定以理論來說，讓焰光來執行是最好的，但不論是蒼藍還是蜂橘，她們都能夠勝任。」

「希望這不是自欺欺人。」副指揮官依然有點懷疑。

「不，倒不如說，我現在很慶幸派的是蒼藍，她們剛剛那番交談，不論是誰來都辦不到的，在這種時刻仍然能以平常心行動，卻能保持心靈的敏感，就算是當年的你我都辦不到吧。」

「當然辦不到，畢竟我們不是超人。」

巴頓有一刻想過應該譴責這種「非我族類」的觀念，特別是這並非個案，而是確實在局裡有少數人抱有的歧視，而這樣的想法絕不應該出現在高層軍官之中，畢竟有所謂「上樑不正下樑歪」，但是他最終只是感慨地嘆了一聲，「你還在堅持這一點啊……」他放棄指責對方。

「這就是為何你是『甲冑少女』的總指揮官，而我就只是一介作戰指揮官而已。」副指揮官以輕鬆的口吻說出這番話，帶著一點點挖苦的意味，「那麼閒話就講到這裡，既然你這麼有信心我自然不會多說什麼，祝我們，以及我們的英雄好運吧。」

「最終還是只能祈求好運嗎？」巴頓並沒有說出這番話，僅是讓它留在心底裡，這樣的道理他早就理解到叫他感到作嘔了。

＊ ＊ ＊

一三五四。

「第一城」南面城門口。

黑色的越野四驅車與四台漆成野戰迷彩色的機甲兵停泊在門外的空地上，並非因為閘門封鎖了眾人進城的道路，畢竟當初為了避免敵人造成非必要的破壞而特地讓閘門維持在打開的狀態，絕對不是因為偷懶又或者過於急忙撤離而忘記關上。

儘管在一般人看來，特地把門打開避免把敵人困在城內以達到減少破壞的效果似乎有點搞笑，然而敵人的這一種特性其實從「第一城」的規劃便能夠略知一二，敵人在可以通行到目的地時就不會特意破壞周遭環境。

因此蒼彈一行人之所以停在門外，單純只是利用載具潛入的作戰到此為止，接下來在「第一城」內的作戰需要徒步進行。

既然全員成功抵達，就意味著這次潛入作戰可謂完美，並不是因為不用付出必要的犧牲，而是從一開始就沒有驚動任何「警戒者」，這才是最為重要的事實。

「我想過會不會有回家的感覺，可是似乎沒有呢。」蒼彈下車後就立即往門口方向望去，這個能讓大貨車通過的門口想當然不會有半點家門的味道，更莫說眼前是超過二十公尺高的鋼鐵圍牆，就算要說也要用城堡來稱呼比較貼切。

聽到這番感想的藍蝶懶得理會蒼彈，不過動作上看起來和蒼彈一樣，她集中精神往城裡望去。

設計得井然有序的街道沒有半點人煙，而這自是理所當然，這裡在一個月前就沒有半個人類居住了，他們是睽違一個月後再度踏足這裡的人，因此藍蝶在找的是其他東西，並作出了就眼之所及的結論：「真的沒有半隻敵人。」

明明個故好高質，點解呢度好似好冷清咁？

其實樓主寫嘢好正

加油呀！

同意
好期待之後既打鬥場面

多謝你先
多唔多人睇我控制唔到，可以做既就係寫好Ｄ個故

多謝留言
最近總算清完舊債，黎緊……嗯，黎緊會多Ｄ貨

打嫁啦，打嫁啦

一零三：

「怎麼樣？因為沒遇見敵人就不能使用『黑盒』，接下來要空著雙手進去感到害怕了嗎？」蒼彈毫無緊張感地開玩笑。

藍蝶白了蒼彈一眼，「這只是證明牠們都擠在地底。」

「我知道我知道。」蒼彈伸著懶腰，活動一下筋骨才接續說：「畢竟是接下來我們要前往的地方，在不連接『未知』的前提下無法攜帶黑盒，況且就算帶了，以那個數量的敵人來說，一旦被發現也是完蛋啊。」

就在這時，負責駕車的軍人拿著一台筆記型電腦下車並走到二人面前，「那個……」

「嗯，沒問題，我們知道你另有任務，電子技官上士。」蒼彈知道藍蝶不會回應，自然得由她來承擔這個責任。

「嗯。」他多少還因為之前的事而有些許芥蒂，不過此刻不容浪費時間，所以他就這樣簡單一句結束對話：「待會見了。」

比起官腔式的祝好運或者武運昌隆之類來得隨意，卻有著祝願大家都要順利回來的意味，雖然蒼彈還是不太喜歡與別人產生不必要的交流，但還是應了一聲「待會見」，然後目送對方走入「第一城」。

「好了，我們也出發吧？」蒼彈望向身旁的藍蝶，並伸出了右手。

站在蒼彈右邊的藍蝶並沒有開口，僅是伸出左手握上對方的右手，猶如情侶一般牽著手，邁開了彷彿是逛街般休閒的步伐，走入杳無人煙的「第一城」。

二人越過寬闊的閘門，迎接她們的是有點髒亂的大街道，只是沒人居住一個月的城市想當然不會變成頹垣敗瓦的廢墟，但因為在街道旁的行道樹沒有人打理，地上有不少落葉或者枯枝，而敵人雖然不會特意破壞但大概也不會在意撞倒垃圾桶，因此看起來會叫城市人聯想到不衛生。

目前穿過閘門的蒼藍正身處於十字路口，所以不只是正面，其實左右兩邊的馬路都相當寬闊，畢竟這裡當初是設計成與敵人作戰的戰場，街道自然得適合機甲兵的運用，總歸來說大致上的格局就是像「田」字，四通八達，每個區域內興建的都是那種像巨型積木的獨棟式兩層高組合屋。

不過要是以為街道都是筆直，便能夠在城市邊緣放眼望到「第一城」的中心就錯了，為了避免敵人能夠有持續直線衝刺的空間，每個區域之間其實有些許偏移，實際上即使街道是直的，但連接每個區塊之間有一定弧度，因此望向街道盡頭的話只會是那種廉價建築的牆壁。

這種設計不只是妨礙敵人，其實也有助發揮「甲冑少女」的靈活性，她們常常就是利用這種轉角，毫不客氣踩在牆壁上後反覆彈跳，不論是藉此甩開追擊還是重新饒回到敵人背後，都有不少幫助。

既然是用作抵禦外敵的戰場，那麼設計上只考慮功能也是無可厚非的事，這座城市的印象就是刻板到要不是看到街道上的路牌，只要在城中四處奔走一會的話，就連在這裡居住並且作戰一年以上的蒼藍都無法一口說出身處哪裡，當然像現在這般才剛走進城內自是不會迷路。

「嗯，走進來了但沒有任何歡迎呢。」蒼彈左看看、右望望，這座城市是真正陷入死寂之中，城市中那種恆常存在的環境噪音連丁點都沒有。

藍蝶嘆了一口氣，就像在說「拜託要是有敵人出來歡迎就糟透了」，牽著的手輕輕一拉，另一隻手則是指向大約在四十公尺外的地下道入口。

這座「第一城」既然從一開始就是以戰場作為前提興建，所謂的地下道入口當然不是一般城市中那種為了讓人安全穿越馬路的地下行人道，亦不是作為公共運輸工具的地下鐵路入口，始終「第一城」的地下鐵路系統完全是為了運送物資以及讓「甲冑少女」出擊而設，因此這些地下道通往的是地下庇護所，自是為了在敵人襲擊時讓周邊可能遭到波及的市民進入避難。

那處便是蒼藍當前要前往的地方，那裡既然是地下庇護所，自然也有緊急時逃走的通道，而那些通道通往的便是這座「第一城」的地下鐵路系統，亦是目前「敵策局」完全失去控制權，並判斷為敵人大本營的地方。

整座「第一城」的地面上沒有半隻敵人，其理由便是牠們全部進入地底，就連目前叫「敵策局」相當痛恨的「防空者」平常也是藏在地底中，只有在發動攻擊時才會像蠕蟲一般挖開地面伸出身體施展物質投擲。

到底地下世界被敵人改造成怎樣，這是目前「敵策局」最想要知道的情報，最理想的是敵人利用了本身的地下鐵路系統，那麼蒼藍只要經由地下道就能進入敵人的巢穴，否則就必須搜尋城市中其他能前往地底的方式。

「是是，趕緊工作對吧。」蒼彈說著的同時已經邁開腳步，朝著地下道的入口走去。

沿途上二人也有多注意一下四周，看看會不會有什麼特異的存在，希望找到的自然是敵人的改造痕跡，然而考慮到敵人過往的龐大體型，很難想像那些痕跡會小到無法一眼看見，當然也不能排除有像「警戒者」那樣體型比較小的未發現種類，只是在平衡時限與可能性的狀況下也只能放棄仔細調查。

就這樣二人悄沒聲地走到了地下道的入口，往下望去一片漆黑，加上死寂的氣氛令人聯想到地獄入口。「敵策局」當然知道目前全城絕大部份地方都沒有電力供應，照明系統自然無法運作，因此早就為二人準備好相應的工具，其中之一便是頭戴式的夜視儀，不是照明用具的理由是始終無法排除敵人有光線探測能力的可能。

「噁……這樣的影像不論訓練多少次都覺得很噁心。」蒼彈因為擁有把視覺轉換成情緒的聯覺，難免對於這種生活中稀少的體驗而感到異樣。

一零四：

既然知道要潛入地底，二人戴著夜視儀在漆黑空間中探索的訓練自是做過不少次，因此這樣的抱怨藍蝶也算是聽到耳朵長繭了，當下只是拉著蒼彈朝著地底前進。

說不定也會有敵人對聲音產生反應，因此蒼彈就算有千萬個不願與不快，都只能盡數留在心裡，幸好的是她與藍蝶基本上不用透過對話就能相互理解，甚至連軍用手勢都能省下來。

二人完全沒受到環境影響，至少表現上既沒有對黑暗感到恐懼，也沒有因為深入敵人陣地而遲疑，就只是手牽著手，一步又一步走下樓梯，十多級後一個迴轉，又往下走了十多級，如此走了大概兩層的深度，終於來到庇護所的第一層，等待她們的是一條寬闊的走廊。

基於這種地下庇護所是為了避開敵人所造成的災難而設，設計上當然不像是一般抵禦什麼天災或者核災的庇護所，「敵策局」也不至於富有到在全城建造如此高級並且數量足以容納百萬人的地下庇護所，說白了這裡其實是一個臨時的暫避空間。

考慮到結構安全，左右兩邊各有五個小廣場，每個大概能容納百人，另外還有儲備食糧的倉庫與洗手間，如此這般的構造一共有三層，除此之外有什麼不同的地方，那就是在最底層深處設有一條緊急逃生通道，能夠在必要時經由「第一城」的地下鐵路逃生。

雖然在夜視儀的輔助下蒼彈與藍蝶能夠看到對方，但她們二人牽著的手只需要一個小小的動作便足以互通想法，兩人默契地逐一打開通道兩邊的門扉，並沒有做很仔細的調查，大概是看兩眼沒有值得注意的地方後就繼續前進。

搜尋完第一層沒有發現後，二人很自然回頭前往第二層，以同樣的方式搜了一遍，依然沒有任何發現，便前往這個庇護所的最後一層，最終還是一無所獲，因此二人停在了通往地下鐵路的緊急逃生通道前。

整個庇護所都沒有敵人的痕跡，加上在二人眼前那道像是銀行金庫門的閘門毫無疑問具有隔音能耐，蒼彈決定在這個時候開口說出就算心靈相通也難以傳遞的想法：「我覺得不要開門比較好。」

藍蝶並沒有立即答話，她思考的是作戰計劃中的指示以及現在心中的感覺，一時之間難以定奪。

蒼彈感受著從手心傳來的一點點糾結，亦瞭解到藍蝶的顧慮，只不過她為了掃除心中的不安，也為了尋求藍蝶的認同，決定繼續輕聲說出自己的見解：「從外進入『第一城』的地下鐵路早就確認過有大量敵人存在，我們才剛進入『第一城』，也就是說在這前面而已。」

蒼彈的話藍蝶並非不懂，但是她們的任務包括確認入侵敵人巢穴的方法，目前要是在這扇閘門前停下，很難說背後其實會不會經過敵人改造而無法通行了，況且這個可能性並不低，畢竟敵人在地底築巢的話很自然會弄成適合牠們的模樣。

到底要不要確認——雖然作戰目的寫得清楚，但現場如何行動是交給現場人員自行裁量，假若明確肯定會觸發敵人的警報，那就絕對不用多說趕緊離開，調查其他地方才是正確的，也就是說所謂的風險與利益。

遺憾的是二人的聯覺並沒有厲害到能夠透視門後的世界，況且感覺這種東西非但曖昧，也不是說想要就能有，如今面對這個狀況，確實只能以賭博來形容。

「我認為應該進去。」藍蝶最終說出了相反的意見。

蒼彈輕輕吁了一口氣，她當然沒興趣在這個時候爭論甚至內訌，只是冷靜地確認藍蝶的想法：「妳覺得這裡是真空地帶吧？」

藍蝶肯定地點了點頭。

「就像地面的狀況，只要守在外面就不怕有敵人進入，加上地下鐵路是有限的狹窄通道，所以目前我們身處的地方反而是安全地帶，從巢穴內搜索效益才是最高的。」

對於蒼彈簡明握要的說明，藍蝶再次點了下頭。

蒼彈想了想，提出了另一個提案：「那要不要等另一邊行動起來，製造說不定會出現的混亂後才進入？反正我們已經確實確認入口了嘛。」

蒼彈所說的另一邊自然是之前在城門口與她們分道揚鑣的駕駛員兼電子技官，當初因為無法確定敵人會否視「第一城」的電子系統為威脅而攻擊——假若只是手機或個人電腦當然不會，但是能連結戰術系統操控「第一城」防衛設施的電腦系統就難以判斷，在保險的考量下最終決定讓整座「第一城」的系統進入休眠狀態以免遭受破壞，這亦是這個城市中唯一還有後備供電的地方了。

那名電子技官的任務便是攜帶著最高安全級別的物理金鑰前往能連接中樞系統的設備以取得管理權限，然後重啟「第一城」的管理系統，當系統重新啟動時將會有很大機會驚動敵人。

那毫無疑問會置深入敵陣的蒼藍於險地，然而這就是所謂的兩手準備，一旦「第一城」管理系統成功啟動連上網路，只要設置在城內的所有監測系統重新運作，屆時透過設置在城內的大量感應器便能立即掌握「第一城」內的狀況。

因此理論上來說，一旦電子技官的任務完成，蒼藍這邊就該停止潛入調查並且趕緊撤退，蒼彈的提案是不成立的，不過實際操作上難免會有一些空檔時間，例如系統重啟過程中尚未取得需要的資料時，蒼藍的任務依然是繼續嘗試深入調查，直至到確認成功收集需要的情報後蒼藍才會撤退。

藍蝶理解蒼彈的意思，但她最終還是搖頭否決了這個提案：「那人能否成功是未知之數，不可能乾等。」

「妳比我想像中還要堅決呢。」

「我可不想被試探我的人這麼說。」

蒼彈禁不住一笑，「妳仍然這麼敏感就好了，畢竟戴著這東西真的對我有很大影響，接下來要靠妳的耳朵囉。」

一零五：

有了定案之後，蒼藍與藍蝶不再牽手，而是合力打開阻隔地下庇護所與地下鐵路的閘門。

閘門的鎖看上去雖然複雜，但其設計主要就只是避免被人意外打開，只要懂得操作的話，就算是女性的氣力也足夠解開然後拉動閘門，否則萬一有什麼事起來卻打不開也就太蠢了，想當然開鎖的操作指引亦張貼在門的旁邊，如今二人就是按著指引順利開鎖。

「我要拉開囉。」蒼彈小聲地通知同伴，特意開口也是為了給自己一個心理準備，畢竟誰知道背後到底有什麼，她在得到藍蝶的點頭後便慢慢拉開閘門。

漆黑與死寂。

透過夜視儀能夠看到相當寬闊的隧道，迅速確認眼前沒有任何敵人的蒼彈在心裡鬆了一口氣的同時，回頭望向同伴卻看到了意料之外的狀況。

藍蝶的臉皺成一團，雙手蓋在耳朵上，那副受到莫名恐懼而瑟瑟發抖的模樣，就連蒼彈也未曾見過，雖然蒼彈不知道確切的理由為何，但她肯定與閘門打開有關，當下二話不說立即把閘門重新關上——當然不忘把力道放輕免得發出丁點聲響。

只是即使導致恐懼的源頭消失了，情緒也不會那麼容易平服，哪怕是歷經鍛鍊與飽受戰場洗禮的藍蝶，此刻仍是咬得牙齒格格作響，對此蒼彈什麼都沒有說，僅是把她攬在懷裡，默默地等待著。

大概過了半分鐘，又或者已經好幾分鐘，藍蝶終於沒抖得那麼厲害，她知道自己得盡快把狀況轉告給蒼彈知道，所以輕輕一掙，給出一個訊號讓藍蝶放開自己。

「好點了？」領會到這個訊號的蒼彈在放開藍蝶後退開半步，注意著那仍然有點閃爍的眼神。

「嗯。」藍蝶先是點了點頭，然後輕輕地吸了口氣，「我感覺到了，第一次感覺到了……」

「這聽起來還真是糟糕呀。」蒼彈一瞬間就掌握藍蝶的意思，不過在這麼嚴峻的狀況底下，她還是慎重地確認：「妳從敵人那裡感覺到『敵意』，對吧？」

藍蝶肯定地重重點頭，既是意味著這個事實的重量，也是帶著決定性的意義，對此蒼彈只是集中精神分析起來：「就算是以往直接面對敵人的時候，都未曾感應到直接針對我們的敵意，如今卻突然出現嗎？而且我聽不到半點聲音，雖然不知道是妳過於靈敏的耳朵還是真的只有妳才能聽到就是了。」

「恐懼，從本能上恐懼。」藍蝶並非沒有羞恥心，而是不會把這麼重要的事情羞於開口，「會死。」

「唉，看妳的模樣我多少也懂啦。」蒼彈無奈地回答，「而且妳覺得還是要去一探究竟，對吧？」

「我們還能趁早防備，其他人會在反應過來之前被殺死。」藍蝶提出了自己如此堅持的理由。

「妳前言不對後語啦，剛剛不是才說會死？」蒼彈苦笑著挑出語病，看到藍蝶有點不快地鼓起腮子，她也只得投降：「我知道啦，妳是指在毫無防備被偷襲的情況下會死，現在我知道了，妳也冷靜下來了，就不會被殺個措手不及吧？」

「沒錯，一定要探清楚。」藍蝶即使身體還是止不住那微微的顫抖，還是展現出了絕不退讓的氣勢，「我覺得這會是關鍵。」

「唉……我知道啦、我知道啦，我也不否定這很重要，始終只有我們能夠察覺到這一點。」蒼彈答應了藍蝶的蠻幹，當中到底有幾分是為了藍蝶，又有幾分是為了人類而戰鬥就不得而知了，「雖然我覺得問了也不會有答案，那股感覺應該相當濃烈才會叫妳有那樣的生理反應，那麼能夠判斷出源頭的多寡嗎？」

藍蝶很快就搖了搖頭，畢竟是感覺，就算仔細思考也沒有用，所以感覺到什麼就回答什麼即可，「唯一可以肯定的是有敵人。」

「好吧。」蒼彈對此也只能聳了聳肩，「姑且確認一下，遇到認識的敵人要怎麼辦，遇到未見過的敵人又要怎麼辦？」

「在撤退前一定要找到那個敵意的源頭。」藍蝶不帶半點遲疑地給出了答案。

「我就知道，『敵策局』能有我們這樣的戰士真是幸運吶。」蒼彈苦笑著重新面向閘門，她注意到藍蝶已經沒有再顫抖，至於她自己內心的恐懼也應該有好好壓抑住了，如此一來該做什麼便無需多說。

這次依然是由蒼彈來拉開閘門，可是當她搭上握把時，藍蝶的手也伸了過來搭在上面，蒼彈禁不住望向身旁的藍蝶，「果然穿幫了嗎？」

藍蝶露出淺笑，就像在說「妳怎麼覺得可能瞞得過我」的意思，對此蒼彈也只能一副受不了般的模樣無奈苦笑，然後吸了一口氣與藍蝶一起拉開閘門。

依然是漆黑又死寂的空間。

蒼彈感到了手背上傳來的一點壓力，是藍蝶握緊了她的手，目前仍未感覺到那股敵意的她，也只能以另一隻手輕拍藍蝶的手背。

「謝了。」藍蝶並沒有發出聲，只是這樣做了做嘴型，她抽回自己的手，就像為了要表達自己已經冷靜下來一般，她率先走進隧道。

蒼彈迅速跟上，與藍蝶並肩而行，二人小心地走下梯階，幾步之後便落到裝設了路軌的碎石地。

「雖然踩下去不至於會踩不穩，但若果要在這樣的地方戰鬥，也就是需要全力奔馳或者彈跳之類，恐怕會相當困難呢……」蒼彈僅是在心裡感慨，雖然就任務來說要盡量避免戰鬥，但假若要尋找藍蝶所說會散發出敵意的敵人，那麼衝突應該是無法避免的。

不過在要做好戰鬥的準備前，有另一件事叫蒼彈感到困擾，為了避免發出無謂的聲響她只好伸手搭向藍蝶的肩膀，讓其面向自己之後才以肢體語言來傳遞訊息，雙手向左右兩邊小幅度展開的她，想問的自然是要往哪邊走了。

就死喇

一零六：

要不是方向感相當優秀，從地面經過多番轉折的樓梯進入地下庇護所，然後走過有多層加上通道，要說弄不清楚哪邊是朝向城中、哪邊是離城的方向也算情有可原，即使地下隧道本身有讓在地下庇護所避難的人作緊急逃難使用的打算，似乎沒有細心到記得在隧道內設置指示牌。

這一點對藍蝶來說也是一樣，不同的是她憑藉聽覺聯覺所感覺到的敵意，令她能夠判斷應該前進的方向，只是這終歸是朝著敵人前進，要是那個會發出敵意的敵人其實在城外，那恐怕會是個叫人笑不出來的狀況，二人並沒有察覺這一點，畢竟在她們的認知中敵人就是在城內。

在藍蝶的引領下二人重新開始前進，考慮到她們目前尚未與「未知」連接，說到底就只是普通的人類，要是突然踏入敵人的攻擊範圍，那死亡的降臨恐怕是眨眼間的事，所以就算行動起來有點像是在散步，二人仍是採取相對穩健的速度前進。

地下隧道的鐵路以「第一城」的中心作為起點，向著東、南、西、北四個方向延伸，既然這條鐵路也得用作高速運送「甲冑少女」前往「第一城」各區，自然不可能只有四條主要幹道，當中支道之多要是從地圖上劃起來，也許會叫人聯想到蜘蛛網，當然這多少有跨大的成份。

不過就算沒有藍蝶這人體雷達，既然蒼藍本身的任務就是潛入地下隧道調查，自然早就熟讀鐵路地圖，要如何在黑暗中掌握移動距離與位置，也算是接受了充足的訓練，亦是這個緣故在路途中確認多條岔道後，她們肯定自己前進的方向確實是朝向城中心。

在這死寂的封閉隧道中，就算腳步放得再輕，踩在石塊上的聲音仍然像是雷打的巨響，至少以聽在耳裡的二人來說，那些聲音比起心跳聲還要大得多，如此踏出的一步步印記，也像是宣告著親自接近死亡。

突然，藍蝶拉住了蒼彈的手，沉重的腳步停了下來。

蒼彈繃緊著身體凝視前方，視野裡仍然沒有任何東西，她感受著藍蝶傳來的緊張，那毫無疑問是警告的意思。

「敵人未有反應嗎？」蒼彈不知道藍蝶所感覺到的敵人在多遠之外，她只知道藍蝶既然會如此停下來而不是採取其他行動，就意味著敵人未有任何攻擊動作，「不過這也意味著敵人擋在我們前進的路上啊……」

蒼彈輕輕回握藍蝶的手，讓對方望向自己之後，藍蝶便已經意會到蒼彈的意思，是在詢問有沒有辦法繞道而行。

對此藍蝶僅是搖了搖頭，饒是她的聯覺並非萬能，肯定不可能比得上「敵策局」針對敵人研發出來的感應器，但也許是就連空氣流動這些細微的聲音也能化為某種如細絲般的感覺，讓她知道其他通道一樣有某種敵人守衛著，因此蒼彈提議取巧迂迴前進的方案並沒有意義。

「那……要衝過去？」蒼彈並沒有發出聲音，僅是做出這樣的口形，光是這樣的驚訝舉動就足夠讓藍蝶理解。

這次藍蝶並沒有立即回應，一來所謂的衝過去到底要怎樣衝她也實在想不到，二來其實就算得益於聯覺而有某種預感，終究只是感覺，說不定可能是誤判。

「況且感覺有點不對勁……以往面對的敵人就算感覺比較淡泊，也不如現在這般稀薄，雖然也可以用因為是鎮守某個定點而不是入侵來說得過去……」藍蝶試圖排除心中的異樣，但這些事情光是用想實在沒辦法解決。

猶豫了片刻後，認為再這樣糾結下去也不會有結果的藍蝶，決定再度邁出步伐，朝著空無一物的黑暗前進。

憑著藍蝶這番舉動，蒼彈也瞭解到同伴的意思，也就是說先維持目前的狀況並以最小心、最高警覺的方式繼續前進，萬一有什麼動靜就立即與「未知」連接然後隨機應變。

「妳就是會在這些事情上倔強到這個地步啊……」蒼彈看著藍蝶的背影不禁如此感慨，動作上倒是沒有半點遲疑，緊跟在同伴的身旁。

「我們是在南門進入『第一城』，也就是說這裡是第十五區的邊緣，就算直筆地走也要走十四公里才會踏入穿過這區域，雖然沒辦法知道藍蝶的感應到底有多遠，但應該能夠希望敵人沒有在外區佈置防線吧……況且夜視儀的有效視距超過三千公尺，在這樣限定為直線的隧道行走應該有利於我們發現敵人才對，這應該遠超敵人的索敵距離……」蒼彈在心裡想著這些「應該」，並非因為心存僥倖，而是藉由這樣的方式保持冷靜。

「以這樣的速度要走近第四區之前，電子技官那邊應該就重啟了『第一城』的電腦系統，屆時我們就得撤退，藍蝶也沒理由繼續蠻幹，這如意算盤拜託給我敲響啊……」

只是就像為了粉碎蒼彈這樣的想法，在二人又持續前進了十幾分鐘，不論怎麼說還是身處於第十五區地底的邊緣地帶時，二人所戴的夜視儀顯示出了異樣。

高達五公尺的巨型生物，龐大的軀體幾乎塞滿隧道，在夜視儀中當然難以清晰看到其確切的外貌，但以這個尺寸來說，二人可謂熟悉到不想承認這個現實。

「也太作弊了吧……在這樣的地下隧道裡以『粉碎者』來當守衛？」蒼彈無奈地想著，身旁的同伴此刻也是僵在原地，自然是因為敵人似乎尚未察覺她們的存在，因此她們還有思考的餘地。

雖然藍蝶一直堅持選擇前進，亦認為必須弄清楚那個傳出敵意的存在到底是什麼，但是在絕對的逆境之下，她還不會失去理智直接挑戰，她望向了身旁的蒼彈。

僅需要一個眼神，二人相互理解對方的想法，知道目前不是需要勉強挑戰的時候，隨即開始緩慢地後退，然後選擇走入地鐵支道嘗試繞道前行。

一零七：

雖然蒼藍二人沒有定位裝置，但幸好的是當初設計這條地下鐵路的建築師沒有數學或者美學之類講求對稱的偏執，以運送「甲冑少女」為主要目的的支道縱然錯綜複雜，但能夠根據弧度、各路口之間的區間長度等等來判斷出確實的位置。

不過比起身處的方位，叫蒼藍最緊張的始終是已經確認到敵人大概的駐守範圍，不論是比她們的想像中，還是事前的作戰預測都來得更外面，當然這有可能是類似於外圍警戒的存在，但無法否定敵人的勢力範圍已經確實擴展到如此之廣的地步，而她們此行亦是為了確認這一點。

「支道比主要幹道來得狹小一點，但應該還是能擠得下『粉碎者』……以近乎丁點縫隙都容不下的程度，那就真的是連越過的可能都沒有了。」蒼彈試圖分析將會擋在前路的敵人，不過這大概沒什麼意義。

走在支道中與之前走在幹道上不同，支道的目的既然是為了通往「第一城」各個地區，自然就不可能是一直線的存在，因此二人的視距受限在相當短的距離，不能像之前那般在夜視儀的極限距離中預先發現敵人，接下來是真的可能撞個正著，無法在敵人察覺她們前就先行迴避了。

蒼藍二人心裡都理解這一點，氣氛難免比之前更為凝重，更何況已經知道敵人確實就在這個區段內，不讓精神繃緊到能對任何一丁點的異常產生反應才是奇怪。

因此當二人再度發現異樣時，二人的手一瞬間就摸向背後存放了「未知」的盒子，在遙距訊號無法抵達的地底之中，與「未知」的連接無法由支援人員啟動，而是非得以裝設在盒子底部的按鈕來打開盒子與皮膚的間隔，不過最終她們還是抑制住了按下去的衝動。

「死胡同？走錯路了？」蒼彈在心裡疑惑著，最初看到「前無去路」時二人的第一個反應是敵人擠滿了視野，可是當確認那是牆壁一般的存在後，才在最後關頭打消了連接的念頭。

藍蝶這時看了蒼彈一眼，後者唯有點了點頭，二人再度小心地邁開步伐接近本應不存在的牆壁，就這樣一步、又一步靠近，雖然「對方」沒有反應理應是好事，但這也更叫二人感到疑惑。

最終二人順利抵達牆壁前，由藍蝶率先鼓起勇氣伸出小手，以看起來像是定格的速度觸碰牆壁，在觸碰到的一剎那雙眼瞪到極大，震撼的心情甚至大到過了好一會才回過頭望去在旁邊謹慎戒備著的蒼彈。

蒼彈知道那是叫她也來摸一下的意思，再加上藍蝶觸碰之後也沒有發生什麼，當下也不猶豫立即伸手。

「這是……」蒼彈禁不住倒抽一口氣，那堅硬無比的觸感可謂相當熟悉，那就是從「黑盒」生產出來的物質，既是「甲冑少女」的甲冑，也是武器，同時亦是敵人的外部裝甲或者皮膚。

「這一整面都是？」蒼彈沿著牆壁移動，觸手之處光滑無比，毫無疑問是同一物質，「藍蝶應該也沒從這牆壁上感覺到任何『活物』的情感，所以不是用身體堵住這通道吧？況且敵人的外皮本身就是這種物質，所以這份量也沒什麼值得驚訝，只是……」

蒼彈此時已經走到邊緣，確定這面由特殊物質構成的牆壁與支道的水泥牆壁無縫連接起來，是真正意義上的把路封死了。至於藍蝶也配合地確認了另一端，結果與蒼彈相同，二人回到中央重新集合。

對於二人來說四目相視並非單純的發呆對望，她們這樣做便已經足夠達成共識，認為只能前往其他地方調查，確認敵人是否已經把這地底改造成難以突破的壁壘了。

蒼藍二人都記住了大概的方位，迅速決定好接下來應該前往的支道，果不其然在與之前的支道中拉出一條弧線的位置上也發現了這樣的牆壁，雖然還不能斷定所有能夠通往城中心的支道都被封死，但就算沒有封住也應該安排了守衛。

「考慮到時間，那電子技官隨時都會重啟電腦系統了吧？要是藍蝶肯繼續這樣確認下去那就還好，不過……」蒼彈注視著又確認完一道牆壁的少女背影，她自是不認為藍蝶會如此認命。

不知道是蒼彈這樣的想法透過某種方式傳遞給了藍蝶，還是藍蝶剛好認為已經確認得差不多了，她這次沒有立即回頭前往其他支道，而是朝著同伴開口提出了自己的想法：「突破這面牆壁，從支道盡量深入吧。」

打破一直避免發出聲響的做法，自然是認為商討這個行動有冒風險的價值，況且已經確認通道被封死，她們現在身處的位置又距離幹道相當遠，藍蝶認為這應該算是安全的。

「不會覺得這太魯莽嗎？現在已經算收集到敵人在地底的勢力範圍確實擴展到城市的邊緣，還有利用特殊物質封鎖支道，也就是說算是確認到『改造』這樣的狀況，沒必要繼續犯險吧？」蒼彈說出了心底的想法，她當然不會認為這是無謂的風險，但這風險所能換取的價值到底有多少，就是她與藍蝶之間的分歧。

「如果都是守衛，那絕望的數量確實沒必要冒險，但若果用這種牆壁來防衛入侵，便有可能意味對方的數量並不是我們推算的那麼多。」藍蝶心裡也理解自己與蒼彈想法的差異在哪裡，「況且這種牆壁剛好對我們是沒用的，這也能殺牠們一個措手不及。」

「還措手不及……這不就意味著一定有衝突了嗎？」蒼彈輕輕嘆了一口氣，「要破除這面牆壁，我們必須與『未知』連接並取得『黑盒』才行，這倒沒什麼困難，問題是我們一旦變成『甲冑少女』，就會成為牠們眼中最優先處理的威脅，會引起大騷動喔？說不定這牆壁受到破壞本身也會發出警號。」

準備畀怪反殺

打，始終要打，為左情報

一零八：

藍蝶當然知道蒼彈的想法，她並不是因為那股過於異常的感覺而衝動得忽視現狀，她有經過深入的思考，「包括這些在內，都必須得由我們來試一次。」

依然是堅定不移的回應，這亦在蒼彈的預料之中，她即使知道還是要提出來，並非浪費時間而是必要的交流，試著挑戰藍蝶的底線，既然藍蝶是認定就會全力衝刺的人，那麼她就必須擔當剎車的角色。

「我知道了，死亡衝鋒是吧？突入，盡可能收集情報，然後脫離，真想說一句說好的隱密潛入到底跑到哪裡。」

即使聽到蒼彈的抱怨，這也是答應陪著自己蠻幹的意思，藍蝶有準確理解這一點，「妳已經說出來。」

「是是，那麼現在該找的就是最近的出擊井，回收補給用的『黑盒』，還有預先規劃幾條入侵路線，以及在什麼時候得撤退……」蒼彈藉由說出來整理思緒，然後想到另一個問題：「說起來與現在已經走了的距離相比，能夠知道那個敵意的源頭大概有多遠嗎？」

「共感又不是雷達。」藍蝶有點苦悶地應了一句，她當然知道蒼彈不過是試著問問而已，「不過既然是聲音產生的感覺，離開幹道一段距離後其實就沒了。」

「這樣說的話不就等同於否定是錯覺的可能了嗎？」蒼彈頹然得肩頭似是垮下來一般。

「喂。」

「就只是一個小玩笑，我當然是相信妳的，親愛的。」

藍蝶懶得理會，她心裡知道這是蒼彈為了調劑氣氛或者心情慣常會用到的做法，因此她只是把對話拉回正題：「總之距離這裡最近的出擊井應該是往回走一百五十公尺的那個吧？有沒有理由需要找別的？」

「反正都一樣，不是嗎？況且剛剛已經規劃好接下來的入侵路線了，最理想是走Ｇ３轉往Ｃ２，然後經由Ｂ４走入第四區的地下區域。」

藍蝶對於蒼彈在玩笑間處理好正事並不意外，她在背下來的地圖中模擬出所提及的路線，然後禁不住皺起了眉頭：「不就是一條直線往中心衝嗎？」

「不知道有什麼狀況的前提下，越是簡潔直接越好啊，反正我們又不知道敵人的配置，迂迴對我們沒有好處，受時間束縛的可是我們呢。」

既然決定好二人也不再多話，立即往回走前往最近的出擊井。所謂的出擊井其實就讓「甲冑少女」從地下鐵路垂直昇降到地面的通道，「甲冑少女」從總基地出擊時所搭乘的特製車廂經由特別列車拖送到位處出擊井下方的鐵路，然後出擊井在支援人員的操作下就像是夾娃娃機那般把車廂夾起來並放入設置在出擊井內的垂直軌道上，最後在出擊時推上地面。

如今整個「第一城」的電腦系統處於休眠狀態，自然不可能有人幫忙啟動垂臂讓其降落到路軌夾起二人，更甚是連打開閘口都做不到，不過這點並不會難倒二人，正如蒼彈之前所言，回收在出擊井內用作臨時補給的「黑盒」並不困難，自然是基於她們只要與「未知」連接獲得超人級的身體能力後，只需要奮力一跳然後徒手打開閘門就可以了。

蒼彈與藍蝶在出擊井底下相視一眼，相互點了一下頭後，把手伸到背後金屬盒的底部，手指挌在緊急連接的按鈕上，同一時刻深吸了一口氣後，按下了收起隔板的按鈕。

隨著小小的聲響，渴求著與人類接觸的「未知」毫不客氣地撲向少女稚嫩的背部肌膚，冰涼的觸感在頃刻間轉變成灼熱，撕裂心肺的痛楚襲擊全身，只是不論是蒼彈還是藍蝶，都習慣應對這種痛楚，甚至連悶哼都不會發出。

雖然能習慣，即使能忍受，但不代表痛楚就不是痛楚，不只是想盡早脫離苦海，她們此刻也是與時間競賽，一來是連接的時間有限，二來是敵人說不定已經探測到她們的存在，當下二人輕握拳頭確認身體能力得到飛躍性增長後，便立即由藍蝶率先跳起筆直衝向出擊井的閘門。

地下鐵路系統想當然沒預設過會需要這樣使用出擊井，更沒想過有一天要抵禦攻擊，在擁有怪力的少女衝擊底下，金屬門板被輕易掰開，藍蝶再藉此借力，雙手一撐就衝入井道之中。

藍蝶以連猴子也會自嘆不如的靈活動作在狹小的出擊井中左跳右蹦，硬是以反複彈跳的方式往頂部前進，至於尾隨而至的蒼彈則是選擇攀爬本來用作垂直升降的軌道，速度上難免比藍蝶慢上些許，但以「甲冑少女」的體質來說其實已經比本身運送車廂的速度更快了。

不論如何，藍蝶率先抵達出擊井的頂部，而這次她並沒有破壞地面的閘口，雖然勉強施加暴力的話應該不難，再加上「未知」所帶來的痛楚肯定會蓋過拆開閘口所造成的痛楚，但是她們本身的目的又不是回到地面，而是要取得收藏在出擊井旁的備用「黑盒」。

「黑盒」只是儲藏著能夠製造甲冑與武器的特殊原料，基於原料需要在與「未知」連接的狀態下才有辦法操縱並製成武器，要在激烈的戰鬥中補充實在過於困難，因此刻意製造成像棺木那般龐大就是為了有足夠的儲量，饒是如此還是無法排除在戰鬥中消耗完又或者出意外導致失去「黑盒」，為此就在各個出擊井準備好了備用的「黑盒」。

只不過和出擊前能夠以合成纜綁在背後，並在與「未知」連接生成甲冑成為一體式固定裝備不同，這種後備「黑盒」自是不可能讓「甲冑少女」先解除連接再接上合成纜，而是製成近似於手提箱的尺寸，當中的原料依據各「甲冑少女」的武器不同，一般都只足夠製作幾把武器。

當然也有研究人員提議過把本來的「黑盒」改造成能夠只把盛載原料部份拆卸下來替換的設計，也就是近似於彈匣的概念，然而那樣的強度實在不足以應付「甲冑少女」的高強度戰鬥，結果就是繼續沿用這種拋棄式設計了。

一零九：

藍蝶果斷地強行拉開收藏後備「黑盒」的儲藏庫並站在上面，一共十個箱子整齊地排列其中，此時從後跟上的蒼彈亦一個輕鬆翻身落在藍蝶的對面，二人同時脫下頭上的夜視儀後開始取出箱子。

就像既定程序一般，當「未知」察覺到各自的主人取得「黑盒」後，便開始支配當中黏稠的漆黑液體，箱內的原料幾乎一口氣被吸盡，它們像是活著的軟體生物一般吞噬二人的身體，以肉眼可見的速度開始硬化並染上色彩。

就外形而言，和其他「甲冑少女」一樣都是近似於貼身的硬殼裝甲，展露出少女優美的身體線條，強調保護性的全罩式頭盔亦是二人為何要預先脫下夜視儀的主因，不過以觀感來說，二人給人一股截然不同的感覺。

蒼彈的甲冑以蔚藍色作為主調，猶如晴朗的天空，恰如其蒼之名，另外全身上下各部份有著非常顯眼的多重白色箭頭符號，給人一股充滿力量，又或者活力的感覺。

藍蝶的甲冑則是予人一種沉鬱感，深藍似黑的基調就像是身處於陽光無法照射得到的深海，在腰、背及手部等地方有著左右對稱散佈但形狀不規則的酒紅色點紋，想像力不差的人或許會聯想到蝴蝶那迷人的翅膀，不過也許會被甲冑本身色彩所影響，聯想成是深海中窺視著獵物的異獸之眼就是了。

當甲冑完整生成後，二人重新戴上夜視儀，即使當初有預料到需要這樣配戴的狀況，但既然無法與頭盔混為一體自然會難以對上眼睛而造成視野相當不舒服的感覺，只不過與地獄般痛楚相比根本無需在意，真要說的話倒不如擔心待會需要全速運動時夜視儀說不定會甩脫。

既然這是個無法解決的問題，自然沒有浪費時間的必要，二人迅速放下空蕩蕩的箱子取起另一個，這次「黑盒」的原料被用來製造二人的武器。藍蝶所使用的是一條長達四公尺的軟鞭，其顏色與甲冑如出一轍，當她捲起來別在腰際的勾槽時甚至有種保護色的感覺。身為遠衛的蒼彈所使用的則是一把頗為古樸風雅的長弓，並不是現代那種反曲弓或者複合曲，而真的是結構簡潔、弓臂向內彎曲就像峨嵋月的長弓，其長度幾乎和一六八公分高的蒼彈一樣，至於風雅的感覺則是源於其上下弓臂兩端尾部有著羽毛形的雕飾。

藍蝶的武器已經準備就緒，她額外再拿走了一個全新的手提箱，蒼彈則還需要些時間製造箭筒與箭矢，在這樣的情況底下藍蝶當然不會浪費時間，率先從儲藏庫的架子一躍而下，再次在牆壁間彈跳稍微減緩跌勢，直至到出擊井底部時才完全緩住跌勢，輕輕降落到支道的碎石地上免得發出聲響，之所以不一人回收把箱子往下丟並由另一人接收也是避免發出意外的聲音。

著地後藍蝶也不磨蹭，幾個呼吸間已經重新奔回到封鎖支道的牆壁前，期間她也有仔細傾聽周遭的動靜，但還是沒有什麼發現，這難免叫她感到奇怪，之不過要是聽到對方有所反應也不是好事，結論就是不論如何都是糟糕，這便是她們目前決定要做的事。

藍蝶驅趕這些無謂的思緒，拿起軟鞭讓其貼在牆壁上開始將其腐蝕，看到如預想般的侵蝕反應才總算鬆一口氣，畢竟就算以眼看甚至觸摸而得出與敵人外皮一樣的結論，還是無法斷定是絕對一樣的物質，「甲冑少女」的武器必定會起效。

蒼彈比藍蝶晚了幾十秒趕到，此時牆壁已經被侵蝕出一個嬰兒大小的坑洞，隨著洞變大藍蝶能把軟鞭更多的部份塞進去與牆壁接觸，擴大接觸面令侵蝕速度加快，大概再半分鐘就足以讓人通過了。

「厚度大約是四十公分嗎……目前沒有資料記錄有敵人的外皮是這麼厚的，換言之應該不是某種敵人的脫皮能力構造出這道牆壁，是敵人擁有和『未知』一樣的操控能力吧。」蒼彈在數公尺外舉弓戒備，透過洞口望去，對面並未有發現敵人，也沒有看到第二道牆壁，地形亦未見大幅改變，依然是地下支道的原本模樣。

洞口終於擴大到能夠通過的程度，藍蝶回頭望了蒼彈一眼，得到對方點頭確認後，便由她率先進入，正如蒼彈的觀察，目前周遭並未出現任何異變，蒼彈也順利通過了。

「看來是敵人數量比想像中少？」藍蝶以近乎耳語的聲音跟來到身邊的蒼彈搭話。

蒼彈僅是搖了搖頭，她也不是沒想過這一點，但要如此下判斷還是太早了，況且要說有什麼讓她更想說的，那就是如非得調查地底一路上哪裡有改變，重新回到地面前往其他地下庇護所再進入地下鐵路才是最好的做法。

當然，這種想法是建基於目前看到牆壁之後並沒有被敵人改造才成立的，也就是說就本質而言這不過是一點點的埋怨，畢竟沒有人能夠預知未來。

這樣的想法多少傳遞到藍蝶那裡，倒不如說她也曾把這個做法納入考慮之中，不過比起仔細地調查地底的狀況，她的著眼點在於時間，在調查時間有限下那種做法太過浪費時間了。

在簡短的確認過後，二人立即開始前進，既然已經與「未知」連接，陣形方面當然是由藍蝶打頭陣，蒼彈則是視乎支道的狀況維持在目視能夠確認的後方，二人以能夠應對任何突襲的速度疾奔。

一路上完全超乎蒼藍二人的預料——異常地平靜，她們亦沒有再遇到任何障礙，能夠順利按照當初蒼彈提出的路線推進，有好幾刻甚至是二人都覺得是不是應該停下來，至少前往幹道那邊查看一下，但最終還是認為應該盡可能深入而打消了這樣的想法。

結果，二人就這樣以極速通過了第十五區，正要踏入介乎於第一區與第十五區之間的第四區時，即使是身處敵地又富有經驗的二人，還是被眼前的景象震撼得愣住。